<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="aiuto_info">
        AIUTO
        Abiurazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V, S, M (una sottile striscia di tessuto bianco)
        Durata: 8 ore

        Questo incantesimo rafforza il vigore e la determinazione degli alleati.
        L\'incantatore sceglie fino a tre creature entro gittata. 11 massimo dei punti ferita
        e i punti ferita attuali di ogni bersaglio aumentano di 5 per la durata dell'incantesimo.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        i punti ferita di un bersaglio aumentano di altri 5 punti per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="allucinazione_di_forza_info">
        ALLUCINAZIONE DI FORZA
        Illusione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S, M (un ciuffo di lana)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore crea un\'illusione che mette radici nella mente di una creatura entro gittata e che egli sia in grado di vedere.
        Il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Intelligenza.
        Se lo fallisce, l\'incantatore crea un oggetto, una creatura o un fenomeno fittizio di altra natura
        visibile a sua scelta, che non sia più grande di un cubo con spigolo di 3 metri e sia percepibile soltanto dal bersaglio per la durata dell\'incantesimo.
        Questo incantesimo non ha effetto sui costrutti o sui non morti.
        L\'allucinazione include suoni, temperature e altri stimoli analoghi, anch\'essi evidenti soltanto alla creatura.
        Il bersaglio può usare la sua azione per esaminare l\'allucinazione con una prova di Intelligenza (Indagare) contro la CD del tiro salvezza dell\'incantesimo.
        Se la prova ha successo, il bersaglio capisce che l\'allucinazione è un\'illusione e l\'incantesimo termina.
        Finché un bersaglio è influenzato dall\'incantesimo, considera l\'allucinazione come se fosse reale.
        Il bersaglio razionalizza qualsiasi esito illogico prodotto dalle sue interazioni con l'allucinazione.
        Per esempio, un bersaglio che tenta di camminare su un ponte fittizio che attraversa un baratro cadrà non appena mette piede sul ponte.
        Se il bersaglio sopravvive alla caduta, crederà comunque che il ponte esista
        e penserà a un'altra spiegazione per la sua caduta (è stato spinto, è scivolato, o un vento forte lo ha buttato di sotto).
        Un bersaglio influenzato è talmente convinto che l'allucinazione sia reale che può perfino subire danni da essa.
        Un'allucinazione creata per apparire come una creatura può attaccare il bersaglio.
        Analogamente un'allucinazione creata per apparire come un fuoco, una pozza d'acido o un flusso di lava può bruciare il bersaglio.
        A ogni round, nel turno dell'incantatore, l'allucinazione può infliggere 1d6 danni psichici
        al bersaglio se esso si trova nell'area dell'allucinazione o entro 1,5 metri da essa
        purché l'allucinazione riproduca una creatura o un pericolo in grado di infliggere danni logicamente,
        per esempio attaccando.
        Il bersaglio percepisce i danni come se fossero del tipo appropriato per l'illusione.
    </string>

    <string name="alterare_se_stesso_info">
        ALTERARE SE STESSO
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 ora

        L\'incantatore assume una forma diversa, scegliendo al momento del lancio dell\'incantesimo una delle opzioni seguenti,
        i cui effetti permangono per la durata dell\'incantesimo.
        Finché l\'incantesimo permane, l\'incantatore può porre fine a un\'opzione con un\'azione per ottenere i benefici di un\'opzione diversa.
        - Adattamento Acquatico: L\'incantatore adatta il suo corpo a un ambiente acquatico: sviluppa le branchie e una membrana tra le dita.
        Può respirare sott\'acqua e ottiene una velocità di nuotare pari alla sua velocità base sul terreno.
        - Armi Naturali: L\'incantatore sviluppa artigli, zanne, spine, corna o un\'arma naturale diversa a sua scelta.
        I suoi colpi senz\'armi infliggono 1d6 danni contundenti, perforanti o taglienti, come appropriato per l'arma naturale scelta,
        e l'incantatore è competente nei colpi senz'armi.
        Infine, l'arma naturale è magica e l'incantatore ottiene un bonus di +1 ai tiri per colpire e ai tiri per i danni che effettua quando la usa.
        - Cambiare Aspetto: L'incantatore altera il suo aspetto. Decide come apparire e definisce altezza,
        peso, lineamenti facciali, suono della voce, lunghezza dei capelli, carnagione e tratti distintivi, se lo desidera.
        Può apparire come un membro di un'altra razza, ma nessuna delle sue statistiche cambia di conseguenza.
        Non può apparire come una creatura di taglia diversa dalla propria e la sua forma base resta la stessa;
        per esempio, se è bipede, non può usare questo incantesimo per diventare quadrupede.
        In qualsiasi momento entro la durata dell'incantesimo può usare la sua azione per cambiare di nuovo aspetto in questo modo.
    </string>

    <string name="animale_messaggero_info">
        ANIMALE MESSAGGERO
        Ammaliamento di 2° livello (rituale)

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V, S, M (un boccone di cibo)
        Durata: 24 ore

        Grazie a questo incantesimo, l\'incantatore usa un animale per trasmettere un messaggio,
        scegliendo una bestia Minuscola entro gittata e che egli sia in grado di vedere
        (per esempio uno scoiattolo, una ghiandaia o un pipistrello).
        L\'incantatore specifica un luogo, che deve avere già visitato, e un destinatario che corrisponda
        a una descrizione generica come "un uomo o una donna che indossi l'uniforme della guardia cittadina"
        o "un nano dai capelli rossi che indossi un cappello a punta".
        Pronuncia inoltre un messaggio di un massimo di venticinque parole.
        La bestia bersaglio viaggia per la durata dell\'incantesimo verso il luogo specificato,
        percorrendo circa 75 km in 24 ore nel caso dl un messaggero volante, o 37,5 km nel caso di altri animali.
        Quando il messaggero arriva, trasmette il suo messaggio alla creatura che l'incantatore ha descritto,
        replicando il suono di sua scelta.
        Il messaggero parla solo con una creatura corrispondente alla descrizione fornita dall'incantatore.
        Se il messaggero non giunge a destinazione prima della fine dell'incantesimo,
        il messaggio è perduto e la bestia si rimette in viaggio verso il punto in cui l'incantesimo è stato lanciato.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Se l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        la durata dell'incantesimo aumenta di 48 ore per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="arma_magica_info">
        ARMA MAGICA
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione bonus
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 ora

        L\'incantatore tocca un\'arma non magica e finché l\'incantesimo non termina,
        quell\'arma diventa un\'arma magica con un bonus di +1 ai tiri per colpire e ai tiri per i danni.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 4° livello o superiore,il bonus aumenta a +2.
        Quando l'incantatore usa uno slot incantesimo di 6° livello o superiore, il bonus aumenta a +3.
    </string>

    <string name="arma_spirituale_info">
        ARMA SPIRITUALE
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione bonus
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S
        Durata: 1 minuto

        L\'incantatore crea entro gittata un\'arma fluttuante spettrale che permane per la durata dell\'incantesimo
        o finché l\'incantatore non lancia di nuovo questo incantesimo.
        Quando lancia questo incantesimo, l\'incantatore può effettuare un attacco in mischia con questo incantesimo
        contro una creatura entro 1,5 metri dall\'arma.
        Se colpisce, il bersaglio subisce 1d8 danni da forza + il modificatore di caratteristica da incantatore.
        Con con\'azione bonus nel suo turno, l'incantatore può muovere l'arma di un massimo di 6 metri
        e ripetere l'attacco contro una creatura situata entro 1,5 metri da essa.
        L'arma può assumere la forma che l'incantatore preferisce.
        I chierici di una divinità associata a un tipo particolare di arma
        (come per esempio St Cuthbert, noto per la sua mazza, o Thor per il suo martello)
        impartiranno all'arma creata da questo incantesimo la forma di tale arma.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 4° livello o superiore,
        i danni aumentano di 1d8 per ogni due slot incantesimo superiori al 2°.
    </string>

    <string name="blocca_persone_info">
        BLOCCA PERSONE
        Ammaliamento di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S, M (una piccola sbarra di ferro)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore sceglie un umanoide entro gittata e che egli sia in grado di vedere.
        Il bersaglio deve superare un tiro salvezza su Saggezza, altrimenti sarà paralizzato per la durata dell\'incantesimo.
        Alla fine di ogni suo turno, il bersaglio può effettuare un altro tiro salvezza su Saggezza.
        Se lo supera, l'incantesimo su di esso termina.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        può bersagliare un umanoide aggiuntivo per ogni slot di livello superiore al 2°.
        Gli umanoidi devono trovarsi a non più di 9 metri l'uno dall'altro quando l'incantatore li bersaglia.
    </string>

    <string name="bocca_magica_info">
        BOCCA MAGICA
        Illusione di 2° livello (rituale)

        Tempo di Lancio: 1 minuto
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V, S, M (un frammento di un favo e polvere di giada del valore di almeno 10 mo, che l\'incantesimo consuma)
        Durata: Finché non viene dissolto

        L\'incantatore inserisce un messaggio in un oggetto entro gittata,
        che sarà enunciato quando una condizione di innesco sarà soddisfatta.
        L\'incantatore sceglie un oggetto che egli è in grado di vedere e che non sia indossato o trasportato da un\'altra creatura.
        Quindi pronuncia il messaggio, che non deve essere più lungo di 25 parole,
        e che può tuttavia essere ripetuto entro un periodo massimo di 10 minuti.
        Infine, l\'incantatore determina la circostanza che innescherà l\'incantesimo e l\'enunciazione del messaggio.
        Quando quella circostanza si verifica, una bocca magica appare sull\'oggetto e recita il messaggio
        con la voce dell'incantatore, allo stesso volume in cui egli l'ha pronunciato.
        Se l'oggetto scelto dall'incantatore ha una bocca o qualcosa di simile a una bocca
        (per esempio, la bocca di una statua), la bocca magica appare in modo che
        le parole sembrino pronunciate dalla bocca dell'oggetto.
        Al momento del lancio, l'incantatore può stabilire se l'incantesimo termina nel momento
        in cui il messaggio viene enunciato o se esso viene ripetuto qualora
        le circostanze di innesco si verifichino di nuovo.
        La circostanza di innesco può essere generale o dettagliata,
        ma deve essere basata su condizioni visibili o udibili che si verifichino entro 9 metri dall'oggetto.
        Per esempio, l'incantatore potrebbe ordinare alla bocca di parlare quando una qualsiasi creatura
        giunge entro 9 metri dall'oggetto o quando una campana d'argento suona entro 9 metri da esso.
    </string>

    <string name="calmare_emozioni_info">
        CALMARE EMOZIONI
        Ammaliamento di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore tenta di sopprimere le emozioni più intense in un gruppo di persone.
        Ogni umanoide entro una sfera del raggio di 6 metri centrata su un punto scelto dall\'incantatore
        entro gittata deve effettuare un tiro salvezza su Carisma;
        una creatura può scegliere di fallire questo tiro salvezza, se lo desidera.
        Se una creatura fallisce il suo tiro salvezza, l\'incantatore sceglie uno dei due effetti seguenti.
        L\'incantatore può sopprimere qualsiasi effetto che rende un bersaglio affascinato o spaventato.
        Quando questo incantesimo termina, ogni effetto soppresso torna a essere applicato, purché la sua durata non si sia esaurita nel frattempo.
        In alternativa, l'incantatore può rendere un bersaglio indifferente ad alcune creature da lui scelte
        nei cui confronti il bersaglio risulterebbe ostile.
        Questa indifferenza termina se il bersaglio viene attaccato o danneggiato da un incantesimo,
        o se vede uno dei suoi amici subire danni.
        Quando l'incantesimo termina, la creatura torna a essere ostile, a meno che il DM non decida altrimenti.
    </string>

    <string name="caratteristica_potenziata_info">
        CARATTERISTICA POTENZIATA
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (peli o piume strappati a una bestia)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 ora

        L\'incantatore tocca una creatura e le conferisce un potenziamento magico,
        scegliendo uno degli effetti seguenti che permane finché l\'incantesimo non termina.
        - Astuzia della Volpe: Il bersaglio dispone di vantaggio alle prove di Intelligenza.
        - Forza del Toro: Il bersaglio dispone di vantaggio alle prove di Forza e la sua capacità di trasporto raddoppia.
        - Grazia del Gatto: Il bersaglio dispone di vantaggio alle prove di Destrezza.
        Inoltre non subisce danni se cade da 6 metri o meno, purché non sia incapacitato.
        - Resistenza dell'Orso: Il bersaglio dispone di vantaggio alle prove di Costituzione.
        Ottiene anche 2d6 punti ferita temporanei, che vanno perduti quando l'incantesimo termina.
        - Saggezza del Gufo: Il bersaglio dispone di vantaggio alle prove di Saggezza.
        - Splendore dell'Aquila: Il bersaglio dispone di vantaggio alle prove di Carisma.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        può bersagliare una creatura aggiuntiva per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="cecità_sordità_info">
        CECITÀ/SORDITÀ
        Necromanzia di 2° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V
        Durata: 1 minuto

        L\'incantatore può accecare o assordare un nemico, scegliendo una creatura entro gittata e che egli sia in grado di vedere.
        Quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Costituzione.
        Se lo fallisce, è accecata o assordata (a scelta dell\'incantatore) per la durata dell'incantesimo.
        Alla fine di ogni suo turno può effettuare un nuovo tiro salvezza su Costituzione.
        Se lo supera, l'incantesimo termina.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        può bersagliare una creatura aggiuntiva per ogni slot superiore al 2°.
    </string>

    <string name="corona_di_follia_info">
        CORONA DI FOLLIA
        Ammaliamento di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 36 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Un umanoide a scelta dell\'incantatore, situato entro gittata e che l\'incantatore sia in grado di vedere,
        deve superare un tiro salvezza su Saggezza, altrimenti diventa affascinato dall\'incantatore per la durata dell'incantesimo.
        Finché il bersaglio è affascinato in questo modo, una corona di ferro deforme e tagliente
        compare sulla sua testa e nei suoi occhi risplende un bagliore di follia.
        Il bersaglio affascinato deve usare la sua azione prima di muoversi in ognuno dei suoi turni per effettuare un attacco
    </string>

    <string name="estasiare_info">
        ESTASIARE
        Ammaliamento di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S
        Durata: 1 minuto

        L\'incantatore pronuncia una frastornante sequenza di parole e costringe le creature a sua scelta entro gittata
        e che egli sia in grado di vedere a effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Ogni creatura che non può essere affascinata supera questo tiro salvezza automaticamente,
        e se l\'incantatore o i suoi compagni stanno combattendo contro una creatura,
        uella creatura dispone di vantaggio al tiro salvezza.
        Se la creatura bersaglio fallisce il tiro salvezza, subisce svantaggio alle prove di Saggezza (Percezione)
        effettuate per percepire una qualsiasi creatura diversa dall'incantatore finché l'incantesimo
        non termina o finché il bersaglio non è più in grado di sentirlo.
        L'incantesimo termina se l'incantatore è incapacitato o non è più in grado di parlare.
    </string>

    <string name="fiamma_perenne_info">
        FIAMMA PERENNE
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (polvere di rubino del valore di 50 mo, che l\'incantesimo consuma)
        Durata:Finché non viene dissolto

        Una fiamma di intensità equivalente a quella di una torcia $i sprigiona da un oggetto toccato dall'incantatore.
        L'effetto appare come una fiamma normale, ma non produce calore e non consuma ossigeno.
        Una fiamma perenne può essere coperta o nascosta, ma non soffocata o estinta.
    </string>

    <string name="folata_di_vento_info">
        FOLATA DI VENTO
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore (linea di 18 metri)
        Componenti: V, S, M (il seme di un legume)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Una linea di vento forte lunga 18 metri e larga 3 metri si diffonde dall\'incantatore in una direzione
        a sua scelta per la durata dell\'incantesimo.
        Ogni creatura che inizia il suo turno su quella linea deve superare un tiro salvezza su Forza,
        altrimenti sarà spinta di 4,5 metri più lontana dall\'incantatore, nella stessa direzione della linea.
        Ogni creatura sulla linea deve spendere 60 cm di movimento per ogni 30 cm di cui si muove
        quando cerca di avvicinarsi all'incantatore.
        La folata disperde i gas e i vapori ed estingue candele, torce e simili fiamme prive di protezione nell'area.
        Fa tremolare le fiamme protette come quelle delle lanterne e ha una probabilità del 50% di spegnerle.
        Con un'azione bonus in ogni suo turno prima che l'incantesimo termini,
        l'incantatore può cambiare la direzione in cui la linea si diffonde da sé.
    </string>

    <string name="frantumare_info">
        FRANTUMARE
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S, M (un frammento di mica)
        Durata: Istantanea

        Un rumore improvviso e assordante, dolorosamente intenso, si diffonde da un punto a scelta dell\'incantatore situato entro gittata.
        Ogni creatura entro una sfera del raggio di 3 metri centrata su quel punto deve effettuare un tiro salvezza su Costituzione.
        Se lo fallisce, subisce 3d8 danni da tuono, mentre se lo supera, subisce soltanto la metà di quei danni.
        Una creatura fatta di materiale inorganico come pietra, cristallo o metallo subisce svantaggio a questo tiro salvezza.
        Anche un oggetto non magico che non sia indossato o trasportato subisce i danni se si trova entro l'area dell'incantesimo.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        i danni aumentano di 1d8 per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="freccia_acida_di_melf_info">
        FRECCIA ACIDA DI MELF
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 27 metri
        Componenti: V, S, M (una foglia di rabarbaro in polvere e lo stomaco di una vipera)
        Durata: Istantanea

        Una freccia verde scintillante vola fino a un bersaglio entro gittata ed esplode generando uno spruzzo d\'acido.
        L\'incantatore effettua un attacco a distanza con questo incantesimo contro il bersaglio.
        Se colpisce, il bersaglio subisce immediatamente 4d4 danni da acido e 2d4 danni da acido alla fine del suo turno successivo.
        Se manca, la freccia spruzza di acido il bersaglio infliggendo la metà dei danni iniziali e nessun danno alla fine del turno successivo.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        i danni (sia quelli iniziali che quelli successivi) aumentano di 1d4 per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="immagine_speculare_info">
        IMMAGINE SPECULARE
        Illusione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V, S
        Durata: 1 minuto

        Tre duplicati illusori dell\'incantatore compaiono nel suo spazio.
        Finché l\'incantesimo non termina, i duplicati si muovono assieme a lui e imitano le sue azioni,
        cambiando posizione in modo che sia impossibile individuare quale immagine sia quella vera.
        L\'incantatore può usare la sua azione per congedare i duplicati illusori.
        Ogni volta che una creatura bersaglia l\'incantatore con un attacco, l\'incantatore tira un d20
        per determinare se l\'attacco bersaglia invece uno dei duplicati.
        Se l\'incantatore possiede tre duplicati, deve ottenere al tiro un 6 o più per spostare il bersaglio dell\'attacco su un duplicato.
        Se possiede due duplicati, deve ottenere al tiro un 8 o più.
        Se possiede un duplicato, deve ottenere al tiro un 11 o più.
        La CA di un duplicato è pari a 10 + il modificatore di Destrezza dell'incantatore.
        Se un attacco colpisce un duplicato, esso viene distrutto.
        Un duplicato può essere distrutto solo da un attacco che lo colpisce.
        Ignora tutti gli altri danni ed effetti. L'incantesimo termina quando tutti e tre i duplicati sono distrutti.
        Una creatura non è influenzata da questo incantesimo se non può vedere, se si affida ai sensi diversi dalla vista,
        come per esempio la vista cieca, o se può percepire le illusioni come false, nel caso sia dotata di vista pura.
    </string>

    <string name="individuazione_dei_pensieri_info">
        INDIVIDUAZIONE DEI PENSIERI
        Divinazione di 2° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V, S, M (una moneta di rame)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Per la durata dell\'incantesimo, l\'incantatore può leggere i pensieri di certe creature.
        Quando lancia l\'incantesimo e come sua azione in ogni turno finché l\'incantesimo non termina,
        l\'incantatore può concentrarsi su una qualsiasi creatura situata entro 9 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.
        Se la creatura scelta ha un\'Intelligenza pari o inferiore a 3 o non parla alcun linguaggio,
        non può essere influenzata dall\'incantesimo.
        All\'inizio l\'incantatore apprende i pensieri superficiali della creatura (ciò a cui la creatura sta pensando in quel momento).
        Con un\'azione, l\'incantatore può trasferire la sua attenzione sui pensieri di un\'altra creatura oppure tentare di sondare più a fondo la mente della stessa creatura.
        Se sonda più a fondo, il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Se lo fallisce, all\'incantatore vengono rivelati i suoi ragionamenti (se ne fa),
        il suo stato emotivo e una presenza dominante nei suoi pensieri (qualcosa di cui si preoccupa, che ama o che odia).
        Se ha successo, l\'incantesimo termina.
        In ogni caso, il bersaglio è consapevole che l\'incantatore sta sondando la sua mente:
        se l'incantatore non trasferisce la sua attenzione sui pensieri di un'altra creatura,
        la creatura può usare la sua azione nel proprio turno per effettuare una prova di Intelligenza contrapposta alla prova di Intelligenza dell'incantatore.
        Se ha successo, l'incantesimo termina.
        Le domande rivolte verbalmente alla creatura bersaglio plasmano naturalmente il corso dei suoi pensieri,
        quindi questo incantesimo è particolarmente efficace nel corso di un interrogatorio.
        L'incantatore può anche usare questo incantesimo per individuare la presenza di creature pensanti che non è in grado di vedere.
        Quando lancia l'incantesimo, o come sua azione nell'arco della durata,
        l'incantatore può cercare pensieri entro un raggio di 9 metri da sé.
        L'incantesimo può penetrare la maggior parte delle barriere, ma è bloccato da 60 cm di pietra,
        5 cm di metallo diverso dal piombo o una sottile lamina di piombo.
        L'incantatore non può individuare una creatura con un'Intelligenza pari o inferiore a 3, o che non parli alcun linguaggio.
        Una volta individuata la presenza di una creatura in questo modo, l'incantatore può leggere i suoi pensieri
        per il resto della durata nel modo sopra descritto, anche se non è in grado di vederla;
        la creatura, tuttavia, deve comunque trovarsi entro gittata.
    </string>

    <string name="ingrandire_ridurre_info">
        INGRANDIRE/RIDURRE
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V, S, M (un pizzico di polvere di ferro)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore ingrandisce o riduce una creatura o un oggetto situato entro gittata
        e che egli sia in grado di vedere per la durata dell\'incantesimo.
        L\'incantatore deve scegliere una creatura o un oggetto che non sia indossato o trasportato.
        Se il bersaglio non è consenziente, può effettuare un tiro salvezza su Costituzione.
        Se lo supera, l\'incantesimo non ha effetto.
        Se il bersaglio è una creatura, tutto ciò che essa indossa e trasporta cambia taglia assieme a lei.
        Ogni oggetto lasciato cadere da una creatura influenzata torna immediatamente alla sua taglia normale.
        - Ingrandire: La taglia del bersaglio raddoppia in tutte le sue dimensioni e i suo peso aumenta di otto volte.
        Questa crescita aumenta la taglia della creatura di una categoria (da Media a Grande, per esempio).
        Se non c\'è abbastanza spazio per consentire al bersaglio di raddoppiare
        la sua taglia, la creatura o l'oggetto in questione sviluppa la massima taglia possibile nello spazio disponibile.
        Finché l'incantesimo non termina, il bersaglio dispone anche di vantaggio alle prove di Forza e ai tiri salvezza su Forza.
        Anche le armi del bersaglio crescono fino ad adattarsi alla nuova taglia.
        Finché queste armi sono ingrandite, gli attacchi effettuati dal bersaglio con queste armi infliggono 1d4 danni extra.
        - Ridurre: La taglia del bersaglio si dimezza in tutte le dimensioni e il suo peso diventa un ottavo del peso normale.
        Questa riduzione diminuisce la taglia della creatura di una categoria (da Media a Piccola, per esempio).
        Finché l'incantesimo non termina, il bersaglio subisce svantaggio alle prove di Forza e ai tiri salvezza su Forza.
        Anche le armi del bersaglio si riducono fino ad adattarsi alla nuova taglia.
        Finché queste armi sono ridotte, gli attacchi effettuati dal bersaglio
        con queste armi infliggono 1d4 danni in meno (i danni non possono scendere a meno di 1).
    </string>

    <string name="invisibilità_info">
        INVISIBILITÀ
        Illusione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (un ciglio in uno strato di resina)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 ora

        Una creatura toccata dall\'incantatore diventa invisibile finché l\'incantesimo non termina.
        Anche tutto ciò che il bersaglio indossa o trasporta diventa invisibile finché rimane sulla sua persona.
        L'incantesimo termina per un bersaglio quando quel bersaglio attacca o lancia un incantesimo.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        può bersagliare una creatura aggiuntiva per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="levitazione_info">
        LEVITAZIONE
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S, M (un piccolo cappio di cuoio o un sottile cavo dorato piegato a forma di coppa con un lungo manico a un\'estremità)
        Durata: Concentrazione, fino a 10 minuti

        Una creatura o un oggetto libero a scelta dell\'incantatore, situato entro gittata e che egli sia in grado di vedere,
        si solleva verticalmente fino a 6 metri e rimane sospeso lassù per la durata dell\'incantesimo.
        L\'incantesimo può far levitare un bersaglio che pesa fino a 250 kg.
        Una creatura non consenziente che supera un tiro salvezza su Costituzione non subisce l\'effetto dell'incantesimo.
        Il bersaglio può muoversi soltanto spingendosi o aggrappandosi a un oggetto fisso o a una superficie entro portata
        (come per esempio una parete o un soffitto), che gli permette di muoversi come se stesse scalando quella superficie.
        L'incantatore può variare l'altitudine del bersaglio di un massimo di 6 metri in ogni direzione nel proprio turno.
        Se il bersaglio è l'incantatore stesso, egli può muoversi su o giù come parte del suo movimento.
        Altrimenti può usare la sua azione per muovere il bersaglio, che deve rimanere entro gittata.
        Quando l'incantesimo termina, il bersaglio scende dolcemente fluttuando fino a terra, se era ancora sospeso.
    </string>

    <string name="localizza_animali_o_vegetali_info">
        LOCALIZZA ANIMALI O VEGETALI
        Divinazione di 2° livello (rituale)

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V, S, M (un ciuffo di pelo strappato a un segugio)
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore descrive o nomina un tipo specifico di bestia o vegetale.
        Concentrandosi sulla voce della natura che echeggia attorno a lui, apprende la direzione e la distanza
        fino alla creatura o al vegetale di quel tipo più vicino entro 7,5 km, se ne è presente almeno uno.
    </string>

    <string name="localizza_oggetto_info">
        LOCALIZZA OGGETTO
        Divinazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V, S, M (un rametto biforcuto)
        Durata: Concentrazione, fino a 10 minuti

        L\'incantatore descrive o nomina un oggetto a lui familiare.
        Percepisce la direzione dell\'ubicazione di quell\'oggetto purché esso si trovi entro 300 metri da lui.
        Se l\'oggetto è in movimento, l\'incantatore sa in che direzione si muove.
        L\'incantesimo può localizzare un oggetto specifico noto all'incantatore,
        purché l'incantatore abbia visto tale oggetto da vicino (entro 9 metri) almeno una volta.
        In alternativa, l'incantesimo può localizzare l'oggetto più vicino di un tipo particolare,
        come un certo tipo di veste, gioiello, mobile, strumento o arma.
        Questo incantesimo non può localizzare un oggetto se una cortina di piombo di qualsiasi spessore,
        anche una sottile lamina, blocca il percorso diretto tra l'incantatore e l'oggetto.
    </string>

    <string name="movimenti_del_ragno_info">
        MOVIMENTI DEL RAGNO
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (una goccia di bitume e un ragno)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 ora

        Finché l\'incantesimo non termina, una creatura consenziente toccata dall\'incantatore
        ottiene la capacità di muoversi verticalmente e orizzontalmente sulle pareti
        e a testa in giù sui soffitti, mantenendo le mani libere.
        Il bersaglio ottiene inoltre una velocità di scalare pari alla sua velocità base sul terreno.
    </string>

    <string name="nube_di_pugnali_info">
        NUBE DI PUGNALI
        Evocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S, M (una scheggia di vetro)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore riempie l\'aria di pugnali turbinanti in un cubo con spigolo di 1,5 metri,
        centrato su un punto a sua scelta entro gittata.
        Una creatura subisce 4d4 danni taglienti quando entra nell'area dell'incantesimo per la prima volta
        in un turno o inizia il proprio turno al suo interno.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        i danni aumentano di 2d4 per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="oscurità_info">
        OSCURITÀ
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, M (pelo di pipistrello e una goccia di pece o un pezzo di carbone)
        Durata: Concentrazione, fino a 10 minuti

        L\'incantatore sceglie un punto situato entro gittata da cui si diffonde un\'oscurità magica
        che riempie una sfera del raggio di 4,5 metri per la durata dell\'incantesimo.
        L\'oscurità si diffonde oltre gli angoli.
        Una creatura dotata di scurovisione non è in grado di vedere attraverso questa oscurità e le luci non magiche non possono illuminarla.
        Se il punto scelto dall'incantatore si trova su un oggetto che egli sta impugnando
        o che non è indossato o trasportato da nessuno, l'oscurità si diffonde dall'oggetto e si muove assieme a esso.
        Coprire completamente la fonte dell'oscurità con un oggetto opaco, come una scodella o un elmo, blocca l'oscurità.
        Se una parte dell'area di questo incantesimo si sovrappone a un'area di luce creata
        da un incantesimo di 2° livello o inferiore, l'incantesimo che ha creato la luce è dissolto.
    </string>

    <string name="passo_velato_info">
        PASSO VELATO
        Evocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione bonus
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore è avvolto per un istante da una foschia argentata
        e si teletrasporta di un massimo di 9 metri fino a uno spazio libero che egli sia in grado di vedere.
    </string>

    <string name="preghiera_di_guarigione_info">
        PREGHIERA DI GUARIGIONE
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 10 minuti
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V
        Durata: Istantanea

        Fino a sei creature scelte dall\'incantatore, situate entro gittata e che egli sia in grado di vedere,
        recuperano un ammontare di punti ferita a testa pari a 2d8 + il modificatore di caratteristica da incantatore.
        Questo incantesimo non ha effetto su costrutti o sui non morti.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        la guarigione aumenta di 1d8 per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="presagio_info">
        PRESAGIO
        Divinazione di 2° livello (rituale)

        Tempo di Lancio: 1 minuto
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V, S, M (bastoncini, ossa o amuleti analoghi ricoperti di segni e del valore di almeno 25 mo)
        Durata: Istantanea

        Lanciando bastoncini incastonati di gemme o ossa di drago, rivelando carte illustrate o usando altri strumenti di divinazione,
        l\'incantatore riceve un segno da un\'entità ultraterrena riguardo al risultato
        di un corso d\'azione specifico che intende intraprendere entro i prossimi 30 minuti.
        Il DM sceglie tra i seguenti presagi possibili:
        - Ventura: se l\'azione fornisce risultati positivi
        - Sventura: se l\'azione fornisce risultati negativi
        - Ventura e sventura: se l'azione fornisce sia risultati positivi che negativi
        - Nulla: se l'azione non fornisce risultati positivi o negativi in modo rilevante
        L'incantesimo non prende in considerazione quelle potenziali circostanze che potrebbero alterare l'esito,
        come per esempio il lancio di incantesimi aggiuntivi o la perdita o l'acquisizione di un compagno.
        Se l'incantatore lancia l'incantesimo due o più volte prima di completare il suo riposo lungo successivo,
        esiste una probabilità cumulativa del 25 per cento per ogni lancio dopo il primo di ottenere un responso casuale.
        Il DM effettua questo tiro in segreto.
    </string>

    <string name="protezione_dai_veleni_info">
        PROTEZIONE DAI VELENI
        Abiurazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S
        Durata: 1 ora

        L\'incantatore tocca una creatura, se quella creatura è avvelenata il veleno è neutralizzato.
        Se il bersaglio è afflitto da più veleni, l'incantatore neutralizza un veleno di cui conosce la presenza,
        oppure ne neutralizza uno a caso.
        Per la durata dell'incantesimo, il bersaglio dispone di vantaggio ai tiri salvezza
        per non essere avvelenato e di resistenza ai danni da veleno.
    </string>

    <string name="punizione_marchiante_info">
        PUNIZIONE MARCHIANTE
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione bonus
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        La prossima volta che l\'incantatore colpisce una creatura con un attacco con un\'arma entro la durata di questo incantesimo,
        l\'arma risplende di un bagliore astrale al momento di colpire.
        L\'attacco infligge 2d6 danni radiosi extra al bersaglio, che diventa visibile se è invisibile,
        proietta luce fioca in un raggio di 1,5 metri attorno a sé, e non può diventare invisibile finché l'incantesimo non termina.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        i danni extra aumentano di 1d6 per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="raggio_di_affaticamento_info">
        RAGGIO DI AFFATICAMENTO
        Necromanzia di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Un raggio nero di energia logorante scaturisce dal dito dell\'incantatore e punta verso una creatura entro gittata.
        L\'incantatore effettua un attacco a distanza con questo incantesimo contro il bersaglio.
        Se lo colpisce, il bersaglio infligge soltanto la meta dei danni con gli attacchi
        con le armi basati sulla Forza, finché l'incantesimo non termina.
        Alla fine di ogni proprio turno, il bersaglio può effettuare un tiro salvezza su Costituzione contro l'incantesimo.
        Se lo supera. l'incantesimo termina.
    </string>

    <string name="raggio_rovente_info">
        RAGGIO ROVENTE
        Invocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 36 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore crea tre raggi di fuoco e li scaglia contro uno o più bersagli entro gittata.
        L\'incantatore effettua un attacco con incantesimo a distanza per ogni raggio.
        Se colpisce, il bersaglio subisce 2d6 danni da fuoco.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        crea un raggio aggiuntivo per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="ragnatela_info">
        RAGNATELA
        Evocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S, M (un frammento di ragnatela comune)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 ora

        L\'incantatore evoca una massa di spessi e viscosi filamenti di ragnatela in un punto a sua scelta situato entro gittata.
        Le ragnatele riempiono un cubo con spigolo di 6 metri generato da quel punto per la durata dell\'incantesimo.
        Le ragnatele sono terreno difficile e la loro area è considerata leggermente oscurata.
        Se le ragnatele non sono ancorate tra due masse solide (per esempio pareti o alberi) o stese su un pavimento,
        un muro o un soffitto, collassano su sé stesse e l\'incantesimo termina all\'inizio del turno successivo dell\'incantatore.
        Le ragnatele stese su una superficie piatta hanno una profondità di 1,5 metri.
        Ogni creatura che inizia il suo turno nelle ragnatele o che vi entra durante
        il proprio turno deve effettuare un tiro salvezza su Destrezza.
        Se lo fallisce, la creatura è trattenuta fintanto che rimante tra le ragnatele o finché non si libera spezzandole.
        Una creatura trattenuta dalle ragnatele può usare la sua azione per effettuare una prova di Forza
        contro la CD del tiro salvezza dell'incantesimo.
        Se ha successo, non è più trattenuta.
        Le ragnatele sono infiammabili.
        Un cubo di ragnatele con spigolo di 1,5 metri brucia in 1 round,
        infliggendo 2d4 danni da fuoco a ogni creatura che inizi il suo turno tra le fiamme.
    </string>

    <string name="riposo_inviolato_info">
        RIPOSO INVIOLATO
        Necromanzia di 2° livello (rituale)

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (del sale e del rame sugli occhi del cadavere)
        Durata: 10 giorni

        L\'incantatore tocca un cadavere o dei resti di altro tipo.
        Per la durata dell\'incantesimo, il bersaglio è protetto dalla decomposizione e non può diventare un non morto.
        Inoltre, l'incantesimo estende a tutti gli effetti il limite di tempo entro cui rianimare il bersaglio dalla morte,
        dal momento che i giorni trascorsi sotto l'influenza di questo incantesimo non contano
        al fine di determinare il limite di tempo di incantesimi come rianimare morti.
    </string>

    <string name="riscaldare_il_metallo_info">
        RISCALDARE IL METALLO
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S, M (un pezzo di ferro e una fiamma)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore sceglie un oggetto artificiale di metallo, come un\'arma di metallo o un\'armatura di metallo media o pesante,
        situato entro gittata e che egli sia in grado di vedere, e fa in modo che quell\'oggetto diventi incandescente.
        Ogni creatura a contatto fisico con l\'oggetto subisce 2d8 danni da fuoco quando l\'incantesimo viene lanciato.
        Finché l\'incantesimo non termina, l\'incantatore può usare un'azione bonus a ogni suo turno successivo per infliggere di nuovo quei danni.
        Se una creatura indossa o impugna l'oggetto e ne subisce i danni,
        quella creatura deve superare un tiro salvezza su Costituzione o lasciare cadere l'oggetto, se può farlo.
        Se non lascia cadere l'oggetto, subisce svantaggio ai tiri per colpire e alle prove di caratteristica
        fino all'inizio del turno successivo dell'incantatore.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        i danni aumentano di 1d8 per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="ristorare_inferiore_info">
        RISTORARE INFERIORE
        Abiurazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore tocca una creatura e può porre termine a una malattia o una condizione
        che lo affligge tra accecato, assordato, avvelenato o paralizzato.
    </string>

    <string name="scassinare_info">
        SCASSINARE
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore sceglie un oggetto entro gittata e che egli sia in grado di vedere.
        Può trattarsi di una porta, uno scrigno, un forziere, un paio di manette, un lucchetto
        o un altro oggetto dotato di un mezzo normale o magico per impedire l\'accesso.
        Un bersaglio tenuto chiuso da una serratura magica, incastrato o sbarrato cessa di essere tale.
        Se l'oggetto è protetto da più serrature, soltanto una di esse viene sbloccata.
        Se l'incantatore sceglie un bersaglio tenuto chiuso da serratura arcana,
        quell'incantesimo è soppresso per 10 minuti, un periodo in cui può essere aperto e chiuso normalmente.
        Quando l'incantatore lancia l'incantesimo, l'oggetto emette un forte rumore simile al bussare,
        udibile fino a una distanza di 90 metri.
    </string>

    <string name="scopri_trappole_info">
        SCOPRI TRAPPOLE
        Divinazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 36 m
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore percepisce la presenza di ogni trappola entro gittata ed entro linea di vista.
        Ai fini di questo incantesimo, per trappola si intende ogni cosa che infliggerebbe
        un effetto improvviso o inaspettato considerato dannoso o indesiderabile dall\'incantatore,
        e specificamente inteso come tale dal suo creatore.
        Quindi questo incantesimo sarebbe in grado di individuare un'area sotto l'effetto di un incantesimo allarme,
        un glifo di interdizione o una fossa ad apertura meccanica, ma non rivelerebbe un cedimento naturale
        nel pavimento, un soffitto instabile o un buco nascosto nel terreno.
        Questo incantesimo rivela semplicemente che una trappola è presente.
        L'incantatore non apprende l'ubicazione di ogni trappola, ma solo la natura generale del pericolo
        posto dalla trappola che percepisce.
    </string>

    <string name="scurovisione_info">
        SCUROVISIONE
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (un pizzico di carota essiccata o un\'agata)
        Durata: 8 ore

        L\'incantatore tocca una creatura consenziente per conferirle la capacità di vedere nell'oscurità.
        Per la durata dell'incantesimo, quella creatura è dotata di scurovisione fino a 18 metri.
    </string>

    <string name="serratura_arcana_info">
        SERRATURA ARCANA
        Abiurazione di 2° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (polvere d\'oro del valore di almeno 25 mo, che l\'incantesimo consuma)
        Durata: Finché non viene dissolto

        L\'incantatore tocca una porta, una finestra, un forziere o un altro punto di accesso chiuso, che diventa chiuso a chiave.
        L\'incantatore e le creature da lui designate al momento del lancio dell\'incantesimo possono aprire l\'oggetto normalmente.
        L\'incantatore può anche stabilire una parola d'ordine che,
        una volta pronunciata entro 1,5 metri dall'oggetto, sopprime l'incantesimo per 1 minuto.
        Altrimenti l'oggetto è impenetrabile finché non viene rotto o finché l'incantesimo non viene dissolto o soppresso.
        Lanciare scassinare sull'oggetto sopprime la serratura arcana per 10 minuti.
        Finché è influenzato da questo incantesimo, l'oggetto è più difficile da rompere o da aprire a viva forza;
        la CD per romperlo o per scassinare le eventuali serrature presenti aumenta di 10.
    </string>

    <string name="sfera_infuocata_info">
        SFERA INFUOCATA
        Evocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S, M (un frammento di sego, un pizzico di zolfo e una manciata di polvere di ferro)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Una sfera di fuoco del diametro di 1,5 metri appare in uno spazio libero a scelta dell\'incantatore,
        situato entro gittata, dove permane per la durata dell\'incantesimo.
        Ogni creatura che termina il suo turno entro 1,5 metri dalla sfera deve effettuare un tiro salvezza su Destrezza.
        Se lo fallisce, subisce 2d6 danni da fuoco, mentre se lo supera, subisce soltanto la metà di quei danni.
        Con un\'azione bonus, l\'incantatore può muovere la sfera di un massimo di 9 metri.
        Se urta una creatura con la sfera, quella creatura deve effettuare il tiro salvezza
        contro i danni della sfera e la sfera non può muoversi ulteriormente per quel turno.
        Quando l'incantatore muove la sfera, può dirigerla oltre le barriere alte fino a 1,5 metri
        e farla saltare oltre le fosse larghe fino a 3 metri.
        La sfera incendia gli oggetti infiammabili che non sono indossati e trasportati e proietta luce intensa
        entro un raggio di 6 metri e luce fioca per altri 6 metri.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° livello o superiore,
        i danni aumentano di 1d6 per ogni slot di livello superiore al 2°.
    </string>

    <string name="sfocatura_info">
        SFOCATURA
        Illusione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Il corpo dell\'incantatore diventa sfocato, instabile e ondeggiante agli occhi di tutti coloro che sono in grado di vederlo.
        Per la durata dell\'incantesimo, tutte le creature subiscono svantaggio ai tiri per colpire contro di lui.
        Un attaccante è immune a questo effetto se non si affida alla vista,
        per esempio se è dotato di vista cieca o se è in grado di vedere attraverso le illusioni,
        per esempio tramite vista pura.
    </string>

    <string name="silenzio_info">
        SILENZIO
        Illusione di 2° livello (rituale)

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 36 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 10 minuti

        L\'incantatore genera una sfera del raggio di 6 metri centrata su un punto a sua scelta situato entro gittata.
        Per la durata dell\'incantesimo, nessun suono può essere creato all'interno di quella sfera o attraversarla.
        Ogni creatura o oggetto interamente all'interno della sfera è immune ai danni da tuono
        e ogni creatura interamente all'interno della sfera è assordata.
        All'interno dell'area è impossibile lanciare un incantesimo che includa una componente verbale
    </string>

    <string name="suggestione_info">
        SUGGESTIONE
        Ammaliamento di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V, M (una lingua di serpente e un frammento di un alveare o una goccia di olio dolce)
        Durata: Concentrazione, fino a 8 ore

        L\'incantatore suggerisce un corso d\'azione da intraprendere (limitandosi a una o due frasi)
        e influenza magicamente una creatura entro gittata e che egli sia in grado di vedere.
        La creatura deve essere in grado di sentire l\'incantatore e di capirlo.
        Le creature che non possono essere affascinate sono immuni a questo effetto.
        La suggestione deve essere formulata in modo che il corso d\'azione appaia ragionevole.
        Chiedere a una creatura di pugnalarsi, gettarsi su una lancia, immolarsi
        o compiere altri atti palesemente autolesionistici pone termine all\'incantesimo.
        Il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Se lo fallisce, deve perseguire il corso d'azione descritto dall'incantatore al meglio delle sue capacità.
        Tale corso d'azione può proseguire per l'intera durata dell'incantesimo.
        Se l'attività suggerita può essere completata in un periodo di tempo più breve,
        l'incantesimo termina quando il soggetto completa ciò che gli è stato chiesto di fare.
        L'incantatore può anche specificare quali condizioni innescheranno un'attività speciale nel corso della durata.
        Per esempio, potrebbe suggerire che un cavaliere ceda il suo cavallo da guerra al primo mendicante che incontra.
        Se questa condizione non viene soddisfatta prima che l'incantesimo termini, quell'attività non viene effettuata.
        Se l'incantatore o uno dei suoi compagni infliggono danni al bersaglio, l'incantesimo termina.
    </string>

    <string name="trova_cavalcatura_info">
        TROVA CAVALCATURA
        Evocazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 10 minuti
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore evoca uno spirito che assume la forma di una cavalcatura insolitamente forte,
        intelligente e fedele, stringendo con lei un legame duraturo.
        La cavalcatura appare in uno spazio libero entro gittata e assume una forma a scelta dell\'incantatore tra un cavallo da guerra,
        un pony, un cammello, un alce o un mastino.
        (Il DM potrebbe consentire di evocare altri animali come cavalcature).
        La cavalcatura usa le statistiche della forma scelta, anche se si tratta di un celestiale,
        un folletto o un immondo (a scelta dell\'incantatore) anziché di un tipo normale.
        Inoltre, se la cavalcatura ha un\'Intelligenza pari o inferiore a 5, la sua Intelligenza diventa 6
        e ottiene la capacità di capire un linguaggio a scelta dell\'incantatore e che l\'incantatore sia in grado di parlare.
        La cavalcatura serve l'incantatore sia in combattimento che in altri momenti, e grazie al legame istintivo che li unisce,
        i due combattono come un'unità perfettamente coesa.
        Quando l'incantatore è in sella alla cavalcatura, può fare in modo che ogni incantesimo che bersaglia solo se stesso bersagli anche la sua cavalcatura.
        Quando la cavalcatura scende a 0 punti ferita, scompare, non lasciandosi dietro alcuna forma fisica.
        L'incantatore può anche congedare la sua cavalcatura in qualsiasi momento con un'azione, facendola scomparire.
        In ogni caso, un nuovo lancio di questo incantesimo evocherà la stessa cavalcatura, riportata al massimo dei suoi punti ferita.
        Finché la cavalcatura si trova entro 1,5 km dall'incantatore, possono comunicare telepaticamente l’uno con l’altra.
        L'incantatore non può legarsi a più di una cavalcatura alla volta tramite questo incantesimo.
        Con un'azione, può liberare la cavalcatura dal suo legame in qualsiasi momento, facendola scomparire.
    </string>

    <string name="trucco_della_corda_info">
        TRUCCO DELLA CORDA
        Trasmutazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (estratto di mais in polvere e un pezzo di pergamena annodato)
        Durata: 1 ora

        L\'incantatore tocca un pezzo di corda di una lunghezza massima di 18 metri.
        Un\'estremità della corda sale in aria finché essa non pende perpendicolarmente al terreno.
        All\'estremità superiore della corda si apre un\'entrata invisibile verso uno spazio extradimensionale
        che permane finché l\'incantesimo non termina.
        È possibile raggiungere lo spazio extradimensionale arrampicandosi in cima alla corda.
        Lo spazio può contenere un massimo di otto creature di taglia Media o inferiore.
        La corda può essere ritratta all'interno dello spazio, nel qual caso sparirà dalla vista di chi osserva all'esterno dello spazio.
        Gli attacchi e gli incantesimi non possono attraversare in entrata o in uscita lo spazio extradimensionale,
        ma coloro che si trovano all'interno possono vedere all'esterno come se osservassero da una finestra di 90 cm per 1,5 m centrata sulla corda.
        Tutto ciò che si trova all'interno dello spazio extradimensionale cade all'esterno quando l'incantesimo termina.
    </string>

    <string name="vedere_invisibilità_info">
        VEDERE INVISIBILITÀ
        Divinazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V, S, M (un pizzico di talco e una manciata di polvere d\'argento)
        Durata: 1 ora

        Per la durata dell'incantesimo, l'incantatore vede le creature e gli oggetti invisibili come se fossero visibili
        e può vedere sul Piano Etereo. Le creature e gli oggetti eterei appaiono spettrali e trasparenti.
    </string>

    <string name="vincolo_di_interdizione_info">
        VINCOLO DI INTERDIZIONE
        Abiurazione di 2° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (un paio di anelli di platino del valore di almeno 50 mo, che l\'incantatore e il bersaglio devono portare per la durata dell\'incantesimo)
        Durata: 1 ora

        Questo incantesimo protegge una creatura consenziente toccata dall’incantatore e crea tra i due
        un legame mistico che permane finché l’incantesimo non termina.
        Finché il bersaglio si trova entro 18 metri dall’incantatore, ottiene un bonus di +1 alla CA
        e ai tiri salvezza e resistenza a tutti i danni.
        Inoltre, ogni volta che subisce danni, l’incantatore subisce lo stesso ammontare di danni.
        L’incantesimo termina se l’incantatore scende a 0 punti ferita, se l’incantatore e il bersaglio
        si separano per più di 18 metri di distanza o se l’incantesimo viene lanciato di nuovo su una delle creature collegate.
        Inoltre, l’incantatore può interrompere l’incantesimo con un’azione.
    </string>

    <string name="zona_di_verità_info">
        ZONA DI VERITÀ
        Ammaliamento di 2° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S
        Durata: 10 minuti

        L\'incantatore crea una zona magica protetta dagli inganni entro una sfera di raggio di 4,5 metri
        centrata su un punto a sua scelta situato entro gittata.
        Finché l\'incantesimo non termina, una creatura che entra nell\'area dell\'incantesimo per la prima volta in un turno
        o vi inizia il proprio turno deve effettuare un tiro di salvezza su Carisma.
        Se lo fallisce la creatura non può mentire deliberatamente finché si trova entro l'area.
        L'incantatore sa se ogni creatura ha superato o fallito il suo tiro salvezza.
        Una creatura influenzata è consapevole dell'incantesimo e può quindi evitare di rispondere alle domande
        a cui normalmente risponderebbe mentendo.
        Una tale creatura può fornire risposte sfuggenti, purché rimanga entro i confini della verità.
    </string>
</resources>