<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="amicizia_info">
        AMICIZIA
        Trucchetto di Ammaliamento

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: S,M (una piccola quantità di trucco da applicare al volto mentre si lancia l\'incantesimo)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Per la durata dell\'incantesimo, l\'incantatore dispone di vantaggio a tutte le prove di Carisma
        rivolte a una creatura a sua scelta che non sia ostile nei suoi confronti.
        Quando l'incantesimo termina, la creatura capisce che l'incantatore ha usato la magia
        per influenzare il suo umore e potrebbe diventare ostile nei suoi confronti.
        Se la creatura è tendente alla violenza, potrebbe attaccarlo.
        Un'altra creatura potrebbe cercare vendetta in altri modi (a discrezione del DM),
        in base alla natura delle sue interazioni con l'incantatore.
    </string>

    <string name="beffa_crudele_info">
        BEFFA CRUDELE
        Trucchetto di Ammaliamento

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore pronuncia una sequenza di insulti mescolati a sottili ammaliamenti
        contro una creatura entro gittata e che egli sia in grado di vedere.
        Se il bersaglio è in grado di sentirlo (non è necessario che lo capisca),
        deve superare un tiro salvezza su Saggezza, altrimenti subisce 1d4 danni psichici e svantaggio al tiro per colpire successivo
        che effettua prima della fine del suo turno successivo.
        I danni di questo incantesimo aumentano di 1d4 quando l'incantatore arriva al 5° livello (2d4),
        11° livello (3d4) e 17° livello (4d4).
    </string>

    <string name="colpo_accurato_info">
        COLPO ACCURATO
        Trucchetto di Divinazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 round

        L\'incantatore punta un dito contro un bersaglio entro gittata.
        La sua magia gli conferisce una fugace e accurata percezione delle difese del bersaglio.
        Nel suo turno successivo, l'incantatore dispone di vantaggio al suo tiro per colpire contro quel bersaglio,
        purché l'incantesimo non sia terminato.
    </string>

    <string name="dardo_di_fuoco_info">
        DARDO DI FUOCO
        Trucchetto di Invocazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 36 metri
        Componenti: V, S
        Durata: istantanea

        L\'incantatore scaglia una scintilla di fuoco verso una creatura o un oggetto situato entro gittata,
        effettuando un attacco a distanza con questo incantesimo contro il bersaglio.
        Se colpisce, il bersaglio subisce 1d10 danni da fuoco.
        Un oggetto infiammabile colpito da questo incantesimo si incendia se non è indossato o trasportato.
        I danni di questo incantesimo aumentano di 1d10 quando l'incantatore arriva al 5° livello (2d10),
        11° livello (3d10) e 17° livello (4d10).
    </string>

    <string name="fiamma_sacra_info">
        FIAMMA SACRA
        Trucchetto di Invocazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        Un bagliore simile a una fiamma scende fino a una creatura entro gittata e che l\'incantatore sia in grado di vedere.
        Il bersaglio deve superare un tiro salvezza su Destrezza, altrimenti subisce 1d8 danni radiosi.
        Il bersaglio non trae beneficio dalla copertura per questo tiro salvezza.
        I danni di questo incantesimo aumentano di 1d8 quando l'incantatore arriva al 5° livello (2d8),
        11° livello (3d8) e 17° livello (4d8).
    </string>

    <string name="fiotto_acido_info">
        FIOTTO ACIDO
        Trucchetto di Evocazione

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore scaglia una bolla di acido, scegliendo una creatura entro gittata e che egli sia in grado di vedere
        oppure due creature entro gittata e che egli sia in grado di vedere, situate a non più di 1,5 metri l’una dall’altra.
        Un bersaglio deve superare un tiro salvezza su Destrezza, altrimenti subisce 1d6 danni da acido.
        I danni di questo incantesimo aumentano di 1d6 quando l'incantatore arriva al 5° livello (2d6),
        11° livello (3d6) e 17° livello (4d6).
    </string>

    <string name="guida_info">
        GUIDA
        Trucchetto di Divinazione

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore tocca una creatura consenziente.
        Una volta prima che l\'incantesimo termini il bersaglio può tirare un d4
        e aggiungere il risultato a una prova di caratteristica a sua scelta.
        Può tirare il dado prima o dopo avere effettuato la prova di caratteristica.
        Dopodiché l'incantesimo termina.
    </string>

    <string name="illusione_minore_info">
        ILLUSIONE MINORE
        Trucchetto di Illusione

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: S, M (un ciuffo di lana)
        Durata: 1 minuto

        L\'incantatore crea un suono o un\'immagine di un oggetto entro gittata che permane per la durata dell\'incantesimo.
        L\'illusione termina anche se l\'incantatore la interrompe con un\'azione o se lancia questo incantesimo di nuovo.
        Se l\'incantatore crea un suono, il suo volume può variare da un sussurro a un urlo.
        Può trattarsi della voce dell\'incantatore, della voce di qualcun altro, del ruggito di un leone,
        di un rullo di tamburi o di un qualsiasi altro suono a sua scelta.
        Il suono può echeggiare ininterrottamente per tutta la durata, oppure l\'incantatore può emettere suoni più discreti
        in momenti diversi prima che l'incantesimo termini.
        Se l'incantatore crea l'immagine di un oggetto (come per esempio una sedia, una serie di impronte nel fango o uno scrigno),
        quell'oggetto non deve essere più grande di un cubo con spigolo di 1,5 metri.
        L'immagine non può emettere suoni, luci, odori o qualsiasi altro effetto sensoriale. ù
        Un'interazione fisica con l'immagine rivela che si tratta di un'illusione,
        in quanto gli oggetti la attraversano.
        Se una creatura usa la sua azione per esaminare il suono o l'immagine,
        può determinare che si tratta di un'illusione se effettua con successo una prova di Intelligenza (Indagare)
        contro la CD del tiro salvezza dell'incantesimo.
        Se una creatura discerne l'illusione per ciò che è, l'illusione si attenua per quella creatura.
    </string>

    <string name="interdizione_alle_lame_info">
        INTERDIZIONE ALLE LAME
        Trucchetto di Abiurazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Incantatore
        Componenti: V, S
        Durata: 1 round

        L\'incantatore protende la mano in avanti e traccia un simbolo di interdizione nell'aria.
        Fino alla fine del suo turno successivo, l'incantatore dispone di resistenza ai danni
        contundenti, perforanti e taglienti inferti dagli attacchi con le armi.
    </string>

    <string name="luce_info">
        LUCE
        Trucchetto di Invocazione

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, M (una lucciola o del muschio fosforescente)
        Durata: 1 ora

        L\'incantatore tocca un oggetto non più grande di 3 metri in ogni dimensione.
        Finché l\'incantesimo non termina, l\'oggetto proietta luce intensa entro un raggio di 6 metri
        e luce fioca per altri 6 metri.
        La luce può essere del colore desiderato dall'incantatore.
        Coprire completamente l'oggetto con qualcosa di opaco blocca la luce.
        L'incantesimo termina se l'incantatore lo lancia di nuovo o lo interrompe con un'azione.
        Se l'incantatore bersaglia un oggetto impugnato o posseduto da una creatura ostile,
        quella creatura deve superare un tiro salvezza su Destrezza per evitare l'incantesimo.
    </string>

    <string name="luci_danzanti_info">
        LUCI DANZANTI
        Trucchetto di Invocazione

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 36 metri
        Componenti: V, S, M (un frammento di fosforo, di legno di faggio o una lucciola)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore crea fino a quattro luci delle dimensioni di una torcia,
        facendole apparire come lanterne, torce o globi luminosi che fluttuano nell\'aria per la durata dell\'incantesimo.
        L\'incantatore può anche fondere le quattro luci in un'unica forma luminosa vagamente umanoide di taglia Media.
        Qualunque sia la forma scelta, ogni luce proietta luce fioca entro un raggio di 3 metri.
        Come azione bonus nel suo turno, l'incantatore può muovere le luci di un massimo di 18 metri
        fino a un nuovo punto entro gittata.
        Ogni luce deve trovarsi entro 6 metri da un'altra luce creata da questo incantesimo;
        una luce si spegne se esce dalla gittata dell'incantesimo.
    </string>

    <string name="mano_magica_info">
        MANO MAGICA
        Trucchetto di Evocazione

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V, S
        Durata: 1 minuto

        Una mano spettrale fluttuante appare in un punto a scelta dell\'incantatore situato entro gittata.
        La mano permane per la durata dell\'incantesimo o finché l\'incantatore non la congeda con un\'azione.
        La mano svanisce se si trova a più di 9 metri dall\'incantatore
        o se quest\'ultimo lancia di nuovo questo incantesimo.
        L'incantatore può usare la sua azione per controllare la mano.
        Può usarla per maneggiare un oggetto, aprire una porta o un contenitore che non sia chiuso a chiave,
        estrarre o riporre un oggetto da un contenitore aperto o versare il contenuto di una fiala.
        Può muovere la mano di un massimo di 9 metri ogni volta che la usa.
        La mano non può attaccare, attivare oggetti magici o trasportare più di 5 kg.
    </string>

    <string name="messaggio_info">
        MESSAGGIO
        Trucchetto di Trasmutazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 36 metri
        Componenti: V, S, M (un frammento di un filo di rame)
        Durata: 1 round

        L\'incantatore punta l\'indice verso una creatura entro gittata e sussurra un messaggio,
        il bersaglio (e soltanto il bersaglio) sente il messaggio e può rispondere con un sussurro
        che soltanto l\'incantatore può udire.
        L\'incantatore può lanciare questo incantesimo attraverso gli oggetti solidi,
        se ha familiarità con il bersaglio e sa che si trova oltre la barriera.
        Il silenzio magico, 30 cm di pietra, 2,5 cm di metallo comune, una sottile lamina di piombo
        o 90 cm di legno bloccano l'incantesimo.
        l'incantesimo non deve necessariamente seguire una linea retta e può svilupparsi liberamente
        oltre gli angoli e attraverso le aperture.
    </string>

    <string name="prestidigitazione_info">
        PRESTIDIGITAZIONE
        Trucchetto di Trasmutazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 3 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Fino a 1 ora

        Questo incantesimo è un trucco magico che gli incantatori novizi usano per fare pratica.
        L\'incantatore crea uno degli effetti magici seguenti entro gittata:
        - Crea un effetto sensoriale innocuo e istantaneo, come una pioggia di scintille,
         una folata di vento, una tenue melodia musicale o uno strano odore.
        - Accende o spegne istantaneamente una candela, una torcia o un piccolo fuoco da campo.
        - Pulisce o sporca istantaneamente un oggetto non più grande di un cubo con spigolo di 30 cm.
        - Riscalda, raffredda o condisce materiale non vivente del volume massimo di un cubo di spigolo di 30 cm per 1 ora.
        - Fa comparire un colore, un piccolo segno o un simbolo su un oggetto o una superficie per 1 ora.
        - Crea un ninnolo non magico o un'immagine illusoria che può stare nella sua mano
          e che permane fino alla fine del suo turno.
        Se l\'incantatore lancia questo incantesimo più volte può tenere attivi fino a tre dei suoi effetti
        non istantanei contemporaneamente, e può congedare ognuno di questi effetti con un'azione.
    </string>

    <string name="raggio_di_gelo_info">
        RAGGIO DI GELO
        Trucchetto di Invocazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 18 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        Un raggio gelido di luce azzurra e biancastra sfreccia verso una creatura entro gittata.
        L\'incantatore effettua un attacco a distanza con questo incantesimo contro il bersaglio.
        Se lo colpisce, il bersaglio subisce 1d8 danni da freddo e la sua velocità è ridotta di 3 metri
        fino all'inizio del turno successivo dell'incantatore.
        I danni di questo incantesimo aumentano di 1d8 quando l'incantatore arriva al 5° livello (2d8),
        11° livello (3d8) e 17° livello (4d8).
    </string>

    <string name="resistenza_info">
        RESISTENZA
        Trucchetto di Abiurazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (un mantello in miniatura)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L\'incantatore tocca una creatura consenziente.
        Per una volta prima che l'incantesimo termini, il bersaglio può tirare un d4
        e aggiungere il risultato ottenuto ad un tiro salvezza a sua scelta.
        Può tirare il dado prima o dopo avere effettuato il tiro salvezza.
        Dopodiché l'incantesimo termina.
    </string>

    <string name="riparare_info">
        RIPARARE
        Trucchetto di Trasmutazione

        Tempo di Lancio: 1 minuto
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (due calamite)
        Durata: Istantanea

        Questo incantesimo ripara una singola crepa o uno squarcio in un oggetto toccato dall\'incantatore,
        come l\'anello spezzato di una catena, due metà di una chiave spezzata, un mantello strappato o un otre forato.
        Fintanto che la crepa o lo squarcio non è più grande di 30 cm in ogni dimensione,
        l'incantatore lo ripara senza lasciare traccia del danno precedente.
        Questo incantesimo può fisicamente riparare un oggetto magico o un costrutto,
        ma non può ripristinare la magia in un oggetto del genere.
    </string>

    <string name="salvare_i_morenti_info">
        SALVARE I MORENTI
        Trucchetto di Necromanzia

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        L'incantatore tocca una creatura vivente a 0 punti ferita.
        Quella creatura diventa stabile.
        Questo incantesimo non ha effetto sui costrutti o sui non morti.
    </string>

    <string name="spruzzo_velenoso_info">
        SPRUZZO VELENOSO
        Trucchetto di Evocazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 3 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        L\'incantatore allunga la mano verso una creatura entro gittata e che egli sia in grado di vedere
        e proietta uno sbuffo di gas velenoso dal suo palmo.
        La creatura deve superare un tiro salvezza su Costituzione, altrimenti subisce 1d12 danni da veleno.
        I danni di questo incantesimo aumentano di 1d12 quando l'incantatore arriva al 5° livello (2d12),
        11° livello (3d12) e 17° livello (4d12).
    </string>

    <string name="stretta_folgorante_info">
        STRETTA FOLGORANTE
        Trucchetto di Invocazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S
        Durata: Istantanea

        Un fulmine si sprigiona dalla mano dell\'incantatore per trasmettere una scarica folgorante
        a una creatura da lui toccata.
        L\'incantatore effettua un attacco in mischia con questo incantesimo contro il bersaglio.
        Se il bersaglio indossa un'armatura fatta di metallo l'incantatore dispone di vantaggio.
        Se colpisce, il bersaglio subisce 1d8 danni da fulmine e non può effettuare reazioni
        fino all'inizio del suo turno successivo.
        I danni di questo incantesimo aumentano di 1d8 quando l'incantatore arriva al 5° livello (2d8),
        11° livello (3d8) e 17° livello (4d8).
    </string>

    <string name="taumaturgia_info">
        TAUMATURGIA
        Trucchetto di Trasmutazione

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V
        Durata: Fino a 1 minuto

        L\'incantatore genera una meraviglia minore, una manifestazione di potere soprannaturale.
        Può creare uno degli effetti magici seguenti entro gittata:
        - La sua voce rimbomba con potenza tre volte superiore rispetto al normale per 1 minuto.
        - L\'incantatore fa in modo che una fiamma tremi, si intensifichi,
          si affievolisca o cambi colore per 1 minuto.
        - L\'incantatore genera un tremito innocuo sul terreno per 1 minuto.
        - L'incantatore crea un suono istantaneo che abbia origine da un punto entro gittata a sua scelta,
          come un rombo di tuono, il verso di un corvo o un sinistro sussurro.
        - L'incantatore fa in modo che una porta o una finestra non chiusa a chiave si spalanchi
          o si chiuda di colpo da sola.
        - L'incantatore altera l'aspetto dei suoi occhi per 1 minuto.
        Se l'incantatore lancia questo incantesimo più volte, può mantenere attivi
        fino a tre dei suoi effetti da 1 minuto simultaneamente e può congedare uno di quegli effetti con un'azione.
    </string>

    <string name="tocco_gelido_info">
        TOCCO GELIDO
        Trucchetto di Necromanzia

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 36 metri
        Componenti: V, S
        Durata: 1 round

        L\'incantatore crea una mano scheletrica e spettrale nello spazio di una creatura entro gittata,
        effettuando un attacco a distanza con questo incantesimo contro quella creatura per colpirla
        con un flusso di gelo sepolcrale.
        Se viene colpito, il bersaglio subisce 1d8 danni necrotici e non può recuperare punti ferita
        fino all'inizio del turno successivo dell'incantatore.
        Fino ad allora, la mano si avvinghia al bersaglio.
        Se l'incantatore colpisce un bersaglio non morto, quel bersaglio subisce anche svantaggio
        ai suoi tiri per colpire contro l'incantatore fino alla fine del turno successivo di quest'ultimo.
        I danni di questo incantesimo aumentano di 1d8 quando l'incantatore arriva al 5° livello (2d8),
        11° livello (3d8) e 17° livello (4d8).
    </string>

</resources>