<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="compulsione_info">
        COMPULSIONE
        Ammaliamento di 4° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 9 metri
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Le creature a scelta dell\'incantatore entro gittata, che siano in grado di sentirlo
        e che egli sia in grado di vedere, devono effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Un bersaglio supera automaticamente questo tiro salvezza se non può essere affascinato.
        In caso di tiro salvezza fallito, un bersaglio è influenzato da questo incantesimo.
        Finché l\'incantesimo non termina, l\'incantatore può usare un\'azione bonus a ogni suo turno
        per designare una direzione orizzontale rispetto a lui.
        Ogni bersaglio influenzato deve usare la maggior parte possibile del suo movimento per muoversi
        in quella direzione nel suo turno successivo.
        Può effettuare la sua azione prima di muoversi.
        Dopo essersi mosso in questo modo, un bersaglio può effettuare un altro tiro salvezza su Saggezza
        per cercare di terminare l'effetto.
        Un bersaglio non è obbligato a muoversi verso un terreno palesemente pericoloso,
        come un incendio o una fossa, ma provocherà attacchi di opportunità nel muoversi
        verso la direzione designata.
    </string>

    <string name="confusione_info">
        CONFUSIONE
        Ammaliamento di 4° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: 27 metri
        Componenti: V, S, M (tre gusci di noce)
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        Questo incantesimo assale e sconvolge le menti delle creature,
        inducendole al delirio e provocando azioni incontrollate.
        Ogni creatura entro una sfera del raggio di 3 metri incentrata su un punto a scelta dell\'incantatore
        entro gittata deve superare un tiro salvezza su Saggezza nel momento in cui l\'incantesimo viene lanciato,
        altrimenti ne sarà influenzata.
        Un bersaglio influenzato non può effettuare reazioni e deve tirare un d10 all\'inizio
        di ogni suo turno per determinare il suo comportamento per quel turno.
        1: La creatura usa tutto il suo movimento per muoversi in una direzione casuale. Per
        determinare la direzione si tira un d8 e si assegna una direzione a ogni faccia del dado.
        La creatura non effettua un'azione in questo turno
        2-6:La creatura non si muove e non effettua azioni in questo turno.
        7-8:La creatura usa la sua azione per effettuare un attacco in mischia contro
        una creatura determinata casualmente e situata entro la sua portata.
        Se non c'è alcuna creatura entro portata, la creatura non fa nulla.
        9-10: La creatura può agire e muoversi normalmente.
        Alla fine di ogni suo turno, un bersaglio influenzato può effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Se lo supera, questo effetto per lui termina.
        AI LIVELLI SUPERIORI: Quando l'incantatore lancia questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 5° livello o superiore,
        il raggio della sfera aumenta di 1,5 metri per ogni slot di livello superiore al 4°.
    </string>

    <string name="invisibilità_superiore_info">
        INVISIBILITÀ SUPERIORE
        Illusione di 4° livello

        Tempo di lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S
        Durata: Concentrazione, fino a 1 minuto

        L'incantatore o la creatura da lui toccata diventa invisibile finché l'incantesimo non termina.
        Anche tutto ciò che il bersaglio indossa o trasporta diventa invisibile finché rimane sulla sua persona.
    </string>

    <string name="libertà_di_movimento_info">
        LIBERTÀ DI MOVIMENTO
        Abiurazione di 4° livello

        Tempo di Lancio: 1 azione
        Gittata: Contatto
        Componenti: V, S, M (una cinghia di cuoio legata attorno al braccio o a un\'appendice simile)
        Durata: 1 ora

        L\'incantatore tocca una creatura consenziente.
        Per la durata dell\'incantesimo, il movimento del bersaglio non è influenzato dal terreno difficile,
        e gli incantesimi e gli altri effetti magici non possono ridurre la velocità del bersaglio
        e non possono renderlo paralizzato o trattenuto.
        Il bersaglio può inoltre spendere 1,5 metri di movimento per sfuggire automaticamente alle costrizioni
        non magiche, come un paio di manette o una creatura che lo abbia afferrato.
        Infine, se il bersaglio si trova sott'acqua, non subisce penalità al suo movimento e ai suoi attacchi.
    </string>

</resources>