<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

     <string name="collegio_sapienza">
COLLEGIO DELLA SAPIENZA\n
\n
COMPETENZE BONUS\n
Quando un bardo si unisce al Collegio della Sapienza al 3° livello, ottiene competenza in tre abilità a sua scelta.\n
\n
PAROLE TAGLIENTI\n
Sempre al 3° livello, il bardo impara anche a fare buon uso del suo ingegno per distrarre, confondere e fiaccare la determinazione e la competenza altrui.\n
Quando una creatura situata entro 18 metri e che il bardo sia in grado di vedere effettua un tiro per colpire, una prova di caratteristica o un tiro per i danni, il bardo può usare la sua reazione per spendere uno dei suoi utilizzi di Ispirazione Bardica, tirare un dado di Ispirazione Bardica e sottrarre il numero ottenuto dal tiro della creatura.\n
Può scegliere di utilizzare questo privilegio dopo che la creatura ha effettuato il suo tiro, ma prima che il DM dichiari se il tiro per colpire o la prova di caratteristica abbia avuto successo o meno, o prima che la creatura infligga i danni.\n
La creatura è immune se non è in grado di sentire il bardo o se non può essere affascinata.\n
\n
SEGRETI MAGICI AGGIUNTIVI\n
Al 6° livello, un bardo impara due incantesimi a sua scelta da qualsiasi classe.\n
Ogni incantesimo scelto deve essere di un livello che il bardo sia in grado di lanciare, come indicato dalla tabella "Bardo", oppure deve essere un trucchetto.\n
Gli incantesimi scelti contano come incantesimi da bardo, ma non contano al fine di determinare il numero di incantesimi da bardo conosciuti.\n
\n
ABILITÀ IMPAREGGIABILE\n
A partire dal 14° livello, quando un bardo effettua una prova di caratteristica, può spendere un utilizzo di Ispirazione Bardita.\n
Se lo fa, tira un dado di Ispirazione Bardica e aggiunge il risultato ottenuto alla sua prova di caratteristica.\n
Può scegliere di farlo dopo avere tirato il dado per la prova di caratteristica, ma prima che il DM dichiari se la prova abbia avuto successo o meno.\n
</string>

    <string name="collegio_valore">
COLLEGIO DEL VALORE\n
\n
COMPETENZE BONUS\n
Quando un bardo si unisce al Collegio del Valore al 3° livello, ottiene competenza nelle armature medie, negli scudi e nelle armi da guerra.\n
\n
ISPIRAZIONE IN COMBATTIMENTO\n
Al 3° livello, un bardo apprende anche a ispirare gli ahri in battaglia.\n
Una creatura a cui il bardo abbia fornito un dado di Ispirazione Bardica può tirare quel dado e aggiungere il risultato ottenuto al tiro appena effettuato per i danni dell\'arma.\n
In alternativa, quando qualcuno effettua un tiro per colpire contro la creatura, essa può usare la sua reazione per tirare il dado di Ispirazione Bardica e aggiungere il risultato ottenuto alla sua CA contro quell\'attacco, dopo avere visto il tiro, ma prima di sapere se la colpirà o meno.\n
\n
ATTACCO EXTRA\n
A partire dal 6° livello, un bardo può attaccare due volte anziché una, ogni volta che effettua l\'azione di Attacco, nel proprio turno.\n
\n
MAGIA DA BATTAGLIA\n
Al 14° livello, un bardo ha padroneggiato l\'arte di intessere incantesimi e di utilizzare le armi in un\'unica pratica armonizzata.\n
Quando usa la propria azione per lanciare un incantesimo da bardo, può effettuare un attacco con un\'arma come azione bonus.\n
</string>

    <string name="campione">
CAMPIONE\n
\n
CRITICO MIGLIORATO\n
A partire da quando il guerriero sceglie questo archetipo al 3° livello, i suoi attacchi con un\'arma mettono a segno un colpo critico con un risultato di 19-20 al tiro.\n
\n
ATLETA STRAORDINARIO\n
A partire dal 7° livello, il guerriero può aggiungere metà del suo bonus di competenza (arrotondalo per eccesso) a qualsiasi prova di Forza, Destrezza o Coatituzione che effettua e che non utilizzi già il suo bonus di competenza.\n
Inoltre, quando il guerriero effettua un salto in lungo con rincorsa, la distanza che copre aumenta di 30 cm per ogni punto del suo modificatore di Forza.\n
\n
STILE DI COMBATTIMENTO AGGIUNTIVO\n
Al 10° livello, il guerriero può scegliere una seconda opzione dal privilegio di classe Stile di Combattimento.\n
\n
CRITICO SUPERIORE\n
A partire dal 15° livello, gli attacchi con un\'arma del guerriero mettono a segno un colpo critico con un risultato di 18-20 al tiro.\n
\n
SOPRAVVISSUTO\n
Al 18° livetlo, il guerriero giunge all\'apice della sua resilienza in battaglia.\n
All\'inizio di ogni suo turno, recupera un ammontare di punti ferita pari a 5 + il suo modificatore di Costituzione, se non gli rimane più della metà dei suoi punti ferita.\n
Non ottiene questo beneficio se ha O punti ferita.\n
</string>

    <string name="cavaliere_mistico">
CAVALIERE MISTICO\n
\n
INCANTESIMI\n
Quando arriva al 3° livello, il guerriero potenzia le sue doti marziali grazie alla capacità di lanciare incantesimi.\n
\n
TRUCCHETTI\n
Un guerriero conosce due trucchetti a sua scelta tratti dalla lista degli incantesimi da mago.\n
Apprende un trucchetto da mago aggiuntivo a sua scelta al 10° livello.\n
\n
SLOT INCANTESIMO\n
La tabella "Incantesimi del Cavalliere Mistico" indica quanti slot incantesimo possiede un guerriero per lanciare i suoi incantesimi.\n
Per lanciare uno di questi incantesmi, un guerriero deve spendere uno slot incantesimo di livello pari o superiore al livello dell\'incantesimo.\n
Il guerriero recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.\n
Per esempio, se un guerriero conosce l\'incantesimo di 1° livello scudo e possiede uno slot incantesimo di 1° livello e uno slot incantesimo di 2° livello, può lanciare scudo usando uno qualsiasi dei due slot.\n
\n
INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO E DI LIVELLO SUPERIORE.\n
Un guerriero conosce tre incantesimi da mago di 1° livello a sua scelta, due dei quali devono essere scelti tra gli incantesimi di abiurazione e invotazione sulla lista degli incantesimi da mago.\n
La colonna "Incantesimi Conosciuti" nella tabella "Incantesimi del Cavaliere Mistico" indica quando un guerriero impara altri incantesimi da mago di 1° livello o di livello superiore.\n
Ognuno di questi incantesimi deve essere un incantesimo di abiurazione o di invocazione a scelta del guerriero e deve appartenere a un livello di cui il guerriero possiede degli slot incantesimo.\n
Per esempio, quando un guerriero arriva al 7° livello in questa classe, può apprendere un nuovo incantesimo di 1° o 2° livello.\n
Gli incantesimi che apprende all\'8°, 14° e 20° livello possono appartenere a qualsiasi scuola di magia.\n
Ogni volta che il guerriero acquisisce un livello, può sostituire uno degli incantesimi da mago che conosce con un altro incantesimo a sua scelta della lista degli incantesimi da mago.\n
Il nuovo incantesimo deve essere di un livello di cui il guerriero possiede almeno uno slot incantesimo e deve essere un incantesimo di abiurazione o di invocazione, a meno che non stia sostituendo l\'incantesimo ottenuto al 3°, 8°, 14° o 20° livello di una qualsiasi scuola di magia.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Intelligenza è la caratteristica da incantatore per gli incantesimi da mago del guerriero, dal momento che egli apprende i suoi incantesimi tramite lo studio costante e la memorizzazione.\n
Un guerriero usa Intelligenza ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.\n
Usa inoltre il suo modificatore di Intelligenza per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da mago da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD der tiro salvezza dell\'incantesimo = 8 + il bonus di competenza del guerriero + il modificatore di Intelligenza del guerriero\n
Modificatore di attacco dell\'incantestmo = Il bonus di competenza del guerriero + il modificatore di Intelligenza del guerriero\n
\n
ARMA VINCOLATA\n
Al 3° livello, il guerriero apprende un rituale che stabilisce un vincolo magico tra lui e un\'arma.\n
Il guerriero celebra il rituale nell\'arco di 1 ora, e può farlo durante un riposo breve.\n
L\'arma deve trovarsi a sua portata di mano nel corso di tutto il rituale; alla conclusione del rituale, il guerriero tocca t\'arma e stabilisce il vincolo.\n
Una volta vincolata l\'arma a sé, il guerriero non può essere disarmato di quell\'arma a meno che non sia incapacitato. Se il guerriero e l\'arma si trovano sullo stesso piano di esistenza, il guerriero può evocare quell\'arma come azione bonus nel proprio turno, facendo in modo che si teletrasporti istantaneamente netta sua mano.\n
Un guerriero può avere al massimo due armi vincolate, ma può evocarne solo una alta volta con la sua azione bonus.\n
Se tenta di vincolare una terza arma, dovrà spezzare il vincolo con una delle altre due.\n
\n
MAGIA DA GUERRA\n
A partire dal 7• livello, quando il guerriero usa la sua azione per lanciare un trucchetto, può effettuare un attacco con un\'arma come azione bonus.\n
\n
COLPO MISTICO\n
Al 10° livello, il guerriero impara a demolire la resistenza agli incantesimi delle creature che colpisce con la sua arma.\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, quella creatura subisce svantaggio al tiro salvezza successivo che effettua contro un incantesimo lanciato dal guerriero entro la fine del turno successivo di quest\'ultimo.\n
\n
CARICA ARCANA\n
Al 15 livello, il guerriero ottiene la capacità di teletrasportarsi di un massimo di 9 metri fino a uno spazio libero cho egli sia in grado di vedere quando utilizza la sua Azione Impetuosa.\n
Il guerriero pub teletrasportarsi prima o dopo l\'azione aggiuntiva.\n
\n
MAGIA DA GUERRA MIGLIORATA\n
A partire dal 18° lìvello, quando il guerriero usa la sua azione per lanciare un incantesimo, può effettuare un attacco con un\'arma come azione bonus.\n
</string>

    <string name="maestro_di_battaglia">
MAESTRO DI BATTAGLIA\n
\n
SUPERIORITÀ IN COMBATTIMENTO\n
Quando il guerriero sceglie questo archetipo al 3° livello, apprende alcune manovre alimentate da dadi speciali chiamati dadi di superiorità.\n
MANOVRE: Il guerriero apprende tre manovre a sua scelta, descritte nella sezione "Manovre" seguente.\n
Molte manovre potenziano un attacco in qualche modo. Il guerriero può usare soltanto una manovra per attacco.\n
Un guerriero apprende due manovre aggiuntive a sua scelta al 7°, 10° e 15° livello.\n
Ogni volta che apprende nuove manovre, può anche sostituire una manovra che conosce con una manovra diversa.\n
DADI DI SUPERIORITà: Il guerriero possiede quattro dadi di superiorità, rappresentati da d8.\n
Quando il guerriero usa un dado di superiorità, lo spende.\n
Recupera tutti i dadi di superiorità quando completa un riposo breve o lungo.\n
Ottiene un altro dado di superiorità al 7° livello e un altro ancora al 15° livello.\n
TIRI SALVEZZA: Alcune manovre del guerriero richiedono che il bersaglio effettui un tiro salvezza per resistere agli effetti della manovra.\n
La CD del tiro salvezza va calcolata come segue:\n
CD del tiro salvezza della manovra = 8 + A bonus di competenza del guerriero + il modificatore di Forza o di Destrezza del guerriero (a scelta del guerriero)\n
\n
STUDIOSO DI GUERRA\n
Al 3° livello, il guerriero ottiene competenza in un tipo di strumenti da artigiano a sua scelta.\n
\n
CONOSCI IL TUO NEMICO\n
A partire dal 7° livello, se il guerriero spende almeno 1 minuto a osservare un\'altra creatura al di fuori del combattimento o a interagire con essa, può apprendere alcune informazioni relative alle capacità di quella Creatura, confrontandole con le proprie.\n
Il DM rivela al guerriero se la creatura gli è pari, superiore o inferiore relativamente a due dei seguenti tratti a scelta del guerriero:\n
• Punteggio di Forza\n
• Punteggio di Destrezza\n
• Punteggio di Costituzione\n
• Classe Armatura\n
• Punti ferita attuali\n
• Livelli di classe totali (se ne possiede)\n
• Livelli di classe da guerriero (se ne possiede)\n
\n
SUPERIORITÀ IN COMBATTIMENTO MIGLIORATA\n
Al 10° livello, i dadi di superiorità del guerriero diventano d1O. Al 18° livello, diventano d12.\n
\n
IMPLACABILE\n
A partire dal 15° livello, quando il guerriero tira per l\'iniziativa e non gli rimane alcun dado di superiorità, recupera un dado di superiorità.\n
\n
MANOVRE\n
Le manovre sono presentate in ordine alfabetico:\n
\n
ATTACCO ADDESCANTE:\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, può spendere un dado di superiorità per indurre il bersaglio ad attaccarlo.\n
Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco, e il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.\n
Se lo fallisce, il bersaglio subisce svantaggio a tutti i tiri per colpire contro bersagli diversi dal guerriero fino alla fine del turno successivo del guerriero.\n
\n
ATTACCO CON AFFONDO:\n
Quando il guerriero effettua un attacco con un\'arma da mischia nel suo turno, può spendere un dado di superiorità per aumentare di 1,5 metri la propria portata per quell\'attacco.\n
Se colpisce, aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.\n
\n
ATTACCO CON FINTA:\n
Il guerriero può spendere un dado di superiorità e usare un\'azione bonus nel suo turno per fintare, scegliendo una creatura entro 1,5 metri da sé come bersaglio.\n
Il guerriero dispone di vantaggio al suo prossimo tiro per colpire contro quella creatura in questo turno.\n
Se quell\'attacco colpisce, il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.\n
\n
ATTACCO CON MANOVRA:\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, può spendere un dado di superiorità per spostare uno dei suoi compagni in una posizione più vantaggiosa.\n
Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco e sceglie una creatura amica che sia in grado di vederlo o di sentirlo.\n
Quella creatura può usare la sua reazione per muoversi fino alla metà della sua velocità senza provocare attacchi di opportunità da parte del bersaglio dell\'attacco del guerriero.\n
\n
ATTACCO CON SPAZZATA:\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma da mischia, può spendere un dado di superiorità per tentare di infliggere danni a un\'altra creatura con lo stesso attacco.\n
II guerriero sceglie un\'altra creatura entro 1,5 metri dal bersaglio originale ed entro la propria portata.\n
Se il tiro per colpire originale colpirebbe anche la seconda creatura, quest\'ultima subisce danni pari al risultato del tiro ottenuto con il dado di superiorità del guerriero.\n
I danni sono dello stesso tipo dell\'attacco originale.\n
\n
ATTACCO CON SPINTA:\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, può spendere un dado di superiorità per tentare di spingere il bersaglio rigettandolo indietro.\n
Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.\n
Se il bersaglio è di taglia Grande o inferiore, deve effettuare un tiro salvezza su Forza.\n
Se lo fallisce, il guerriero spinge il bersaglio fino a un massimo di 4,5 metri allontanandolo da sé.\n
\n
ATTACCO DISARMANTE:\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma può spendere un dado di superiorità per tentare di disarmare il bersaglio, costringendolo a lasciare cadere un oggetto che sta impugnando a scelta del guerriero.\n
Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco, e il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Forza.\n
Se lo fallisce, lascia cadere l\'oggetto scelto dal guerriero.\n
L\'oggetto cade ai piedi della creatura.\n
\n
ATTACCO MINACCIOSO:\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, può spendere un dado di superiorità per tentare di spaventare il bersaglio.\n
Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco, e il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.\n
Se lo fallisce, il bersaglio è spaventato dal guerriero fino aLLa fine del turno successivo di quest\'ultimo.\n
\n
ATTACCO PRECISO:\n
Quando il guerriero effettua un tiro per colpire con un\'arma contro una creatura, può spendere un dado di superiorità per aggiungerlo al tiro.\n
Può usare questa manovra prima o dopo avere effettuato il tiro per colpire, ma prima di applicare qualsiasi effetto dell\'attacco.\n
\n
ATTACCO SBILANCIANTE:\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, può spendere un dado di superiorità per tentare di buttare a terra il bersaglio.\n
Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.\n
Se il bersaglio è di taglia Grande o inferiore, deve effettuare u n tiro salvezza su Forza.\n
Se lo fallisce, cade a terra prono.\n
\n
COLPO DEL COMANDANTE:\n
Quando il guerriero effettua l\'azione di Attacco nel suo turno, può rinunciare a uno dei suoi attacchi e usare un\'azione bonus per ordinare a uno dei suoi compagni di colpire.\n
Quando lo fa, sceglie una creatura amica che sia in grado di vederlo o di sentirlo e spende un dado di superiorità.\n
Quella creatura può immediatamente usare la sua reazione per effettuare un attacco con un\'arma, aggiungendo il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.\n
\n
COLPO DISTRAENTE:\n
Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, può spendere un dado di superiorità per distrarre la creatura e procurare ai suoi alleati un\'apertura.\n
Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.\n
Il prossimo tiro per colpire effettuato contro il bersaglio da un attaccante che non sia il guerriero dispone di vantaggio, purché sia effettuato prima dell\'inizio del turno successivo del guerriero.\n
\n
INCORAGGIAMENTO:\n
Nel proprio turno, il guerriero può usare un\'azione bonus e spendere un dado di superiorità per incitare uno dei suoi compagni.\n
Quando lo fa, sceglie una creatura amica che sia in grado di vederlo o di sentirlo.\n
Quella creatura ottiene un ammontare di punti ferita temporanei pari al risultato del tiro del dado di superiorità + il modificatore di Carisma del guerriero.\n
\n
PARATA:\n
Quando un\'altra creatura infligge danni al guerriero con un attacco in mischia, il guerriero può usare la sua reazione e spendere un dado di superiorità per ridurre i danni del numero ottenuto con il tiro del suo dado di superiorità + il suo modificatore di Destrezza.\n
\n
REPLICA:\n
Quando una creatura manca il guerriero con un attacco in mischia, il guerriero può usare la sua reazione e spendere un dado di superiorità per effettuare un attacco con un\'arma da mischia contro la creatura.\n
Se la colpisce, aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.\n
\n
SCARTO ELUSIVO:\n
Quando il guerriero si muove, può spendere un dado di superiorità, tirarlo e aggiungere il risultato ottenuto alla sua CA finché non smette di muoversi.\n
</string>

    <string name="assassino">
ASSASSINO\n
\n
COMPETENZE BONUS\n
Quando un ladro sceglie questo archetipo al 3° livello, ottiene competenza nei trucchi per il camuffamento e nelle sostanze da avvelenatore.\n
\n
ASSASSINARE\n
A partire dal 3° livello, il ladro risulta particolarmente letale quando coglie i propri nemici alla sprovvista e dispone di vantaggio ai tiri per colpire contro qualsiasi creatura che non abbia ancora effettuato un turno in combattimento.\n
Inoltre, ogni colpo da lui messo a segno contro una creatura sorpresa è considerato un colpo critico.\n
\n
MAESTRO INFILTRATO\n
A partire dal 9° livello, il ladro può creare infallibilmente delle identità fittizie per se stesso.\n
Deve utilizzare sette giorni e 25 mo per stabilire la storia, la progressione e le affiliazioni dell\'identità in questione.\n
Non può stabilire un\'identità che appartiene a qualcun altro.\n
Potrebbe per esempio procurarsi degli abiti adeguati, una lettera di presentazione e un certificato apparentemente legittimo per spacciarsi per un membro di un casato mercantile di una remota città, in modo da potersi insinuare nella cerchia delle frequentazioni di altri ricchi mercanti.\n
Da allora in poi, quando il ladro adotta la nuova identità come travestimento, le altre creature lo riterranno quella persona finché il ladro non offrirà loro dei motivi validi per dubitare di lui.\n
\n
IMPOSTORE\n
Al 13° livello, un ladro ottiene la capacità di imitare infallibilmente la parlata, la calligrafia e il modo di fare di un\'altra persona.\n
Il ladro deve trascorrere almeno tre ore a studiare queste tre componenti comportamentali del soggetto, ascoltandolo parlare, studiando la sua calligrafia e osservandone i modi di fare.\n
L\'inganno del ladro è impossibile da discernere per un osservatore casuale.\n
Se una creatura sospettosa ha ragione di credere che ci sia qualcosa che non va, il ladro dispone di vantaggio a qualsiasi prova di Carisma (Inganno) da lui effettuata per evitare di essere scoperto.\n
\n
COLPO MORTALE\n
A partire dal 17° livello, il ladro diventa un maestro nell\'impartire la morte istantaneamente.\n
Quando attacca e colpisce una creatura sorpresa, quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Costituzione (CD 8 + il modificatore di Destrezza del ladro + il bonus di competenza del ladro).\n
Se lo fallisce, il ladro raddoppia i danni del suo attacco contro di essa.\n
</string>

    <string name="furfante">
FURFANTE\n
\n
MANI VELOCI\n
A partire dal 3° livello, un ladro può usare razione bonus conferitagli da Azione Scaltra per effettuare una prova di Destrezza (Rapidità di Mano), usare i propri arnesi da scasso per disattivare una trappola o scassinare una serratura, o effettuare un\'azione di Usare un Oggetto.\n
\n
LAVORO AL SECONDO PIANO\n
Quando un ladro sceglie questo archetipo al 3° livello, diventa in grado di scalare più velocemente rispetto al normale; scalare non gli richiede più un movimento extra.\n
Inoltre, quando il ladro effettua un salto in lungo con rincorsa, la distanza che copre aumenta di 30 cm per ogni punto del suo modificatore di Destrezza.\n
\n
FURTIVITÀ SUPREMA\n
A partire dal 9° livello, un ladro dispone di vantaggio a una prova di Destrezza {Furtività) se si muove di non più della metà della sua velocità in quello stesso turno.\n
\n
USARE OGGETTO MAGICO\n
Giunto al 13° livello, un ladro ha imparato come funziona la magia quanto basta da improvvisare un utilizzo di questi oggetti che non sono destinati a lui.\n
Il ladro ignora tutti 1 requisiti di classe, razza e livello quando usa gli oggetti magici.\n
\n
RIFLESSI DA FURFANTE\n
Una volta giunto al 17° livello, un ladro diventa articolarmente abile nel tendere imboscate e nello sfuggire rapidamente ai pericoli.\n
Il ladro può effettuare due turni durante il primo round di ogni combattimento.\n
Effettua il suo primo turno alla sua normale iniziativa e il secondo turno alla sua iniziativa meno 10.\n
Non può utilizzare questo privilegio se è sorpreso.\n
</string>

    <string name="mistificatore_arcano">
MISTIFICATORE ARCANO\n
\n
INCANTESIMI\n
Quando arriva al 3° livello, il ladro ottiene la capacità di lanciare incantesimi da mago.\n
\n
TRUCCHETTI\n
Un ladro apprende tre trucchetti: mano magica e altri due trucchetti a sua scelta tratti dalla lista degli incantesimi da mago.\n
Apprende un trucchetto da mago aggiuntivo a sua scelta al 10° livello.\n
\n
SLOT INCANTESIMO\n
La tabella "Incantesimi del Mistificatore Arcano" indica quanti slot incantesimo possiede un ladro per lanciare i suoi incantesimi di 1° livello e di livello superiore.\n
Per lanciare uno di questi incantesimi, il ladro deve spendere uno slot incantesimo di livello pari o superiore al livello dell\'incantesimo.\n
Il ladro recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.\n
Per esempio, se un ladro conosce l\'incantesimo di 1° livello charme su persone e possiede uno slot incantesimo di 1° livello e uno slot incantesimo di 2° livello, può lanciare charme su persone usando uno qualsiasi dei due slot.\n
\n
INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO E DI LIVELLO SUPERIORE\n
Un ladro conosce tre incantesimi da mago di 1° Livello a sua scelta, due dei quali devono essere scelti tra gli incantesimi di ammaliamento e illusione sulla lista degli incantesimi da mago.\n
La colonna "incantesimi Conosciuti" nella tabella "Incantesimi del Mistificatore Arcano" indica quando un ladro impara altri incantesimi da mago di 1° livello o di livello superiore.\n
Ognuno di questi incantesimi deve essere un incantesimo di ammaliamento o di illusione a scelta del ladro e deve appartenere a un livello di cui il ladro possiede degli slot incantesimo.\n
Per esempio, quando un ladro arriva al 7° livello in questa classe, può apprendere un nuovo incantesimo di 1° o di 2° livello.\n
Gli incantesimi che apprende all\'8°, 14° o 20° livello possono appartenere a qualsiasi scuola di magia.\n
Ogni volta che il ladro acquisisce un livello, può sostituire uno degli incantesimi da mago che conosce con un altro incantesimo a sua scelta della lista degli incantesimi da mago.\n
Il nuovo incantesimo deve essere di un livello di cui il ladro possiede almeno uno slot incantesimo e deve essere un incantesimo di ammaliamento o di illusione, a meno che non stia sostituendo l\'incantesimo ottenuto all\'8°, 14° o 20° livello di una qualsiasi scuola di magia.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Intelligenza è la caratteristica da incantatore per gli incantesimi da mago del ladro, dal momento che egli apprende i suoi incantesimi tramite lo studio costante e la memorizzazione.\n
Il ladro usa Intelligenza ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.\n
Usa inoltre il suo modificatore di Intelligenza per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da mago da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro safvezza dell\'incantesimo= 8 + il bonus di competenza del ladro + il modificatore di Intelligenza del ladro\n
Modificatore di attacco dell\'incantesimo= Il bonus di competenza del ladro + il modificatore di Intelligenza del ladro\n
\n
GIOCO DI PRESTIGIO DELLA MANO MAGICA\n
A partire dal 3° livello, quando il ladro lancia mano magica, può rendere la mano spettrale invisibile e può farle svolgere i seguenti compiti aggiuntivi:\n
• Riporre un oggetto impugnato dalla mano in un contenitore indossato o trasportato da un\'altra creatura.\n
• Recuperare un oggetto in un contenitore Indossato o trasportato da un\'altra creatura.\n
• Usare gli arnesi da scasso del ladro per scassinare serrature e disattivare trappole a distanza.\n
Il ladro può svolgere uno di questi compiti senza essere notato da una creatura se effettua con successo una prova di Destrezza (Rapidità di Mano) contrapposta a una prova di Saggezza (Percezione) della creatura.\n
Il ladro può inoltre usare l\'azione bonus conferitagli da Azione Scaltra per controllare la mano.\n
\n
IMBOSCATA MAGICA\n
A partire dal 9° 1ivello, se il ladro è nascosto da una creatura quando lancia un incantesimo su di essa, quella creatura subisce svantaggio a ogni tiro salvezza che effettua contro quell\'incantesimo in quel turno.\n
\n
INGANNATORE VERSATILE\n
Al 13° livello, il ladro sviluppa la capacità di distrarre i bersagli grazie alla sua mano magica.\n
Come azione bonus nel suo turno, può designare una creatura entro 1,5 metri dalla mano spettrale creata dall\'incantesimo.\n
Così facendo dispone di vantaggio ai tiri per colpire contro quella creatura fino alla fine del turno.\n
\n
LADRO DI INCANTESIMI\n
Al 17° livello, il ladro ottiene la capacità di rubare magicamente a un altro incantatore le conoscenze richieste per lanciare un incantesimo.\n
Immediatamente dopo che una creatura ha lanciato un incantesimo che bersaglia il ladro o lo include nella sua area di effetto, il ladro può usare la sua reazione per obbligare la creatura a effettuare un tiro salvezza con il modificatore della caratteristica da incantatore della creatura.\n
La CD è pari alla CD del tiro salvezza degli incantesimi del ladro.\n
Se lo fallisce, il ladro nega l\'effetto dell\'incantesimo contro di lui e ruba la conoscenza dell\'incantesimo, se il livello di quell\'incantesimo è pari almeno al 1° ed è un livello che il ladro sia in grado di lanciare (non è necessario che si tratti di un incantesimo da mago).\n
Per le 8 ore successive, il ladro conosce l\'incantesimo e può lanciarlo usando i propri slot incantesimo.\n
La creatura non può lanciare quell\'incantesimo finché le ore non sono trascorse.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il ladro non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.\n
</string>

    <string name="abiurazione_info">
Scuola di Abiurazione\n
\n
ABIURATORE SAPIENTE\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2° livello, il tempo e il denaro che egli deve spendere per copiare un incantesimo di abiurazione nel suo llbro degli incantesimi sono dimezzati.\n
\n
INTERDIZIONE ARCANA\n
A partire dal 2° livello, il mago può intrecciare una trama magica intorno a sé per proteggersi.\n
Quando lancia un incantesimo di abiurazione di livello pari o superiore al 1, il mago può utilizzare un filamento dell\'energia magica dell\'incantesimo per creare un\'interdizione magica che dura finché il mago non completa un riposo lungo.\n
L\'interdizione possiede un numero di punti ferita pari al doppio del livello da mago + il modificatore di Intelligenza del mago.\n
Ogni volta che il mago subisce danni, è invece l\'interdizione a subire quei danni.\n
Se questi danni riducono l\'interdizione a O punti ferita, il mago subisce gli eventuali danni rimanenti.\n
Quando rinterdizione ha o punti ferita, non può più assorbire danni, ma la sua magia permane.\n
Ogni volta che il mago lancia un incantesimo di abiurazione di livello pari o superiore al 1°, l\'interdizione riacquista un numero di punti ferita pari al doppio del livello dell\'incantesimo.\n
Una volta creata l\'interdizione, il mago non pub crearne un\'altra finché non completa un riposo lungo.\n
\n
INTERDIZIONE PROIETTATA\n
A partire dal 6° livello, quando una creatura situata entro 9 metri dal mago e che egli sia in grado di vedere subisce danni, il mago può usare la sua reazione per fare in modo che la sua Interdizione Arcana assorba quei danni.\n
Se questi danni riducono l\'interdizione a O punti ferita, la creatura protetta subisce gli eventuali danni rimanenti.\n
\n
ABIURAZIONE MIGLIORATA\n
A partire dal 10° livello, quando lancia un incantesimo di abiurazione che richiede una prova di caratteristica come parte del lancio dell\'incantesimo stesso (come nel caso di controincantesimo o dissolvi magie), il mago può aggiungere il suo bonus di competenza a quella prova di caratteristica.\n
\n
RESISTENZA AGLI INCANTESIMI\n
A partire dal 14° livello, il mago dispone di vantaggio ai tiri salvezza contro incantesimi.\n
Dispone inoltre di resistenza ai danni degli incantesimi.\n
</string>

    <string name="ammaliamento_info">
Scuola di Ammaliamento\n
\n
AMMALIATORE SAPIENTE\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2° livello, il tempo e il denaro che egli deve spendere per copiare un incantesimo di ammaliamento nel suo libro degli incantesimi sono dimezzati.\n
\n
SGUARDO IPNOTICO\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2° livello, le sue parole suadenti e il suo sguardo ipnotico sono in grado di estasiare magicamente un\'altra creatura.\n
Con un\'azione, il mago sceglie una creatura situata entro 1,5 metri e che egli sia in grado di vedere.\n
Se il bersaglio è in grado di vedere e sentire il mago, deve superare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD degli incantesimi del mago, altrimenti sarà affascinata dal mago fino alla fine del turno successivo di quest\'ultimo.\n
La velocità della creatura affascinata scende a O e la creatura è incapacitata e visibilmente frastornata.\n
Nei turni successivi il mago può usare la sua azione per mantenere questo effetto, estendendone la durata fino alla fine del suo turno successivo.\n
Tuttavia, l\'effetto termina se il mago si allontana a più di 1,5 metri dalla creatura, se la creatura non è più in grado di vederlo o di sentirlo o se la creatura subisce danni.\n
Una volta terminato l\'effetto, o se la creatura ha superato il suo tiro salvezza iniziale contro questo effetto, il mago non può più utilizzare questo privilegio su quella stessa creatura finché non completa un riposo lungo.\n
\n
FASCINO ISTINTIVO\n
A partire dal 6° livello, quando una creatura situata entro 9 metri dal mago e che egli sia in grado di vedere effettua un tiro per colpire contro di lui, il mago può usare la sua reazione per deviare l\'attacco, purché un\'altra creatura si trovi entro la gittata dell\'attacco.\n
L\'attaccante deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD degli incantesimi del mago.\n
Se lo fallisce, l\'attaccante deve bersagliare la creatura a esso più vicina (escludendo il mago e se stesso).\n
Se più creature sono egualmente distanti, l\'attaccante sceglie quale bersagliare.\n
Se la creatura supera il tiro salvezza, il mago non può più utilizzare questo privilegio contro l\'attaccante finché non completa un riposo lungo.\n
Il mago deve scegliere se utiUzzare questo privilegio prima di sapere se l\'attacco colpirà o mancherà.\n
Le creature che non possono essere affascinate sono immuni a questo effetto.\n
\n
AMMALIAMENTO CONDIVISO\n
A partire dal 10° livello, quando il mago lancia un incantesimo di ammaliamento di livello pari o superiore al 1° che bersagli una sola creatura, può rare in modo che bersagli anche una seconda creatura.\n
\n
ALTERARE RICORDI\n
Al 14° livello, il mago ottiene la capacità di far dimenticare a una creatura di avere subito la sua influenza magica.\n
Quando il mago lancia un incantesimo di ammaliamento per affascinare una o più creature, può alterare la percezione di una creatura in modo che resti inconsapevole di essere stata affascinata.\n
Inoltre, prima che l\'incantesimo termini, il mago può usare una volta la sua azione per tentare di far dimenticare alla creatura parte del tempo in cui è rimasta affascinata.\n
La creatura deve superare un tiro salvezza su Intelligenza contro la CD degli incantesimi del mago, altrimenti perderà un ammontare di ore di ricordi pari a 1 + il modificatore di Carisma del mago (fino a un minimo di 1).\n
Il mago può far dimenticare alla creatura un ammontare di tempo inferiore, e l\'ammontare in questione non può superare la durata dell\'incantesimo di ammaliamento.\n
</string>

    <string name="divinazione_info">
Scuola di Divinazione\n
\n
DIVINATORE SAPIENTE\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2 livello, il tempo e il denaro che egli deve spendere per copiare un incantesimo di divinazione nel suo libro degli incantesimi sono dimezzati.\n
\n
PORTENTO\n
A partire da quando sceglie questa scuota al 2° livello, il mago inizia a intravedere bagliori di futuro che si fanno strada a tratti nella sua coscienza.\n
Dopo avere completato un riposo lungo, il mago tira due d20 e annota i risultati ottenuti.\n
Potrà sostituire un qualsiasi tiro per colpire, tiro salvezza o prova di caratteristica da lui effettuata con uno di quei risultati di preveggenza.\n
Deve scegliere di farlo prima di effettuare il tiro e può sostituire un tiro in questo modo soltanto una volta per turno.\n
Ogni tiro di preveggenza può essere usato una volta sola.\n
Quando il mago completa un riposo lungo, perde ogni eventuale tiro di preveggenza inutilizzato.\n
\n
DIVINAZIONE ESPERTA\n
A partire dal 6° livello, lanciare incantesimi di divinazione diventa talmente naturale per il mago da richiedergli soltanto uno sforzo minimale.\n
Quando il mago lancia un incantesimo di divinazione di livello pari o superiore al 2°, recupera uno slot incantesimo già speso.\n
Lo slot recuperato deve essere di livello inferiore a quello dell\'incantesimo lanciato e non può essere di livello superiore al 5°.\n
\n
TERZO OCCHIO\n
A partire dat 10° livello, il mago può usare la sua azione per amplificare i suoi poteri di percezione.\n
Quando lo fa, deve scegliere uno dei benefici seguenti, che permane finché il mago non diventa incapacitato o finché non completa un riposo breve o lungo.\n
Il mago non può più utilizzare questo privilegio finché non completa un riposo.\n
COMPRENSIONE SUPERIORE: Il mago è in grado di leggere qualsiasi linguaggio.\n
SCUROVISIONE: Il mago ottiene scurovisione entro 18 metri, come descritto nel capitolo 8, "All\'Avventura".\n
VEDERE INVISIBILITà: Il mago è in grado di vedere le creature e gli oggetti invisibili entro 3 metri da lui e situati entro linea di vista.\n
VISTA ETEREA: IL mago può vedere sul Piano Etereo entro 18 metri.\n
\n
PORTENTO SUPERIORE\n
A partire dal 14° livello, Le visioni che affollano i sogni del mago si intensificano, e compongono nella sua mente un quadro più preciso di ciò che accadrà.\n
Quando il mago utilizza il privilegio Portento, tira 3d20 anziché 2.\n
</string>

    <string name="evocazione_info">
Scuola di Evocazione\n
\n
EVOCATORE SAPIENTE\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2° livello, il tempo e il denaro che egli deve spendere per copiare un incantesimo di evocazione nel suo libro degli incantesimi sono dimezzati.\n
\n
EVOCAZIONE MINORE\n
A partire da quando sceglie questa scuola al 2° livello, il mago può usare la sua azione per evocare un oggetto inanimato che compare nelle sue mani o a terra, in uno spazio libero situato entro 3 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.\n
Questo oggetto non deve essere più lungo di 90 cm, non deve pesare più di 5 kg e deve avere la forma di un oggetto non magico che il mago abbia già visto.\n
L\'oggetto è palesemente magico ed emana luce lioca entro 1,5 metri di distanza.\n
L\'oggetto scompare dopo 1 ora, quando il mago utilizza di nuovo questo privilegio o se l\'oggetto stesso subisce qualsiasi danno.\n
\n
TRASPOSIZIONE BENEVOLA\n
A partire dal 6° livello, il mago può usare la sua azione per teletrasportarsi lino a 9 metri di distanza in uno spazio libero che egli sia in grado di vedere.\n
In alternativa può scegliere uno spazio entro gittata che sia occupato da una creatura Piccola o Media.\n
Se quella creatura è consenziente, sia il mago che la creatura si teletrasportano, scambiandosi di posto.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il mago non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo o finché non lancia un incantesimo di evocazione di livello pari o superiore al 1°.\n
\n
EVOCAZIONE FOCALIZZATA\n
A partire dal 10° livello, quando il mago si concentra su un incantesimo di evocazione, la sua concentrazione non può più essere interrotta dai danni che subisce.\n
\n
EVOCAZIONI PERDURANTI\n
A partire dal 14° livello, le creature evocate o create dalmago con un incantesimo di evocazione possiedono 30 punti vita temporanei.\n
</string>

    <string name="illusione_info">
Scuola di Illusione\n
\n
ILLUSIONISTA SAPIENTE\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2° livello, il tempo e il denaro che egli deve spendere per copiare un incantesimo di illusione nel suo libro degli incantesimi sono dimezzati.\n
\n
ILLUSIONE MINORE MIGLIORATA\n
A partire da quando sceglie questa scuola al 2° livello, il mago apprende il trucchetto illusione minore.\n
Se già conosceva questo trucchetto, apprende un diverso trucchetto da mago a sua scelta.\n
Il trucchetto non conta al fine di determinare il numero di trucchetti conosciuti dal mago.\n
Quando il mago lancia illusione minare, può creare sia un suono che un\'immagine con un singolo lancio dell\'incantesimo.\n
\n
ILLUSIONI DUTTILI\n
A partire dal 6° livello, quando lancia un incantesimo con una durata pari o superiore a 1 minuto, il mago può usare la propria azione per cambiare la natura dell\'illusione creata (rispettando i limiti dei normali parametri dell\'incantesimo), purché sia in grado di vedere l\'illusione.\n
\n
SOSIA ILLUSORIO\n
A partire dal 10° livello, il mago può creare un duplicato illusorio di se stesso come reazione istantanea al pericolo.\n
Quando una creatura effettua un attacco contro il di lui, il mago può usare la sua reazione per frapporre il sosia illusorio tra sé e l\'attaccante.\n
L\'attacco manca il mago automaticamente e l\'illusione svanisce.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il mago non può più utilizzarlo finché non completa un riposo breve o lungo.\n
\n
REALTÀ ILLUSORIA\n
Giunto al 14° livello, il mago ha imparato a intessere la magia dell\'ombra per impartire alle sue illusioni una parvenza , di realtà.\n
Quando lancia un incantesimo di illusione di livello pari o superiore al 1°, può scegliere un oggetto inanimato non magico che sia parte dell\'illusione e rendere quel oggetto reale.\n
Può farlo nel suo turno con un\'azione bonus finché l\'incantesimo è attivo.\n
L\'oggetto resta reale per 1 minuto.\n
Per esempio, il mago può creare l\'illusione di un ponte che attraversa un baratro e renderla reale quanto basta da consentire ai suoi alleati di attraversarlo.\n
L\'oggetto non può infliggere danni o ferire in modo diretto.\n
</string>

    <string name="invocazione_info">
Scuola di Invocazione\n
\n
INVOCATORE SAPIENTE\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2° livello, il tempo e il denaro che egli deve spendere per copiare un incantesimo di invocazione nel suo libro degli incantesimi sono dimezzati.\n
\n
PLASMARE INCANTESIMI\n
A partire dal 2° tivello, il mago è in grado di creare delle sacche di relativa sicurezza all\'interno degli effetti dei suoi incantesimi di invocazione.\n
Quando il mago lancia un incantesimo di invocazione che influenza le altre creature che è in grado di vedere, può scegliere un numero di quelle creature pari a 1 + il livello dell1ncantesimo.\n
Le creature scelte superano automaticamente i loro tiri salvezza contro l\'incantesimo e non subiscono alcun danno se normalmente subirebbero la metà dei danni in caso di tiro salvezza superato.\n
\n
TRUCCHETTO POTENTE\n
A partire dal 6° livello, i trucchetti del mago che infliggono danni possono influenzare perfino le creature che altrimenti eviterebbero il grosso dell\'effetto.\n
Quando una creatura supera un tiro salvezza contro un trucchetto del mago, quella creatura subisce la metà dei danni del trucchetto (se previsti), ma non subisce alcun effetto aggiuntivo da quel trucchetto.\n
\n
INVOCAZIONE POTENTE\n
A partire dal 10° livello, il mago può aggiungere il suo modificatore di Intelligenza a un tiro per i danni di un qualsiasi incantesimo di invocazione da mago da lui lanciato.\n
\n
SATURAZIONE MAGICA\n
A partire dal 14° livello, il mago può intensificare il potere dei suoi incantesimi più semplici.\n
Quando lancia un incantesimo da mago compreso tra il 1° e il 5° livello e che infligga danni, può infliggere il massimo dei danni con quell\'incantesimo.\n
La prima volta che il mago lo fa, non subisce alcun effetto avverso.\n
Se però utilizza questo privilegio di nuovo prima di avere completato un riposo lungo, subisce 2d12 danni necrotici per ogni livello dell\'incantesimo in questione, subito dopo averlo lanciato.\n
Ogni volta che utilizza di nuovo questo privilegio prima di avere completato un riposo lungo, i danni necrotici per livello dell\'incantesimo aumentano di 1d12.\n
Questi danni ignorano le varie forme di resistenza e immunità.\n
</string>

    <string name="necromanzia_info">
Scuola di Necromanzia\n
\n
NECROMANTE SAPIENTE\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2° livello, il tempo e il denaro che egli deve spendere per copiare un incantesimo di necromanzia nel suo libro degli incantesimi sono dimezzati.\n
\n
RACCOLTO MACABRO\n
Al 2° livello, il mago sviluppa la capacità di raccogliere l\'energia vitale delle creature uccise dai suoi incantesimi.\n
Una volta per turno, quando uccide una o più creature con un incantesimo di livello pari o superiore al 1°, il mago recupera un ammontare di punti ferita pari al doppio del livello dell\'incantesimo, o al triplo del livello se l\'incantesimo appartiene alla Scuola di Necromanzia.\n
Non ottiene questo beneficio se uccide dei costrutti o dei non morti.\n
\n
SERVITORI NON MORTI\n
Al 6° livello, il mago aggiunge l\'incantesimo animare morti al suo libro degli incantesimi, se non lo possedeva già.\n
Quando lancia animare morti, può bersagliare un cadavere o un cumulo di ossa aggiuntivo per creare un altro scheletro o zombi, come appropriato.\n
Ogni volta che il mago crea un non morto usando un incantesimo di necromanzia, quella creatura ottiene i benefici seguenti:\n
• Il massimo dei punti ferita della creatura aumenta di un ammontare pari al livello del mago.\n
• La creatura aggiunge il bonus di competenza del mago ai suoi tiri per i danni con le armi.\n
\n
IMPERVIO ALLA NON MORTE\n
A partire dal 10° livello, il mago dispone di resistenza ai danni necrotici e il suo massimo dei punti ferita non può essere ridotto.\n
Il mago ha trascorso tanto tempo a occuparsi dei non morti e delle forze che li animano che è diventato impervio ad alcuni dei loro effetti peggiori.\n
\n
COMANDARE NON MORTI\n
A partire dal 14° livello, il mago può usare la magia per condurre sotto il suo controllo anche i non morti creati da altri maghi.\n
Con un\'azione può scegliere un non morto situato entro 18 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.\n
Quella creatura deve superare un tiro salvezza su Carisma contro la CD degli incantesimi del mago.\n
Se lo supera, il mago non può più utilizzare questo privilegio contro di lei.\n
Se lo fallisce, la creatura diventa amichevole nei confronti del mago e obbedisce ai suoi comandi finché il mago non utilizza di nuovo questo privilegio.\n
I non morti intelligenti sono più difficili da controllare in questo modo.\n
Se il bersaglio possiede un\'Intelligenza pari o superiore a 8, dispone di vantaggio al tiro salvezza.\n
Se fallisce il tiro salvezza e possiede un\'Intelligenza pari o superiore a 12, può ripetere il tiro salvezza alla fine di ogni ora, finché non lo supera e si libera.\n
</string>

    <string name="trasmutazione_info">
Scuola di Trasmutazione\n
\n
TRASMUTATORE SAPIENTE\n
A partire da quando il mago sceglie questa scuola al 2° livello, il tempo e il denaro che egli deve spendere per copiare un incantesimo di trasmutazione nel suo libro degli incantesimi sono dimezzati.\n
\n
ALCHIMIA MINORE\n
A partire da quando sceglie questa scuola al 2° livello, il mago può alterare temporaneamente le proprietà fisiche di un oggetto non magico, trasformandolo da una sostanza all\'altra.\n
Il mago applica una procedura alchemica speciale a un oggetto composto interamente di legno, pietra (ma non gemme), ferro, rame o argento, trasformandolo in un oggetto diverso fatto di quei materiali.\n
Ogni 10 minuti trascorsi ad applicare la procedura gli consentono di trasformare materiale pari a un cubo con spigolo di 30 cm.\n
Dopo 1 ora, o finché il mago non perde la concentrazione (come se si stesse concentrando su un incantesimo), il materiale si ritrasforma nella sua sostanza originale.\n
\n
PIETRA DEL TRASMUTATORE\n
A partire dal 6° livello, il mago può trascorrere 8 ore a creare una pietra del trasmutatore che accumuli la magia di trasmutazione.\n
Il mago può beneficiare della pietra personalmente o cederla a un\'altra creatura.\n
Una creatura ottiene un beneficio a scelta del mago fintanto che la pietra resta in suo possesso.\n
Quando il mago crea la pietra, sceglie il beneficio tra le opzioni seguenti:\n
• Scurovisione entro 18 metri, come descritto nel capitolo 8, "All\'Avventura"\n
• Un aumento della velocità di 3 metri fintanto che la creatura è priva di ingombro.\n
• Competenza nei tiri salvezza su Costituzione.\n
• Resistenza ai danni da acido, freddo, fulmine, fuoco o tuono (a scelta del mago al momento di determinare questo beneficio).\n
Ogni volta che il mago lancia un incantesimo di trasmutazione di livello pari o superiore al 1°, può cambiare l\'effetto della pietra, se la pietra si trova sulla sua persona.\n
Se il mago crea una nuova pietra del trasmutatore, quella precedente cessa di funzionare.\n
\n
MUTAFORMA\n
Al 10° livello, il mago aggiunge l\'incantesimo metamorfosi al suo libro degli incantesimi, se non lo possedeva già.\n
Può lanciare metamorfosi senza spendere uno slot incantesimo.\n
Quando lo fa, può bersagliare solo se stesso e trasformarsi in una bestia il cui grado di sfida sia pari o inferiore a 1.\n
Una volta lanciato metamorfosi in questo modo, il mago non può più farlo di nuovo finché non completa un riposo breve o lungo, ma può comunque lanciarlo normalmente usando uno slot incantesimo disponibile.\n
\n
MAESTRO TRASMUTATORE\n
A partire dal 14° livello, il mago può usare la sua azione per consumare la riserva di magia di trasmutazione accumulata all\'interno della sua pietra del trasmutatore in un\'unica soluzione.\n
Quando lo fa, sceglie uno degli effetti seguenti.\n
La sua pietra del trasmutatore si distrugge e non può essere ricreata finché il mago non completa un riposo lungo.\n
PANACEA: Il mago rimuove tutte le maledizioni, malattie e veleni che influenzano una creatura da lui toccata con la pietra del trasmutatore. La creatura recupera anche tutti i suoi punti ferita.\n
RIPRISTINARE GIOVINEZZA: Il mago tocca una creatura consenziente con la pietra del trasmutatore e l\'età apparente di quella creatura è ridotta di 3d10 anni, fino a un minimo di 13 anni.\n
Questo effetto non prolunga l\'arco vitale della creatura.\n
RIPRISTINARE VITA: Il mago lancia l\'incantesimo rianimare morti su una creatura da lui toccata con la pietra del trasmutatore, senza spendere uno slot incantesimo e senza che debba possedere l\'incantesimo nel suo libro degli incantesimi.\n
TRASFORMAZIONE MAGGIORE: Il mago può trasmutare un oggetto non magico (che non sia più grande di un cubo con spigolo di 1,5 metri) in un altro oggetto non magico di taglia e massa analoga e di valore pari o inferiore.\n
Deve trascorrere 10 minuti a maneggiare l\'oggetto che intende trasformare.\n
</string>

    <string name="cammino_del_berserker_info">
Cammino del berserker\n
\n
FRENESIA\n
A partire da quando sceglie questo cammino al 3° livello, il barbaro può entrare in frenesia quando entra in ira.\n
Se lo fa, per la durata della sua ira può effettuare un singolo attacco con un\'arma da mischia come azione bonus in ognuno dei suoi turni successivi dopo di questo.\n
Quando la sua ira termina, il barbaro subisce un livello di indebolimento.\n
\n
IRA INCONTENIBILE\n
A partire dal 6° livello, il barbaro non può essere affascinato o spaventato mentre è in ira.\n
Se è affascinato o spaventato quando entra in ira, quell\'effetto è sospeso per tutta la durata dell\'ira.\n
\n
PRESENZA INTIMIDATORIA\n
A partire dal 10° livello, il barbaro può usare la sua azione per spaventare qualcuno con la sua presenza minacciosa.\n
Quando lo fa, sceglie una creatura che egli sia in grado di vedere entro 9 metri.\n
Se la creatura può vedere o sentire il barbaro, deve superare un TS di Saggezza (CD pari a 8 + il bonus di competenza del barbaro + il modificatore di Carisma del Barbaro), altrimenti sarà spaventata dal barbaro fino alla fine del turno successivo di quest\'ultimo.\n
Nei turni successivi, il barbaro può usare la sua azione per estendere la durata di questo effetto sulla creatura spaventata fino alla fine del proprio turno successivo.\n
Questo effetto si esaurisce se la creatura termina il suo turno fuori dalla linea di vista o oltre 18 metri di distanza dal barbaro.\n
Se la creatura riesce il suo tiro salvezza, il barbaro non può più usare questo privilegio su quella creatura per 24 ore.\n
\n
RITORSIONE\n
A partire dal 14° livello, quando il barbaro subisce danni da una creatura che si trova entro 1,5 metri da lui, può usare la sua reazione per effettuare un attacco con un\'arma da mischia contro quella creatura.\n
    </string>

    <string name="cammino_del_combattente_totemico_info">
Cammino del combattente totemico\n
\n
CERCATORE DI SPIRITI\n
Il cammino del barbaro è un cammino in sintonia con il mondo naturale, destinato ad accentuare la sua affinità con le bestie.\n 
Al 3° livello, quando il barbaro adotta questo cammino, ottiene la capacità di lanciare gli incantesimi percezione delle bestie e parlare con gli animali, ma solo come rituali, come descritto nel capitolo 10, "Magia".\n
\n
SPIRITO TOTEMICO\n
Al 3° livello, quando adotta questo cammino, il barbaro sceglie uno spirito totemico e ne ottiene il relativo privilegio.\n
Deve fabbricare o acquisire un oggetto fisico che funga per lui da totem, come un amuleto o un monile simile, che includa pelliccia, piume, artigli, denti o ossa di un animale totemico.\n 
A sua opzione, potrebbe sviluppare anche degli attributi fisici minori che richiamino il suo spirito totemico.\n 
Per esempio, un barbaro che abbia un orso come spirito totemico potrebbe avere barba e capelli molto folti e una pelle molto dura; uno che abbia un\'aquila come totem potrebbe avere gli occhi di color giallo chiaro.\n
Un animale totemico potrebbe essere un animale correlato a quelli elencati di seguito, ma più appropriato alle terre di provenienza del barbaro.\n 
Per esempio, un barbaro potrebbe scegliere un falco o un avvoltoio al posto di un\'aquila.\n
-Aquila: Finché il barbaro è in ira e non indossa un\'armatura pesante, le altre creature dispongono di svantaggio ai tiri degli attacchi di opportunità contro di lui, e il barbaro può usare l\'azione di Scatto come azione bonus nel suo turno.\n 
Lo spirito dell\'aquila trasforma il barbaro in un predatore che può sgusciare agilmente in mezzo a una mischia.\n
-Lupo: Finché il barbaro è in ira, i suoi amici dispongono di vantaggio ai tiri per colpire in mischia contro ogni creatura che si trovi entro 1,5 metri da lui e che gli sia ostile.\n 
Lo spirito del lupo trasforma il barbaro in un capobranco di cacciatori.\n
-Orso: Quando il barbaro è in ira, ottiene resistenza a tutti i danni tranne che a quelli psichici.\n 
Lo spirito dell\'orso lo rende abbastanza robusto da sopportare qualsiasi aggressione.\n
\n
ASPETTO DELLA BESTIA\n
Al 6° livello, il barbaro ottiene un beneficio magico basato su un animale totemico di sua scelta.\n 
Può scegliere lo stesso animale che ha scelto al 3° livello o un animale diverso.\n
-Aquila: Il barbaro ottiene la vista di un\'aquila.\n 
Può vedere fino a 1,5 km di distanza senza difficoltà e discernere i dettagli come se osservasse qualcosa entro 30 metri da lui.\n 
Inoltre, la luce fioca non impone svantaggio alle sue prove di Saggezza (Percezione).\n
-Lupo: Il barbaro ottiene gli istinti cacciatori di un lupo.\n
Può seguire le tracce delle altre creature mentre viaggia a passo veloce e può muoversi furtivamente mentre viaggia a passo normale (vedi il Capitolo 8, "All\'Avventura", per le regole relative al passo di viaggio).\n
-Orso: Il barbaro ottiene la potenza di un orso.\n
La sua capacità di trasporto (incluso il carico massimo e il sollevamento massimo) raddoppia e il barbaro dispone di vantaggio alle prove di Forza effettuate per spingere, trascinare, sollevare o spezzare oggetti.\n
\n
VIANDANTE SPIRITUALE\n
Al 10° livello, il barbaro può lanciare l\'incantesimo "comunione con la natura", ma solo come rituale.\n 
Quando lo fa, una versione spirituale di uno degli animali che ha scelto come Spirito Totemico o Aspetto della Bestia gli appare per fornirgli le informazioni che desidera.\n
\n
SINTONIA TOTEMICA\n
Al 14° livello, il barbaro ottiene un beneficio magico basato su un animale totemico di sua scelta.\n
Può scegliere lo stesso animale che ha scelto in precedenza o un animale diverso.\n
-Aquila: Finché il barbaro è in ira, ha una velocità di volare pari alla sua attuale velocità base sul terreno.\n
Questo beneficio funziona soltanto per brevi tratti; se il barbaro termina il suo turno in aria e non c\'è nulla a sorreggerlo, cade a terra.\n
-Lupo: Finché il barbaro è in ira, può usare un\'azione bonus nel suo turno per buttare a terra prona una creatura di taglia Grande o inferiore quando la colpisce con un attacco con un\'arma da mischia.\n
-Orso: Finché il barbaro è in ira, ogni creatura entro 1,5 metri da lui e che gli sia ostile dispone di svantaggio ai tiri per colpire contro i bersagli diversi da lui o da un altro personaggio dotato di questo privilegio.\n 
Un nemico è immune a questo effetto se non è in grado di vedere o sentire il barbaro o se non può essere spaventato.\n        
    </string>
    
    <string name="dominio_della_conoscenza_info">
Dominio della conoscenza\n
\n
BENEDIZIONI DELLA CONOSCENZA\n
Al 1° livello, il chierico apprende due linguaggi a sua scelta.\n
Ottiene inoltre competenza in due delle seguenti abilità a sua scelta: Arcano, Natura, Religione o Storia.\n
Il suo bonus di competenza raddoppia in ogni prova di caratteristica da lui effettuata usando una di queste abilità.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: CONOSCENZE SECOLARI\n
A partire dal 2° livello, il chierico pub utilizzare Incanalare Divinità per attingere a un pozzo divino di conoscenza.\n
Con un\'azione, può scegliere un\'abilità o uno strumento.\n
Per 10 minuti ottiene competenza nell\'abilità o nello strumento scelto.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: LETTURA DEL PENSIERO\n
Al 6° livello, il chierico può utilizzare Incanalare Divinità per leggere i pensieri di una creatura.\n
Può quindi usare il suo accesso alla mente della creatura per assumerne il comando.\n
Con un\'azione, il chierico sceglie una creatura situata entro 18 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.\n
Quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.\n
Se lo supera, il chierico non può utilizzare questo privilegio su di essa finché egli non completa un riposo lungo.\n
Se la creatura fallisce il suo tiro salvezza, il chierico pub leggere i suoi pensieri superficiali (quelli che tengono occupata la sua mente al momento, che riflettono le sue emozioni attuali e a cui la creatura sta pensando attìvamente) quando essa si trova entro 18 metri da lui.\n
Questo effetto dura 1 minuto.\n
Durante quel periodo, il chierico può usare la sua azione per porre fine a questo effetto e lanciare l\'incantesimo suggestione sulla creatura senza spendere uno slot incantesimo.\n
Il bersaglio fallisce automaticamente il suo tiro salvezza contro l\'incantesimo.\n
\n
INCANTESIMI POTENTI\n
A partire dall\'8° livello, il chierico aggiunge il suo modificatore di Saggezza ai danni che infligge con qualsiasi trucchetto da chierico.\n
\n
VISIONI DEL PASSATO\n
A partire dal 17° livello, il chierico può evocare una visione del passato collegata a un oggetto che impugna o che si trova nelle sue immediate vicinanze.\n
Per farlo deve spendere almeno 1 minuto in meditazione o in preghiera, poi riceverà una visione fugace, indistinta e sognante degli eventi recenti.\n
Il chierico può meditare in questo modo per un numero di minuti pari al suo punteggio di Saggezza e deve mantenere la concentrazione durante quel periodo, come se stesse lanciando un incantesimo.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il chierico non può più utilizzarlo finché non completa un riposo breve o lungo.\n
-LETTURE DEGLI OGGETTI: Il chierico medita mentre impugna un oggetto e riceve una visione del suo precedente proprietario.\n
Dopo avere meditato per 1 minuto, apprende in che modo il proprietario ne è entrato in possesso e come lo ha perduto, nonché l\'evento recente più significativo che ha coinvolto l\'oggetto e quel proprietario.\n
Se l\'oggetto è stato posseduto da un\'altra creatura nei tempi recenti (entro un numero di giorni pari al punteggio di Saggezza del chierico), il chierico può dedicare 1 minuto aggiuntivo per ogni proprietario per apprendere le stesse infonnazioni relative a quella creatura.\n
- LETTURA DELL\'AREA: Il chierico medita e riceve una visione degli eventi recenti nelle sue immediate vicinanze (una camera, una strada, un tunnel, una radura e cosl via, entro un cubo con spigolo di 15 metri), risalendo nel passato fino a un numero di giorni pari al suo punteggio di Saggezza.\n
Per ogni minuto in cui medita apprende un evento significativo, a partire dal più recente.\n
Per eventi significativi solitamente si intendono quelli segnati da emozioni potenti, come battaglie, tradimenti, matrimoni, omicidi, nascite e funerali.\n
Tuttavia questo potrebbe anche includere eventi più comuni che risultino però importanti per il chierico nella sua situazione attuale.\n
\n
LIVELLO DA CHIERICO     INCANTESIMI\n
        1°              comando, identificare\n
        3°              presagio, suggestione\n
        5°              anti-individuazione,parlare con i morti\n
        7°              confusione, occhio arcano\n
        9°              conoscenza delle leggende, scrutare\n
    </string>

    <string name="dominio_della_guerra_info">
Dominio della guerra\n
\n
COMPETENZE BONUS\n
Al 1° livello, il chierico ottiene competenza nelle armi da guerra e nelle armature pesanti.\n
\n
SACERDOTE DI GUERRA\n
A partire dal 1° 1ivello, il chierico riceve dal suo dio dei fugaci lampi di ispirazione quando è impegnato in battaglia.\n
Quando usa l\'azione di Attacco, il chierico può effettuare un attacco con un\'arma come azione bonus.\n
Il chierico può utilizzare questo privilegio un numero di volte pari al suo modificatore di Saggezza (fino a un minimo di una volta).\n
Recupera tutti gli utilizzi spesi quando completa un riposo lungo.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: COLPO GUIDATO\n
A partire dal 2° livello, il chierico può utilizzare Incanalare Divinità per impartire ai suoi colpi una precisione soprannaturale.\n
Quando effettua un tiro per colpire, può utilizzare Incanalare Divinità per ottenere un bonus di +10 al tiro.\n
Il chierico effettua questa scelta dopo avere visto il tiro, ma prima che il DM dichiari se l\'attacco colpisce o manca.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: BENEDIZIONE DEL DIO DELLA GUERRA\n
Al 6° livello, quando una creatura entro 9 metri dal chierico effettua un tiro per colpire, il chierico può usare la sua reazione per conferire a quella creatura un bonus di +10 al tiro, utilizzando Incanalare Divinità.\n
Il chierico fa questa scelta dopo avere visto il tiro, ma prima che il DM dichiari se l\'attacco colpisce o manca.\n
\n
COLPO DIVINO\n
All\'8° livello, il chierico ottiene la capacità di infondere energia divina nei colpi della sua arma.\n
Una volta per ogni suo turno, quando colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, il chierico può fare in modo che l\'attacco infligga 1d8 danni extra dello stesso tipo di danni inferti dall\'arma al bersaglio.\n
Quando il chierico arriva al 14° livello, i danni extra aumentano a 2d8.\n
\n
AVATAR DELLA BATTAGLIA\n
Al 17° livello, il chierico ottiene resistenza ai danni contundenti, perforanti e taglienti delle armi non magiche.\n
\n
LIVELLO DA CHIERICO     INCANTESIMI\n
        1°              favore divino, scudo della fede\n
        3°              arma magica, arma spirituale\n
        5°              guardiani spirituali, manto del crociato\n
        7°              libertà di movimento, pelle di pietra\n
        9°              blocca mostri, colpo infuocato\n
    </string>

    <string name="dominio_della_luce_info">
Dominio della luce\n
\n
TRUCCHETTO BONUS\n
Quando il chierico sceglie questo dominio al 1° livello, apprende il trucchetto luce, se già non lo possiede.\n
\n
LAMPO DI INTERDIZIONE\n
Al 1° livello, il chierico è anche in grado di erigere una barriera di luce divina tra sé e un nemico che lo sta attaccando.\n
Quando il chierico è attaccato da una creatura situata entro 9 metri da lui e che egli sia in grado di vedere, può usare la sua reazione per infliggere svantaggio al tiro per colpire, facendo in modo che un lampo di luce confonda l\'attaccante prima che il suo colpo vada a segno o manchi.\n
Un attaccante che non può essere accecato è immune a questo privilegio.\n
Il chierico può utilizzare questo privilegio un numero di volte pari al suo modificatore di Saggezza (fino e un minimo di una volta).\n
Recupera tutti gli utilizzi spesi quando completa un riposo lungo.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: FULGORE DELL\'ALBA\n
A partire dal 2° livello, il chierico può utilizzare Incanalare Divinità per imbrigliare la luce del sole, esiliare l\'oscurità e infliggere danni radiosi ai suoi avversari.\n
Con un\'azione, il chierico brandisce il simbolo sacro e ogni forma di oscurità magica entro 9 metri da lui è dissolta.\n
Inoltre, ogni creatura ostile situata entro 9 metri da lui deve effettuare un tiro salvezza su Costituzione.\n
Se lo fallisce, subisce 2d10 +il livello da chierico danni radiosi, mentre se lo supera subisce soltanto la metà di quei danni.\n
Una creatura che beneficia di copertura totale nei confronti del chierico non è influenzata da questo privilegio.\n
\n
LAMPO MIGLIORATO\n
A partire dal 6° livello, il chierico può utilizzare il suo Lampo di Interdizione quando una creatura situata entro 9 metri da lui e che egli sia in grado di vedere attacca una creatura diversa da lui.\n
\n
INCANTESIMI POTENTI\n
A partire dall\'8° livello, il chierico aggiunge il suo modificatore di Saggezza ai danni che infligge con qualsiasi trucchetto da chierico.\n
\n
CORONA DI LUCE\n
A partire dal 11° livello, il chierico può usare la sua azione per attivare un\'aura di luce solare che dura 1 minuto o finché il chierico non la congeda usando un\'altra azione.\n
Il chierico emette luce intensa entro un raggio di 18 metri e luce fioca per ulteriori 9 metri.\n
I nemici che si trovano entro il raggio di luce intensa subiscono svantaggio ai tiri salvezza contro qualsiasi incantesimo che infligga danni da fuoco o radiosi.\n
\n
LIVELLO DA CHIERICO     INCANTESIMI\n
        1°              luminescenza, mani brucianti\n
        3°              raggio rovente, sfera infuocata\n
        5°              luce diurna, palla di fuoco\n
        7°              guardiano della fede, muro di fuoco\n
        9°              colpo infuocato, scrutare\n
    </string>

    <string name="dominio_della_natura_info">
Dominio della natura\n
\n
ACCOLITO DELLA NATURA\n
Al 1° livello, il chierico apprende un trucchetto da druido a sua scelta.\n
Ottiene inoltre competenza in una delle seguenti abilità a sua scelta: Addestrare Animali, Natura o Sopravvivenza.\n
\n
COMPETENZA BONUS\n
Al 1° livello, il chierico ottiene competenza nelle armature pesanti.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: CHARME SU ANIMALI E VEGETALI\n
A partire dal 2° livello, il chierico può utilizzare Incanalare Divinità per affascinare animali e vegetali.\n
Con un\'azione, il chierico brandisce il suo simbolo sacro e invoca il nome della sua divinità.\n
Ogni bestia o creatura vegetale in grado di vedere il chierico e situata entro 9 metri da lui deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.\n
Se lo fallisce, è affascinata dal chierico per 1 minuto o finché non subisce danni.\n
Finché è affascinata, la creatura è considerata amichevole nei confronti del chierico e delle altre creature da lui designate.\n
\n
MITIGARE ELEMENTI\n
A partire dal 6° livello, quando il chierico o una creatura entro 9 metri da lui subisce danni da acido, freddo, fulmine, fuoco o tuono, egli può usare la sua reazione per conferire a se stesso o a quella creatura resistenza a quel tipo di danni.\n
\n
COLPO DIVINO\n
All\'8° livello, il chierico ottiene la capacità di infondere energia divina nei colpi della sua arma.\n
Una volta per ogni suo turno, quando colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, il chierico può fare in modo che l\'attacco infligga 1d8 danni extra
da freddo, fulmine o fuoco (a sua scelta) al bersaglio.\n
Quando il chierico arriva al 14° livello, i danni extra aumentano a 2d8.\n
\n
MAESTRO DELLA NATURA\n
Al 17° livello, il chierico ottiene la capacità di comandare gli animali e le creature vegetali.\n
Quando le creature sono affascinate dal chierico tramite il suo privilegio Charme su Animali e Vegetali, il chierico può effettuare un\'azione bonus nel suo turno per comandare verbalmente ognuna di quelle creature, decidendo ciò che faranno nel loro turno successivo.\n
\n
LIVELLO DA CHIERICO     INCANTESIMI\n
        1°              amicizia con gli animali, parlare con gli animali\n
        3°              crescita di spine, pelle coriacea\n
        5°              crescita vegetale, muro di vento\n
        7°              dominare bestie, rampicante afferrante\n
        9°              piaga degli insetti, traslazione arborea\n
    </string>

    <string name="dominio_della_tempesta_info">
Dominio della tempesta\n
\n
COMPETENZE BONUS\n
Al 1° livello, il chierico ottiene competenza nelle armi da guerra e nelle armature pesanti.\n
\n
COLLERA DELLA TEMPESTA\n
Al 1° livello, il chierico impara a intimorire gli attaccanti con la potenza del tuono.\n
Quando il chierico è colpito dall\'attacco di una creatura situata entro 1,5 metri da lui e che egli sia in grado di vedere, può usare la sua reazione per obbligare la creatura a effettuare un tiro salvezza su Destrezza.\n
Se lo fallisce, subisce 2d8 danni da fulmine o da tuono (a scelta del chierico), mentre se lo supera subisce soltanto la metà di quei danni.\n
Il chierico può utilizzare questo privilegio un numero di volle pari al suo modificatore di Saggezza (fino a un minimo di una volta).\n
Recupera tutti gli utilizzi spesi quando completa un riposo lungo.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: COLLERA DISTRUTTIVA\n
A partire dal 2° livello, il chierico può utilizzare Incanalare Divinità per esercitare il potere della tempesta con ferocia incontrollata.\n
Quando il chierico tira per infliggere danni da fulmine o da tuono, può utilizzare Incanalare Divinità per infliggere il massimo dei danni anziché tirarli.\n
\n
COLPO DEL TUONO E DEL FULMINE\n
Al 6° livello, quando il chierico infligge danni da fulmine a una creatura di taglia Grande o inferiore, può anche spingere quella creatura fino a 3 metri, allontanandola da sé.\n
\n
COLPO DIVINO\n
All\'8° livello, il chierico ottiene la capacità di infondere energia divina nei colpi della sua arma.\n
Una volta per ogni suo turno, quando colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, il chierico può fare in modo che l\'attacco infligga 1d8 danni da tuono extra al bersaglio.\n
Quando il chierico arriva al 14° livello, i danni extra aumentano a 2d8.\n
\n
NATO DALLA TEMPESTA\n
Al 17 livello, il chierico ottiene una velocità di volare pari alla sua attuale velocità base sul terreno ogni volta che non si trova sottoterra o al chiuso.\n
\n
LIVELLO DA CHIERICO     INCANTESIMI\n
        1°              nube di nebbia, onda tonante\n
        3°              folata di vento, frantumare\n
        5°              invocare il fulmine, tempesta di vischio\n
        7°              controllare acqua, tempesta di ghiaccio\n
        9°              onda distruttiva, piaga degli insetti\n
    </string>

    <string name="dominio_della_vita_info">
Dominio della vita\n
\n
COMPETENZA BONUS\n
Quando il chierico sceglie questo dominio al 1° livello, ottiene competenza nelle armature pesanti.\n
\n
DISCEPOLO DELLA VITA\n
A partire dal 1° livello, gli incantesimi di guarigione del chierico diventano più efficaci.\n
Ogni volta che il chierico usa un incantesimo di 1° livello o di livello superiore per ripristinare i punti ferita di una creatura, quella creatura recupera un ammontare di punti ferita aggiuntivi pari a 2 + il livello dell\'incantesimo.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: PRESERVARE VITA\n
A partire dal 2° livello, il chierico può utilizzare Incanalare Divinità per curare chi è stato gravemente ferito.\n
Con un\'azione, il chierico brandisce il suo simbolo sacro ed evoca un flusso di energia curativa che può ripristinare un numero di punti ferita pari a cinque volte il suo livello da chierico.\n
Sceglie le creature desiderate purché siano situate entro 9 metri da lui e suddivide questo ammontare di punti ferita tra di esse.\n
Questo privilegio può ripristinare in una creatura un ammontare di punti ferita che la riporti a non più della metà del suo massimo dei punti ferita.\n
Il chierico non può utilizzare questo privilegio su un costrutto o su un non morto.\n
\n
GUARITORE BENEDETTO\n
A partire dal 6° livello, gli incantesimi curativi che il chierico lancia sugli altri guariscono anche lui.\n
Quando il chierico lancia un incantesimo di 1° livello o di livello superiore che ripristina punti ferita in una creatura diversa da lui, egli recupera un ammontare di punti ferita pari a 2 + il livello dell\'incantesimo.\n
\n
COLPO DIVINO\n
All\'8° livello, il chierico ottiene la capacità di infondere energia divina nei colpi della sua arma.\n
Una volta per ogni suo turno, quando colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, il chierico può fare in modo che l\'attacco infligga 1d8 danni radiosi extra al bersaglio.\n
Quando il chierico arriva al 14° livello, i danni extra aumentano a 2d8.\n
\n
GUARIGIONE SUPREMA\n
A partire dal 17° livello, quando il chierico normalmente tirerebbe uno o più dadi per ripristinare punti ferita tramite un incantesimo, egli usa invece il numero più alto possibile per ogni dado.\n
Per esempio, anziché ripristinare 2d6 punti ferita a una creatura, ne ripristina direttamente 12.\n
\n
LIVELLO DA CHIERICO     INCANTESIMI\n
        1°              benedizione, cura ferite\n
        3°              arma spirituale, ristorare inferiore\n
        5°              faro di speranza, rinascita\n
        7°              guardiano della fede, interdizione alla morte\n
        9°              cura ferite di massa, rianimare morti\n
    </string>

    <string name="dominio_dell_inganno_info">
Dominio dell\'inganno\n
\n
BENEDIZIONE DELL\'INGANNATORE\n
A partire da quando sceglie questo dominio al 1° livello, il chierico può usare la sua azione per toccare una creatura consenziente diversa da sé e conferirle vantaggio alle prove di Destrezza (Furtività).\n
Questa benedizione dura 1 ora o finché il chierico non utilizza di nuovo questo privilegio.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: INVOCARE DUPLICATO\n
A partire dal 2° livello, Il chierico può utilizzare Incanalare Divinità per creare un duplicato illusorio di se stesso.\n
Con un\'azione, il chierico crea una perfetta illusione di se stesso che dura 1 minuto o finché il chierico non perde la concentrazione (come se si stesse concentrando su un incantesimo).\n
L\'illusione appare in uno spazio libero situato entro 9 metri dal chierico e che egli sia in grado di vedere.\n
Come azione bonus, nel suo turno, il chierico può muovere l\'illusione di un massimo di 9 metri fino a uno spazio che egli sia in grado di vedere, ma l\'illusione deve rimanere entro 36 metri da lui.\n
Per tutta la durata, il chierico può lanciare incantesimi come se si trovasse nello spazio dell\'illusione, ma deve usare i propri sensi.\n
Inoltre, quando sia il chierico che la sua illusione si trovano entro 1,5 metri da una creatura che sia in grado di vedere l\'illusione, il chierico dispone di vantaggio ai tiri per colpire contro quella creatura, in quanto l\'illusione distrae il bersaglio.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: MANTO DI OMBRE\n
A partire dal 6° livello, il chierico può utilizzare Incanalare Divinità per svanire.\n
Con un\'azione, il chierico diventa invisibile fino alla fine del suo turno successivo.\n
Torna a essere visibile se attacca o se lancia un incantesimo.\n
\n
COLPO DIVINO\n
All\'8° livello, il chierico ottiene la capacità di infondere nei colpi della sua arma un veleno donatogli dalla sua divinità.\n
Una volta per ogni suo turno, quando colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, il chierico può rare in modo che l\'attacco infligga 1d8 danni da veleno extra.\n
Quando arriva al 14• livello, i danni extra aumentano a 2d8.\n
\n
DUPLICATO MIGLIORATO\n
Al 17° livello, il Chierico può creare fino a quattro duplicati di se stesso anziché uno quando utilizza Invocare Duplicato.\n
Come azione bonus nel suo turno, il chierico può muovere un qualsiasi numero di quei duplicati fino a un massimo di 9 metri ed entro una gittata massima di 36 metri.\n
\n
LIVELLO DA CHIERICO     INCANTESIMI\n
        1°              camuffare se stesso, charme su persone\n
        3°              immagine speculare, passare senza tracce\n
        5°              dissolvi magie, intermittenza\n
        7°              metamorfosi, porta dimensionale\n
        9°              dominare persone, modificare memoria\n
    </string>

    <string name="circolo_della_luna_info">
Circolo della luna\n
\n
FORMA SELVATICA DA COMBATTIMENTO\n
Quando il druido sceglie questo circolo al 2° livello, ottiene la capacità di utilizzare Forma Selvatica nel proprio turno come azione bonus anziché con un\'azione.\n
Inoltre, finché mantiene la sua Forma Selvatica, può usare un\'azione bonus per spendere uno slot incantesimo e recuperare un ammontare di punti ferita pari a 1d8 per ogni livello dello slot incantesimo speso.\n
\n
FORME DEL CIRCOLO\n
I riti del circolo conferiscono al druido la capacità di assumere forme bestiali più pericolose.\n
A partire dal 2° livello, il druido può utilizzare Forma Selvatica per trasformarsi in una bestia con un grado di sfida massimo pari a 1 (deve ignorare la colonna "GS Max" nella tabella "Forme Bestiali" ma deve rispettare le altre limitazioni riportate in quella tabella).\n
A partire dal 6° livello, può trasformarsi in una bestia con un grado di sfida pari al proprio livello da druido diviso 3, arrotondato per difetto.\n
\n
COLPO PRIMORDIALE\n
A partire dal 6° livello, gli attacchi del druido in forma bestiale sono considerati magici al fine di oltrepassare la resistenza e l\'immunità agli attacchi e ai danni non magici.\n
\n
FORMA SELVATICA ELEMENTALE\n
Al 10° livello, il druido può spendere due utilizzi di Forma Selvatica simultaneamente per trasformarsi in un elementale dell\'acqua, un elementale dell\'aria, un elementale del fuoco o un elementale della terra.\n
\n
MILLE FORME\n
Al 14° livello, il druido ha imparato a usare la magia per alterare la sua forma fisica in modo più sottile e può lanciare rincantesimo alterare se stesso a volontà.\n
    </string>

    <string name="circolo_della_terra_info">
Circolo della terra\n
\n
TRUCCHETTO BONUS\n
Quando il druido sceglie questo circolo al 2° livello, apprende un trucchetto da druido aggiuntivo a sua scelta.\n
\n
RECUPERO NATURALE\n
A partire dal 2° livello, il druido recupera parte della sua energia magica mettendosi seduto a meditare per entrare in comunione con la natura.\n
Durante un riposo brever il druido sceglie quali slot incantesimo spesi desidera recuperare.\n
Questi slot incantesimo possono avere un livello totale pari o inferiore alla metà del livello da druido (arrotondato per eccesso) e nessuno slot può essere di livello pari o superiore al 6°.\n
Il druido non può più utilizzare questo privilegio finché non completa un riposo lungo.\n
Per esempio, un druido di 4° livello può recuperare slot incantesimo per un valore totale di due livelli.\n
Potrà quindi recuperare uno slot di 2° livello o due slot di 1° livello.\n
\n
INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
Grazie al suo legame mistico con la terra, il druido è in grado di lanciare alcuni particolari incantesimi.\n
Al 3°, 5°, 7°, 9° livello il druido può accedere agli incantesimi del circolo collegati alla terra in cui egli è diventato un druido.\n
Il giocatore sceglie quel tipo di territorio (artico, costa, deserto, foresta, montagna, palude, prateria o Underdark) e consulta la lista di incantesimi a essa associata.\n
Una volta ottenuto l\'accesso a un incantesimo del circolo, quell\'incantesimo è sempre considerato preparato e non conta al fine di determinare il numero di incantesimi che il druido può preparare ogni giorno.\n
Se il druido ottiene l\'accesso a un incantesimo che non compare sulla lista degli incantesimi da druido, quell\'incantesimo è comunque considerato un incantesimo da druido per lui.\n
\n
ARTICO\n
LIVELLO DA DRUIDO     INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
        3°            blocca persone, crescita di spine\n
        5°            lentezza, temptesta di nevischio\n
        7°            libertà di movimento, tempesta di ghiaccio\n
        9°            comunione con la natura, cono di freddo\n
\n
COSTA\n
LIVELLO DA DRUIDO     INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
        3°            immagine speculare, passo velato\n
        5°            camminare sull\'acqua, respirare sott\'acqua\n
        7°            controllare acqua, libertà di movimento\n
        9°            evoca elementale, scrutare\n
\n
DESERTO\n
LIVELLO DA DRUIDO     INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
        3°            sfocatura, silenzio\n
        5°            creare cibo e acqua, protezione dall\'energia\n
        7°            inaridire, terreno illusorio\n
        9°            muro di pietra, piaga degli insetti\n
\n
FORESTA\n
LIVELLO DA DRUIDO     INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
        3°            movimenti del ragno, pelle coriacea\n
        5°            crescita vegetale, invocare il fulmine\n
        7°            divinazione, libertà di movimento\n
        9°            comunione con la natura, traslazione arborea\n
\n
MONTAGNA\n
LIVELLO DA DRUIDO     INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
        3°            crescita di spine, movimenti del ragno\n
        5°            fondersi nella pietra, fulmine\n
        7°            pelle di pietra, scolpire pietra\n
        9°            muro di pietra, passapareti\n
\n
PALUDE\n
LIVELLO DA DRUIDO     INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
        3°            freccia acido di Melf, oscurità\n
        5°            camminare sull\'acqua, nube maleodorante\n
        7°            libertà di movimento, localizza creatura\n
        9°            piaga degli insetti, scrutare\n
\n
PRATERIA\n
LIVELLO DA DRUIDO     INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
        3°            invisibilità, passare senza tracce\n
        5°            luce diurna, velocità\n
        7°            divinazione, libertà di movimento\n
        9°            piaga degli insetti, sogno\n
\n
UNDERDARK\n
LIVELLO DA DRUIDO     INCANTESIMI DEL CIRCOLO\n
        3°            movimenti del ragno, ragnatela\n
        5°            forma gassosa, nube maleodorante\n
        7°            invisibilità superiore, scolpire pietra\n
        9°            nube mortale, piaga degli insetti\n
\n
ANDATURA SUL TERRITORIO\n
A partire dal 6° livello, muoversi attraverso il terreno difficile non magico non richiede più un costo in movimento extra al druido.\n
Inoltre, il druido può passare attraverso i vegetali non magici senza esserne rallentato e senza subire danni se tali vegetali presentano spine, aculei o altri pericoli simili.\n
Infine, il druido dispone di vantaggio ai tiri salvezza contro i vegetali creati magicamente o manipolati per ostacolare il movimento, come quelli creati dall\'incantesimo intralciare.\n
\n
INTERDIZIONE DELLA NATURA\n
Quando il druido arriva al 10° livello, non può essere affascinato o spaventato dagli elementali o dai folletti ed è immune ai veleni e alle malattie.\n
\n
RIFUGIO DELLA NATURA\n
Quando il druido arriva al 14° livello, le creature del mondo naturale percepiscono il suo legame con la natura ed esitano ad attaccarlo.\n
Quando una bestia o una creatura vegetale attacca il druido, quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD degli incantesimi del druido.\n
Se lo fallisce, deve scegliere un bersaglio diverso, altrimenti l\'attacco manca automaticamente.\n
Se invece lo supera, la creatura è immune a questo effetto per 24 ore.\n
La creatura è consapevole di questo effetto prima di effettuare il suo attacco contro il druido.\n
    </string>

    <string name="via_dei_quattro_elementi_info">
Via dei quattro elementi\n
\n
DISCEPOLO DEGLI ELEMENTI\n
Quando il monaco sceglie questa tradizione al 3° livello, inizia ad apprendere una serie di discipline magiche che imbrigliano il potere dei quattro elementi.\n
Ogni disciplina richiede un costo in punti ki ogni volta che il monaco la usa.\n
Il monaco conosce la disciplina Sintonia Elementale e un\'altra disciplina elementale a sua scelta, descritta nella sezione seguente, "Discipline Elementali".\n
Apprende una disciplina elementale aggiuntiva a sua scelta al 6°, 11° e 17° livello.\n
Inoltre, ogni volta che il monaco apprende una nuova disciplina elementale, può sostituire una disciplina che già conosce con una disciplina diversa.\n
LANCIARE INCANTESIMI ELEMENTALI.\n
Alcune discipline elementali consentono al monaco di lanciare incantesimi.\n
Vedi il capitolo 10 per le regole generali relative alla magia.\n
Per lanciare uno di questi incantesimi, il monaco usa il tempo di lancio e le altre regole relative all\'incantesimo in questione, ma non è obbligato a fornire le componenti materiali che esso richiede.\n
Una volta arrivato al 5° livello, il monaco può spendere ulteriori punti ki per aumentare il livello di una disciplina elementale da lui lanciata, purché l\'incantesimo possieda un effetto potenziato a un livello superiore, come per esempio mani brucianti.\n
Il livello dell\'incantesimo aumenta di 1 per ogni punto ki aggiuntivo speso dal monaco.\n
Per esempio, se un monaco di 5° livello utilizza Colpo della Cenere Turbinante per lanciare mani brucianti, può spendere 3 punti ki per lanciarlo come incantesimo di 2° livello il costo base della disciplina, pari a 2 punti ki, più 1).\n
Il numero massimo di punti ki che il monaco può spendere per lanciare un incantesimo in questo modo (incluso il suo costo base in punti ki e gli eventuali punti ki aggiuntivi che spende per aumentarne il livello) è determinato dal livello da monaco, come indicato nella tabella "Incantesimi e Punti Ki".\n
\n
INCANTESIMI E PUNTI KI\n
LIVELLI DA MONACO      PUNTI KI MASSIMI PER INCANTESIMO\n
      5°-8°                           3\n
      9°-12°                          4\n
      13°-16°                         5\n
      17°-20°                         6\n
\n
DISCIPLINE ELEMENTALI\n
Le discipline elementali sono presentate in ordine alfabetico.\n
Se una disciplina richiede un livello, il monaco deve avere raggiunto quel livello per apprendere la disciplina in questione.\n
-Cavalcare il Vento (11° livello richiesto): Il monaco può spendere 4 punti ki per lanciare volare, bersagliando se stesso.\n
-Colpo della Cenere Turbinante: Il monaco può spendere 2 punti ki per lanciare mani brucianti.\n
-Difesa della Montagna Eterna (17° livello richiesto): Il monaco può spendere 5 punti ki per lanciare pelle di pietra bersagliando se stesso.\n
-Fiamme della Fenice (11° livello richiesto): Il monaco può spendere 4 punti ki per lanciare palla di fuoco.\n
-Fiume della Fiamma Famelica (17° livello richiesto): Il monaco pub spendere 5 punti ki per lanciare muro di fuoco.\n
-Forma del Fiume Fluente: Con un azione, il monaco può spendere 1 punto ki per scegliere un\'area di ghiaccio o di acqua le cui dimensioni non superino i 9 metri per lato e situata entro 36 metri da lui.\n
Il monaco può trasformare l\'acqua in ghiaccio e viceversa all\'interno di quell\'area, e può modellare il ghiaccio nella forma che preferisce.\n
Può aumentare o ridurre l\'elevazione del ghiaccio, scavare o riempire un canale, erigere o abbattere un muro o formare una colonna.\n
L\'estensione di tali cambiamenti non può superare la metà della dimensione più grande dell\'area.\n
Per esempio, se il monaco agisce su un quadrato con lato di 9 metri può creare una colonna alta fino a 4,5 metri, aumentare o ridurre l\'elevazione del quadrato di 4,5 metri, scavare una fossa profonda al massimo 4,5 metri e così via.\n
Non può modellare il ghiaccio per intrappolare o infliggere danni a una creatura all\' interno dell\'area.\n
-Frusta d\'acqua: Con un\'azione, il monaco può spendere 2 punti ki per creare una frusta d\'acqua che spinge e tira una creatura per farle perdere l\'equilibrio.\n
Una creatura che il monaco sia in grado di vedere e che si trovi entro 9 metri da lui deve effettuare un tiro salvezza su destrezza.\n
Se lo fallisce, subisce 3d10 danni contundenti, più 1d1O danni contundenti extra per ogni punto ki aggiuntivo speso dal monaco, che può farla cadere a terra prona o tirarla fino a 7,5 metri avvicinandola a sé.\n
Se invece lo supera, la creatura subisce la metà dei danni, ma non viene tirata e non cade a terra prona.\n
-Gong della Sommità (6° livello richiesto): Il monaco può spendere 3 punti ki per lanciare frantumare.\n
-Morsa del Vento del Nord (6° livello richiesto): Il monaco può spendere 3 punti ki per lanciare blocca persone.\n
-Onda della Terra Tumultuosa (17° 1ivello richiesto): Il monaco può spendere 6 punti ki per lanciare muro di pietra.\n
-Postura della Nebbia (11° livello richiesto): Il monaco può spendere 4 punti ki per lanciare forma gassosa, bersagliando se stesso.\n
-Pugno dei Quattro Tuoni: Il monaco può spendere 2 punti ki per lanciare onda tonante.\n
-Pugno dell\'Aria Inviolabile: Il monaco può generare una scarica di aria compressa che colpisce con la forza di un pugno.\n
Con un\'azione, il monaco può spendere 2 punti ki e scegliere una creatura entro 9 metri da lui.\n
Quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Forza.\n
Se lo fallisce, la creatura subisce 3d10 danni contundenti, più 1d10 danni crea contundenti extra per ogni punto ki aggiuntivo speso dal monaco; inoltre, il monaco può spingere la creatura fino a un massimo di 6 metri, allontanandola da sé e buttandola a terra prona.\n
Se lo supera, la creatura subisce la metà di quei danni, ma non viene spinta e non cade a terra prona.\n
-Sintonia Elementale: Il monaco può usare la sua azione per controllare brevemente le forze elementali vicine, provocando un effetto a sua scelta tra i seguenti:
• Creare un effetto sensoriale innocuo e istantaneo correlato all\'acqua, all\'aria, al fuoco o alla terra, come uno spruzzo d\'acqua, uno sbuffo di vento, una pioggia di scintille o un leggero tremolio di alcune pietre.\n
• Accendere o estinguere istantaneamente una torcia, una candela o un piccolo fuoco da campo.\n
• Raffreddare o riscaldare fino a 0,5 kg di materiale non vivente per un massimo di 1 ora.\n
• Generare terra, fuoco, acqua o foschia delle dimensioni massime di un cubo con spigolo di 30 cm e che assuma una rozza forma a sua scelta per un massimo di 1 minuto.\n
-Soffio dell\'Inverno (17° livello richiesto): Il monaco può spendere 6 punti ki per lanciare cono di freddo.\n
-Spiriti della Burrasca Impetuosa: Il monaco può spendere 2 punti ki per lanciare folata di vento.\n
-Zanne del Serpente di Fuoco: Quando il monaco usa l\'azione di Attacco nel suo turno, può spendere 1 punto ki per generare dei tentacoli di fiamme dai suoi pugni e dai suoi piedi.\n
La portata dei suoi colpi senz\'armi aumentadi 3 metri per quell\'azione, nonché per il resto del turno.\n
Quando un tale attacco colpisce, infligge danni da fuocoanziché danni contundenti, e se il monaco spende 1 punto ki quando l\'attacco colpisce, esso infligge anche 1d1O danni da fuoco extra.\n
    </string>

    <string name="via_della_mano_aperta_info">
Via della mano aperta\n
\n
TECNICA DELLA MANO APERTA\n
A partire da quando sceglie questa tradizione al 3° livello, il monaco può manipolare il ki del suo nemico quando imbriglia il proprio.\n
Ogni volta che il monaco colpisce una creatura con un attacco concessogli daJla sua Raffica di Colpi, può imporre a quel bersaglio uno degli effetti seguenti:\n
• Deve superare un tiro salvezza su Destrezza, altrimenti cade a terra prono.\n
• Deve superare un tiro salvezza su Forza.\n
Se lo fallisce, il monaco può spingerlo di 4,5 metri allontanandolo da sé.\n
• Non può effettuare reazioni fino alla fine del turno successivo del monaco.\n
\n
INTEGRITÀ DEL CORPO\n
Al 6° livello, il monaco ottiene la capacità di curarsi.\n
Usando un\'azione, recupera un ammontare di punti ferita pari a tre volte il suo livello da monaco.\n
Deve completare un riposo lungo prima di poter utilizzare di nuovo questo privilegio.\n
\n
TRANQUILLITÀ\n
A partire dal\'11° livello, il monaco può entrare in una speciale forma di meditazione, immergendosi in un\'aura di pace.\n
Alla fine di un riposo lungo ottiene l\'effetto di un incantesimo santuario che dura fino all\'inizio del suo riposo lungo successivo (l\'incantesimo può terminare anticipatamente come di consueto).\n
La CD del tiro salvezza dell\'incantesimo è pari a 8 + il modificatore di Saggezza del monaco + il bonus di competenza del monaco.\n
\n
PALMO TREMANTE\n
Al 17° livello, il monaco ottiene la capacità di scatenare vibrazioni letali nel corpo di un altro.\n
Quando il monaco colpisce una creatura con un colpo senz\'armi, può spendere 3 punti ki per dare il via a queste vibrazioni impercettibili, che durano un numero di giorni pari al suo livello da monaco.\n
Le vibrazioni sono innocue, a meno che il monaco non usi la sua azione per interromperle.\n
Per farlo, il monaco e il bersaglio devono trovarsi sullo stesso piano di esistenza.\n
Quando il monaco usa questa azione, la creatura deve effettuare un tiro salvezza su Costituzione.\n
Se lo fallisce, scende a O punti ferita, mentre se lo supera, subisce 1Od1O danni necrotici.\n
Il monaco può tenere soltanto una creatura alla volta sotto l\'effetto di questo privilegio.\n
Può scegliere di porre fine alle vibrazioni in modo innocuo senza usare un\'azione.\n
    </string>

    <string name="via_dell_ombra_info">
Via dell\'ombra\n
\n
ARTI DELL\'OMBRA\n
A partire da quando sceglie questa tradizione al 3° livello, un monaco può usare il suo ki per duplicare gli effetti di certi incantesimi.\n
Con un\'azione può spendere 2 punti ki per lanciare oscurità, passare senza tracce, scurovisione o silenzio senza fornire componenti materiali.\n
Inoltre ottiene il trucchetto illusione minore, se già non lo conosceva.\n
\n
PASSO DELL\'OMBRA\n
Al 6° livello, un monaco ottiene la capacità di passare da un\'ombra all\'altra.\n
Quando si trova in condizioni di luce fioca o di oscurità, con un\'azione bonus può teletrasportarsi di un massimo di 18 metri fino a uno spazio libero che egli sia in grado di vedere e che si trovi a sua volta in condizioni di luce fioca o di oscurità.\n
Dispone poi di vantaggio al primo attacco in mischia che effettua prima della fine del turno.\n
\n
MANTO DI OMBRE\n
All\'11° livello, il monaco è in grado di diventare tutt\'uno con le ombre.\n
Quando si trova in un\'area di luce fioca o di oscurità, può usare la sua azione per diventare invisibile.\n
Rimane invisibile finché non effettua un attacco, non lancia un incantesimo o non si trova in un\'area di luce intensa.\n
\n
OPPORTUNISTA\n
Al 17° livello, un monaco impara ad approfittare della momentanea distrazione che una creatura subisce quando è colpita da un attacco.\n
Ogni volta che una creatura entro 1,5 metri dal monaco è colpita da un attacco effettuato da una creatura diversa dal monaco, quest\'ultimo può usare la sua reazione per effettuare un attacco in mischia contro quella creatura.\n
    </string>

    <string name="giuramento_degli_antichi_info">
Giuramento degli antichi\n
\n
DETTAMI DEGLI ANTICHI\n
I dettami del Giuramento degli Antichi sono stati preservati per innumerevoli secoli.\n
Questo giuramento enfatizza i principi del bene al di sopra di qualsiasi distinzione tra legge e caos.\n
I suoi quattro principi centrali sono semplici.\n
-Allimenta la Luce: Tramite i tuoi atti di misericordia, benevolenza e perdono, accendi la fiamma della speranza nel mondo, e scaccia la disperazione.\n
-Proteggi la Luce: Là dove c\'è bontà, bellezza, amore e gioia nel mondo, opponiti alla perfidia che vorrebbe distruggerlo.\n
Là dove c\'è vita, opponiti alle forze che vorrebbero vederla avvizzire.\n
Preserva la Tua Luce: Trai gioia dal canto e dalle risate, dalla bellezza e dall\'arte.\n
Se lasci che la luce nel tuo cuore si spenga, non potrai preservarla nel mondo.\n
-Sii la Luce: Sii un fulgido faro per tutti coloro che vivono nella disperazione.\n
Lascia che la luce della tua gioia e del tuo coraggio risplenda in ogni tua azione.\n
\n
INCANTESIMI DI GIURAMENTO\n
Il paladino ottiene gli incantesimi seguenti ai livelli da paladino elencati.\n
\n
LIVELLO DA PALADINO     INCANTESIMI\n
        3°              colpo intrappolante, parlare con gli animali\n
        5°              bagliore lunare, passo velato\n
        9°              crescita vegetale, protezione dall\'energia\n
        13°             pelle di pietra, tempesta di ghiaccio\n
        17°             comunione con la natura, traslazione arborea\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ\n
Quando il paladino acquisisce questo giuramento al 3° livello, ottiene le due seguenti opzioni di Incanalare Divinità.\n
Collera della Natura: Il paladino può utilizzare Incanalare Divinità per invocare le forze primordiali affinché intrappolino un nemico.\n
Con un\'azione, può fare spuntare dal terreno dei rampicanti spettrali che si protendono e afferrano una creatura situata entro 3 metri dal paladino e che egli sia in grado di vedere.\n
La creatura deve superare un tiro salvezza su Forza o Destrezza (a sua scelta), altrimenti sarà trattenuta.\n
Finché è trattenuta dai rampicanti, la creatura continua a ripetere il tiro salvezza alla fine di ogni suo turno.\n
Se lo supera, riesce a liberarsi e i rampicanti svaniscono.\n
Scacciare gli Infedeli: li paladino può utilizzare Incanalare Divinità per pronunciare antiche parole che infliggono dolore ai folletti e agli immondi.\n
Con un\'azione, il paladino brandisce il suo simbolo sacro e ogni folletto o immondo situato entro 9 metri da lui e in grado di sentirlo deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.\n
Se lo fallisce, la creatura è scacciata per 1 minuto o finché non subisce danni.\n
Una creatura scacciata deve spendere i suoi turni tentando di allontanarsi il più possibile dal paladino e non può volontariamente muoversi in uno spazio entro 9 metri dal paladino.\n
Inoltre, non può effettuare reazioni.\n
Come sua azione può usare solo l\'azione di Scatto o tentare di ruggire da un effetto che gli impedisce di muoversi.\n
Se non può muoversi in alcun luogo, la creatura può usare l\'azione di Schivata.\n
Se la vera forma della creatura è celata da un\'illusione, una forma mutata o altri effetti analoghi, quella forma è rivelata quando la creatura viene scacciata.\n
\n
AURA DI INTERDIZIONE\n
A partire dal 7° livello, la magia antica scorre con tale potenza nel paladino da formare un\'interdizione soprannaturale.\n
Il paladino e le creature amiche situate entro 3 metri da lui ottengono resistenza ai danni degli incantesimi.\n
Al 18° livello, la gittata di questa aura aumenta a 9 metri.\n
\n
SENTINELLA IMPERITURA\n
A partire dal 15° livello, quando il paladino scende a O punti ferita ma non viene ucciso sul colpo, può decidere di rimanere a 1 punto ferita.\n
Il paladino non può usare nuovamente questa capacità finché non completa un riposo lungo.\n
Non subisce inoltre alcuno svantaggio dovuto alla vecchiaia e non può invecchiare magicamente.\n
\n
CAMPIONE DEGLI ANTICHI\n
Al 20° livello, il paladino può assumere la forma di un\'antica forza della natura, assumendo un aspetto a sua scelta.\n
Per esempio, la sua pelle potrebbe diventare verde o ruvida e resistente come la corteccia, i suoi capelli potrebbero trasformarsi in fogliame o muschio, oppure dalla sua testa potrebbero spuntare le corna di un cervo o la criniera di un leone.\n
Usando la sua azione, il paladino si sottopone a una trasformazione.\n
Per 1 minuto ottiene i benefici seguenti:\n
• All\'inizio di ogni suo turno recupera 10 punti ferita.\n
• Ogni volta che lancia un incantesimo da paladino con un tempo di lancio di 1 azione, può lanciarlo usando invece un\'azione bonus.\n
• Le creature nemiche situate entro 3 metri da lui subiscono svantaggio ai tiri salvezza contro i suoi incantesimi da paladino e le sue opzioni di Incanalare Divinità.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il paladino non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.\n
    </string>
    
    <string name="giuramento_di_devozione_info">
Giuramento di devozione\n
\n
DETTAMI DI DEVOZIONE\n
Sebbene le parole e gli obblighi esatti del Giuramento di Devozione possano variare, i paladini di questo giuramento condividono i seguenti precetti.\n
-Onestà: Non mentire e non rubare.\n
Che la tua parola sia vincolante come una promessa.\n
-Coraggio: Non avere mai paura di agire, anche se la prudenza è sempre sinonimo di saggezza.\n
-Compassione: Aiuta gli altri, proteggi i deboli e punisci coloro che li minacciano.\n
Mostra pietà ai tuoi nemici, ma che la tua pietà sia accompagnata dalla saggezza.\n
-Onore: Tratta gli altri con gentilezza e lascia che i tuoi atti onorevoli siano di esempio per loro.\n
Fà tutto il bene possibile, provocando il minimo ammontare di danni.\n
-Dovere: Sii responsabile delle tue azioni e delle loro conseguenze, proteggi coloro che sono stati affidati alle tue cure e obbedisci a chi esercita la sua legittima autorità su di te.\n
\n
INCANTESIMI DI GIURAMENTO\n
Il paladino ottiene gli incantesimi seguenti ai livelli da paladino elencati.\n
\n
LIVELLO DA PALADINO     INCANTESIMI\n
        3°              protezione dal bene e dal male, santuario\n
        5°              ristorare inferiore, zona di divinità\n
        9°              dissolvi magie, faro di speranza\n
        13°             guardiano della fede, libertà di movimento\n
        17°             colpo infuocato, comunione\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ\n
Quando il paladino acquisisce questo giuramento al 3° livello, ottiene le due seguenti opzioni di Incanalare Divinità.\n
Arma Consacrata: Con un\'azione, il paladino può utilizzare Incanalare Divinità per infondere un flusso di energia positiva in un\'arma da lui impugnata.\n
Per 1 minuto il paladino aggiunge il suo modificatore di Carisma ai tiri per colpire effettuati con quell\'arma (fino a un bonus minimo dì +1).\n
L\'arma emette inoltre luce intensa entro un raggio di 6 metri e luce fioca per ulteriori 6 metri.\n
Se l\'arma non è già magica, diventa magica per questa durata.\n
Il paladino può porre termine a questo effetto nel suo turno come parte di qualsiasi altra azione.\n
Se non impugna o non trasporta più questa arma, o se cade privo di sensi, questo effetto termina.\n
Scacciare i Sacrileghi: Con un\'azione, il paladino può utilizzare Incanalare Divinità, brandire il suo simbolo sacro e pronunciare una preghiera di condanna nei confronti degli immondi e dei non morti.\n
Ogni immondo o non morto che sia in grado di vedere o sentire il paladino e che si trovi entro 9 metri da lui deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.\n
Se lo fallisce, la creatura è scacciata per 1 minuto o finché non subisce danni.\n
Una creatura scacciata deve spendere i suoi turni tentando di allontanarsi il più possibile dal paladino e non può volontariamente muoversi in uno spazio entro 9 metri dal paladino.\n
Inoltre, non può effettuare reazioni.\n
Come sua azione può usare solo l\'azione di Scatto o tentare di fuggire da un effetto che gli impedisce di muoversi.\n
Se non può muoversi in alcun luogo, la creatura può usare l\'azione di Schivata.\n
\n
AURA DI DEVOZIONE\n
A partire dal 7° livello, il paladino e le creature amiche entro 3 metri da lui non possono essere affascinate finché il paladino è cosciente.\n
Al 18° livello, la gittata di questa aura aumenta a 9 metri.\n
\n
PUREZZA DI SPIRITO\n
A partire dal 15° livello, il paladino è sempre sotto l\'effetto di un incantesimo protezione dal bene e dal male.\n
\n
NUBE SACRA\n
Al 20° livello, con un\'azione, il paladino può emanare un\'aura di luce solare.\n
Per 1 minuto, il paladino emette luce intensa attorno a sé entro un raggio di 9 metri e luce fioca per ulteriori 9 metri.\n
Ogni volta che una creatura nemica inizia il suo turno nella luce intensa, subisce 10 danni radiosi.\n
Inoltre, per la durata dell\'effetto, il paladino dispone di vantaggio ai tiri salvezza contro gli incantesimi lanciati dagli immondi o dai non morti.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il paladino non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.\n
    </string>

    <string name="giuramento_della_vendetta_info">
Giuramento della vendetta\n
\n
DETTAMI DI VENDETTA\n
I dettami del Giuramento di Vendetta possono variare da un paladino all\'altro, ma tutti i precetti sono incentrati suita necessità di punire i malfattori con ogni mezzo necessario.\n
I paladini che osservano questi precetti sono dispostia sacrificare anche la loro rettitudine pur di impartire giustizia a chi commette un crimine, quindi i paladini di questo tipo sono spesso di allineamento neutrale o legale neutrale.\n
I principi alla base di questi dettami sono brutalmente semplici.\n
-Combattere il Male Peggiore: Se devi scegliere tra combattere contro i tuoi nemici giurati e combattere contro un male minore, scegli sempre il male peggiore.\n
-Nessuna Pietà per i Malvagi: Gli avversari ordinari possono meritarsi la tua misericordia, ma i tuoi nemici giurati non la otterranno mai.\n
Costi Quel Che Costi: Non avrai alcuno scrupolo di fronte a un\'occasione per sterminare i tuoi nemici.\n
-Risarcimento: Se i tuoi avversari seminano la rovina per il mondo, lo fanno perché tu non sei riu cito a fermarli.\n
Dovrai aiutare le vittime dei loro misfatti.\n
\n
INCANTESIMI DI GIURAMENTO\n
Il paladino ottiene gli incantesimi seguenti ai livelli da paladino elencati.\n
\n
LIVELLO DA PALADINO     INCANTESIMI\n
        3°              anatema, marchio del cacciatore\n
        5°              blocca persone, passo velato\n
        9°              protezione dall\'energia, velocità\n
        13°             esilio, porta dimensionale\n
        17°             blocca mostri, scrutare\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ\n
Quando il paladino acquisisce questo giuramento al 3° livello, ottiene le due seguenti opzioni di Incanalare Divinità.\n
Abiurare Nemico: Con un\'azione, il paladino brandisce il suo simbolo sacro e proclama una preghiera di denuncia utilizzando Incanalare Divinità.\n
Il paladino sceglie una creatura situata entro 18 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.\n
Quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza, a meno che non sia immune all\'essere spaventata.\n
Gli immondi e i non morti subiscono svantaggio a questo tiro salvezza.\n
Se fallisce il tiro salvezza, la creatura è spaventata per 1 minuto o finché non subisce danni.\n
Finché è spaventata, la creatura ha velocità O e non può trarre beneficio da alcun bonus alla sua velocità.\n
Se supera il tiro salvezza, la creatura dimezza la sua velocità per 1 minuto o finché non subisce danni.\n
Giuramento di Inimicizia: Utilizzando Incanalare Divinità come azione bonus, il paladino può formulare un giuramento di inimicizia contro una creatura situata entro 3 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.\n
Il paladino dispone di vantaggio ai tiri per colpire contro la creatura per 1 minuto o finché essa non scende a O punti ferita o cade priva di sensi.\n
\n
VENDICATORE IMPLACABILE\n
Al 7° livello, grazie alla sua concentrazione soprannaturale, il paladino è in grado di bloccare la ritirata dei suoi nemici.\n
Quando colpisce una creatura con un attacco di opportunità, può muoversi fino a metà delta sua velocità immediatamente dopo l\'attacco e come parte della stessa reazione.\n
Questo movimento non provoca attacchi di opportunità.\n
\n
ANIMA DI VENDETTA\n
A partire dal 15° livello, l\'autorità al cui cospetto il paladino ha formulato il suo Giuramento di Inimicizia gli conferisce un potere superiore sul suo avversario.\n
Quando una creatura sotto l\'effetto del Giuramento di Inimicizia del paladino effettua un attacco, il paladino può usare la sua reazione per effettuare un attaccoo con un\'arma da mischia contro quella creatura, se essa si trova entro portata.\n
\n
ANGELO VENDICATORE\n
Al 20° livello, il paladino può assumere la forma di un vendicatore angelico.\n
Usando la sua azione, il paladino si sottopone a una trasformazione.\n
Per 1 ora ottiene i benefici seguenti:\n
• Dalla sua schiena spunta un paio di ali che gli conferisce una velocità di volare di 18 metri.\n
• Il paladino emana un\'aura di minaccia nel raggio di 9 metri.\n
La prima volta che una creatura nemica entra nell\'aura o vi inizia il proprio turno durante una battaglia, la creatura deve superare un tiro salvezza su Saggezza, altrimenti sarà spaventata dal paladino per 1 minuto o finché non subisce danni.\n
I tiri per colpire contro la creatura spaventata dispongono di vantaggio.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il paladino non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.\n
    </string>

    <string name="cacciatore_info">
Cacciatore\n
\n
PREDA DEL CACCIATORE\n
Al 3° livello, il ranger ottiene uno dei seguenti privilegi a sua scelta.\n
-Devastatore dell\'Orda: Una volta per ogni suo turno, quando effettua un attacco con un\'arma, il ranger può effettuare un altro attacco con la stessa arma contro una creatura diversa situata entro 1,5 metri dal bersaglio originale ed entro la gittata della sua arma.\n
-Sterminatore di Colossi: La tenacia del ranger può logorare anche il più potente degli avversari.\n
Quando il ranger colpisce una creatura con un attacco con un\'arma, quella creatura subisce 1d8 danni extra se è al di sotto del suo massimo dei punti ferita.\n
Può infliggere questi danni extra solo una volta per turno.\n
-Uccisore di Giganti: Quando una creatura di taglia Grande o superiore entro 1,5 metri dal ranger colpisce o manca il ranger con un attacco, quest\'ultimo può usare la sua reazione per attaccare la creatura immediatamente dopo il suo attacco, purché sia in grado di vederla.\n
\n
TATTICHE DIFENSIVE\n
Al 7° livello, il ranger ottiene uno dei seguenti privilegi a sua scelta.\n
-Difesa dal Multiattacco: Quando una creatura colpisce il ranger con un attacco, il ranger ottiene un bonus di +4 alla CA contro tutti gli attacchi successivi effettuati da quella creatura per il resto del turno.\n
-Sfuggire all\'Orda: Gli attacchi di opportunità contro il ranger subiscono svantaggio.\n
-Volontà d\'Acciaio: Il ranger dispone da vantaggio ai tiri salvezza contro l\'essere spaventato.\n
\n
MULTIATTACCO\n
All\'11° livello, il ranger ottiene uno dei seguenti privilegi a sua scelta.\n
-Attacco Turbinante: Il ranger può usare la sua azione per effettuare un attacco in mischia contro un qualsiasi numero di creature entro 1,5 metri da sé, effettuando un tiro per colpire separato per ogni bersaglio.\n
-Raffica: Il ranger può usare la sua azione per effettuare un attacco a distanza contro un qualsiasi numero di creature entro 3 metri da un punto che egli sia in grado di vedere e che si trovi entro la gittata della sua arma.\n
Il ranger deve avere munizioni sufficienti per ogni bersaglio, come di consueto, ed effettua un taro per colpire separato per ogni bersaglio.\n
\n
DIFESA DEL CACCIATORE SUPERIORE\n
Al 15° livello, il ranger ottiene uno dei seguenti privilegi a sua scelta.\n
-Elusione: Quando il ranger è soggetto a un effetto che gli consente di effettuare un tiro salvezza su Destrezza per dimezzare i danni, come il soffio di fuoco di un drago rosso o un incantesimo fulmine, non subisce alcun danno se supera il tiro salvezza, e soltanto la metà dei danni e lo fallisce.\n
-Opporsi alla Marea: Quando una creatura ostile manca il ranger con un attacco in mischia, il ranger può usare la sua reazione per obbligare quella creatura a ripetere lo stesso attacco contro un\'altra creatura (che non sia essa stessa) a scelta del ranger.\n
-Schivata Prodigiosa: Quando un attaccante che il ranger è in grado di vedere colpisce il ranger con un attacco, quest\'ultimo può usare la sua reazione per dimezzare i danni che subirebbe dall\'attacco.\n
    </string>

    <string name="signore_delle_bestie_info">
Signore delle bestie\n
\n
COMPAGNO DEL RANGER\n
Al 3° livello, il ranger ottiene una bestia compagna che lo accompagna nelle sue avventure ed è addestrata a combattere accanto a lui.\n
Il ranger sceglie una bestia di taglia Media o inferiore con un grado di sfida pari o inferiore a 1/4 (l\'appendice D include le statistiche del falco, del mastino e della pantera come esempi).\n
Si aggiunge il bonus di competenza del ranger alla CA, ai tiri per colpire e ai tiri per i danni della bestia, nonché agli eventuali tiri salvezza e abilità in cui essa possiede competenza.\n
Il suo massimo dei punti ferita è pari a quello indicato nella sua scheda delle statistiche o al quadruplo del livello da ranger, scegliendo il valore maggiore.\n
Come ogni creatura, la bestia compagna può spendere Dadi Vita durante un riposo breve per recuperare punti ferita.\n
La bestia obbedisce ai comandi del ranger al meglio delle sue possibilità.\n
Svolge il suo turno all\'iniziativa del ranger, ma non effettua un\'azione a meno che il ranger non glielo ordini.\n
Nel proprio turno, il ranger può ordinare verbalmente alla bestia dove muoversi (nessuna azione richiesta).\n
Il ranger può anche usare la sua azione per ordinare verbalmente alla bestia di effettuare l\'azione di Aiuto, Attacco, Disimpegno, Scatto o Schivata.\n
Una volta ottenuto il privilegio di Attacco Extra, il ranger può effettuare un attacco con un\'arma mentre ordina alla bestia di effettuare l\'azione di Attacco.\n
Se il ranger è incapacitato o assente, la bestia agisce da sola, concentrandosi sulla protezione del ranger e di se stessa.\n
La bestia non necessita del comando del ranger per usare la sua reazione, per esempio per effettuare un attacco di opportunità.\n
Quando il ranger viaggia attraverso una regione del suo terreno prescelto in compagnia solamente della sua bestia, si muove furtivamente a passo normale.\n
Se la bestia muore, il ranger può ottenere un nuovo compagno trascorrendo 8 ore a instaurare un legame magico con una bestia che non gli sia ostile e che soddisfi i requisiti.\n
\n
ADDESTRAMENTO STRAORDINARIO\n
A partire dal 7° livello, in un qualsiasi suo turno in cui la sua bestia compagna non attacca, il ranger può usare un\'azione bonus per ordinare alla bestia di effettuare l\'azione di Aiuto, Disimpegno, Scatto o Schivata nel proprio turno.\n
\n
FURIA BESTIALE\n
A partire dall\'11° livello, quando il ranger ordina alla sua bestia compagna di effettuare l\'azione di attacco, la bestia può effettuare due attacchi, oppure effettuare l\'azione di multiattacco se la possiede.\n
\n
CONDIVIDERE INCANTESIMI\n
A partire dal 15° livello, quando il ranger lancia un incantesimo che bersaglia se stesso, può influenzare con quell\'incantesimo anche la sua bestia compagna, purché essa si trovi entro 9 metri da lui.\n
    </string>

    <string name="discendenza_draconica_info">
Discendenza draconica\n
\n
ANTENATO DRACONICO\n
Al 1° livello, lo stregone sceglie un tipo di drago come suo antenato.\n
Il tipo di danno associato a ogni drago sarà utilizzato dai privilegi che lo stregone otterrà in seguito.\n
Lo stregone è in grado di parlare, leggere e scrivere in Draconico.\n
Inoltre, ogni volta che effettua una prova di Carisma per interagire con i draghi, il suo bonus di competenza raddoppia se è applicabile alla prova.\n
\n
ANTENATI DRACONICl\n
DRAGO       TIPO DI DANNO\n
Argento     Freddo\n
Bianco      Freddo\n
Blu         Fulmine\n
Bronzo      Fulmine\n
Nero        Acido\n
Oro         Fuoco\n
Ottone      Fuoco\n
Rame        Acido\n
Rosso       Fuoco\n
Verde       Veleno\n
\n
RESILIENZA DRACONICA\n
La magia, scorrendo nel corpo dello stregone, fa emergere alcuni tratti fisici dei draghi suoi antenati.\n
Al 1° livello, il massimo dei punti ferita dello stregone aumenta di 1 e aumenta di nuovo di l ogni volta che il personaggio acquisisce un livello in questa classe.\n
Inoltre, alcune parti della sua pelle si ricoprono di un sottile strato di scaglie simili a quelle di un drago.\n
Quando lo stregone non indossa armature, fa sua CA è pari a 13 + il suo modificatore di Destrezza.\n
\n
AFFINITÀ ELEMENTALE\n
A partire dal 6° livello, quando lo stregone lancia un incantesimo che inftigge danni del tipo associato al suo antenato draconico, può aggiungere il suo modificatore di Carisma a un tiro per i danni di quell\'incantesimo.\n
Allo stesso tempo, lo stregone può spendere 1 punto stregoneria per ottenere resistenza a quel tipo di danno per 1 ora.\n
\n
ALI DI DRAGO\n
Al 14° livello, lo stregone sviluppa la capacità di generare un paio di ali di drago dalla sua schiena, ottenendo una velocità di volare pari alla sua velocità attuale.\n
Lo stregone può generare queste ali come azione bonus nel suo turno.\n
Le ali durano finché lo stregone non le congeda con un\'azione bonus durante il proprio turno.\n
Lo stregone non può manifestare le sue ali mentre indossa un\'armatura, a meno che l\'armatura non sia concepita per accoglierle; i vestiti che non sono stati concepiti per accogliere le ali potrebbero essere distrutti quando lo stregone le manifesta.\n
\n
PRESENZA DRACONICA\n
A partire dal 18° livello, lo stregone può incanalare la presenza terrificante del suo antenato draconico, rendendo quelli attorno a lui affascinati o spaventati.\n
Con un\'azione, lo stregone pub spendere 5 punti stregoneria per attingere a questo potere ed emanare un\'aura di soggezione o di paura (a sua scelta) entro una distanza di 18 metri.\n
Per 1 minuto o finché non perde la sua concentrazione (come se stesse ranciando un incantesimo che richiede concentrazione), ogni creatura ostile che inizia il suo turno entro questa aura deve superare un tiro salvezza su Saggezza o sarà affascinata (se lo stregone ha scelto soggezione) o spaventata (se ha scelto paura) finché l\'aura non termina.\n
Una creatura che supera questo tiro salvezza è immune all\'aura dello stregone per 24 ore.\n
    </string>

    <string name="magia_selvaggia_info">
Magia selvaggia\n
\n
IMPULSO DI MAGIA SELVAGGIA\n
A partire da quando sceglie questa origine al 1° livello, lo stregone può sprigionare impulsi di magia incontrollata quando lancia i suoi incantesimi.\n
Una volta per turno il DM può chiedergli di tirare un d20 subito dopo avere lanciato un incantesimo da stregone di livello pari o superiore al 1°.\n
Se ottiene un 1, deve tirare sulla tabella "Impulsi di Magia Selvaggia" per generare un effetto magico.\n
Se quell\'effetto è un incantesimo, è troppo selvaggio per essere influenzato dalla sua Metamagia, e se normalmente richiede concentrazione, in questo caso non richiede concentrazione; l\'incantesimo permane per la sua durata completa.\n
\n
ONDE DI CAOS\n
A partire dal 1° livello, lo stregone può manipolare le forze della probabilità e del caos per ottenere vantaggio a un tiro per colpire, una prova di caratteristica o un tiro salvezza.\n
Una volta che l\'ha fatto, deve completare un riposo lungo prima che possa utilizzare di nuovo questo privilegio.\n
In qualsiasi momento, prima di recuperare l\'utilizzo di questo privilegio, il DM può chiedere al giocatore di tirare sulla tabella "Impulsi di Magia Selvaggia" subito dopo che lo stregone ha lanciato un incantesimo di livello pari o superiore al 1°.\n
Poi lo stregone recupera l\'utilizzo di questo privilegio.\n
\n
PIEGARE LA FORTUNA\n
A partire dal 6° livello, lo stregone sviluppa la capacità di alterare il fato usando la sua magia selvaggia.\n
Quando un\'altra creatura che lo stregone sia in grado di vedere effettua un tiro per colpire, una prova di caratteristica o un tiro salvezza, lo stregone può usare la sua reazione e spendere 2 punti stregoneria per tirare 1d4 e applicare il risultato ottenuto come bonus o penalità (a sua scelta) al tiro della creatura.\n
Può farlo dopo che la creatura ha effettuato il tiro, ma prima che qualsiasi effetto del tiro si verifichi.\n
\n
CAOS CONTROLLATO\n
Al 14° livello, lo stregone ottiene un minimo di controllo sugli impulsi della sua magia selvaggia.\n
Ogni volta che tira sulla tabella "Impulsi di Magia Selvaggia\', può tirare due volte e scegliere quale numero usare.\n
\n
BOMBARDAMENTO MAGICO\n
A partire dal 18° livello, l\'energia dannosa degli incantesimi dello stregone si intensifica.\n
Quando lo stregone tira per i danni di un incantesimo e ottiene il più alto numero possibile su qualsiasi dado, sceglie uno di quei dadi, lo tira di nuovo e aggiunge il nuovo risultato ai danni.\n
Può utilizzare questo privilegio soltanto una volta per turno.\n
\n
IMPULSI DI MAGIA SELVAGGIA\n
\n
D100     Effetto\n
\n
1-2      Lo stregone tira su questa tabella all\'inizio di ogni suo turno per il minuto successivo, ignorando questo risultato ai tiri successivi.\n\n
3-4      Per il minuto successivo, lo stregone è in grado di vedere qualsiasi creatura invisibile, se dispone di linea di vista fino a essa.\n\n
5-6      Un modron scelto e controllato dal DM compare in uno spazio libero a l,S metri dallo stregone, poi scompare 1 minuto dopo.\n\n
7-8      Lo stregone lancia palla di fuoco come incantesimo di 3° livello centrato su se stesso.\n\n
9-10     Lo stregone lancia dardo incantato come incantesimo di 5° livello.\n\n
11-12    Lo stregone tira un d1O. La sua altezza cambia di una misura pari a 2,5 cmx il risultato ottenuto. Se il risultato è dispari, si rimpicciolisce. Se è pari, cresce.\n\n
13-14    Lo stregone lancia confusione centrato su se stesso.\n\n
15-16    Per il minuto successivo, lo stregone recupera 5 punti ferita all\'inizio di ogni suo turno.\n\n
17-18    Lo stregone sviluppa una lunga barba fatta di piume che rimane finché non starnutisce. Quando questo accade, le piume schizzano via dal suo volto in un\'esplosione innocua.\n\n
19-20    Lo stregone lancia unto centrato su se stesso.\n\n
21-22    Le creature subiscono svantaggio ai tiri salvezza contro il prossimo incantesimo che sia lanciato dallo stregone nel minuto successivo e che richieda un tiro salvezza.\n\n
23-24    La pelle dello stregone si tinge di una vivace tonalità di azzurro. Un incantesimo rimuovi maledizione può porre termine a questo effetto.\n\n
25-26    Un occhio appare sulla fronte dello stregone per il minuto successivo. Durante quel periodo, lo stregone dispone di vantaggio alle prove di Saggezza (Percezione) basate sulla vista.\n\n
27-28    Per il minuto successivo, tutti gli incantesimi dello stregone con un tempo di lancio pari a 1 azione hanno un tempo di lancio di 1 azione bonus.\n\n
29-30    Lo stregone si teletrasporta fino a 18 metri di distanza, in uno spazio libero a sua scelta che egli sia in grado di vedere.\n\n
31-32    Lo stregone viene trasportato sul Piano Astrale fino alla fine del suo turno successivo, poi ritorna nello spazio che occupava in precedenza o nello spazio libero più vicino, se quello spazio è ora occupato.\n\n
33-34    Lo stregone massimizza i danni del successivo incantesimo che infligge danni e che lancerà entro il minuto successivo.\n\n
35-36    Lo stregone tira un d1O. La sua età cambia di un numero di anni pari al risultato del tiro. Se il risultato è dispari, lo stregone ringiovanisce (lino a un minimo di un anno di età). Se il tiro è pari, invecchia.\n\n
37-38    1d6 flumph controllati dal DM appaiono su altrettanti spazi liberi entro 18 metri dallo stregone e sono spaventati da lui. Svaniscono dopo 1 minuto.\n\n
39-40    Lo stregone recupera 2d10 punti ferita.\n\n
41-42    Lo stregone si trasforma in una pianta in vaso fino all\'inizio del suo turno successivo. Finché è una pianta, è incapacitato e subisce vulnerabilità a tutti i danni. Se lo stregone scende a O punti ferita, il vaso si rompe e lo stregone torna alla sua forma normale.\n\n
43-44    Per il minuto successivo, lo stregone può teletrasportarsi di un massimo di 6 metri come azione bonus in ognuno dei suoi turni.\n\n
45-46    Lo stregone lancia levitazione su se stesso.\n\n
47-48    Un unicorno controllato dal DM appare in uno spazio entro 1,5 metri dallo stregone, poi scompare 1 minuto dopo.\n\n
49-50    Lo stregone non può parlare per il minuto successivo. Ogni volta che prova a farlo, alcune bolle rosa escono fluttuando dalla sua bocca.\n\n
51-52    Uno scudo spettrale fluttua accanto allo stregone per il minuto successivo, conferendogli un bonus di +2 alla CA e l\'immunità a dardo incantato.\n\n
53-54    Lo stregone è immune all\'intossicazione alcolica per i 5d6 giorni successivi.\n\n
55-56    Lo stregone perde tutti i capelli, che però ricrescono nel giro di 24 ore.\n\n
57-58    Per il minuto successivo, ogni oggetto infiammabile toccato dallo stregone e che non sia indossato o trasportato da un\'altra creatura prende fuoco.\n\n
59-60    Lo stregone recupera lo slot incantesimo di livello più basso che ha speso.\n\n
61-62    Per il minuto successivo, lo stregone deve gridare quando parla.\n\n
63-64    Lo stregone lancia nube di nebbia centrato su se stesso.\n\n
65-66    Fino a tre creature scelte dallo stregone e situate entro 9 metri da lui subiscono 4d10 danni da fulmine.\n\n
67-68    Lo stregone è spaventato dalla creatura più vicina fino alta fine del proprio turno successivo.\n\n
69-70    Ogni creatura entro 9 metri dallo stregone diventa invisibile per il minuto successivo. L\'invisibilità su una creatura termina quando quella creatura attacca o lancia un incantesimo.\n\n
71-72    Lo stregone ottiene resistenza a tutti i danni per il minuto successivo.\n\n
73-74    Una creatura casuale entro 18 metri dallo stregone diventa avvelenata per 1d4 ore.\n\n
75-76    Lo stregone risplende di luce intensa entro un raggio di 9 metri per il minuto successivo. Ogni creatura che termina il suo turno entro l,5 metri dallo stregone è accecata fino alla fine del proprio turno successivo.\n\n
77-78    Lo stregone lancia metamorfosi su se stesso. Se fallisce il tiro salvezza, si trasforma in una pecora per la durata dell\'incantesimo.\n\n
79-80    Farfalle e petali di fiori illusori fluttuano nell\'aria entro 3 metri dallo stregone per il minuto successivo.\n\n
81-82    Lo stregone può effettuare un\'azione aggiuntiva immediatamente.\n\n
83-84    Ogni creatura entro 9 metri dallo stregone subisce 1d1O danni necrotici. lo stregone recupera un numero di punti ferita pari alla somma dei danni necrotici inferti.\n\n
85-86    Lo stregone lancia immagine speculare.\n\n
87-88    Lo stregone lancia volare su una creatura casuale situata entro 18 metri da lui.\n\n
89-90    Lo stregone diventa Invisibile per il minuto successivo. Durante quel periodo le altre creature non possono udirlo. L\'invisibilità termina se lo stregone attacca o lancia un incantesimo.\n\n
91-92    Se lo stregone muore entro il minuto successivo, torna in vita immediatamente, come per l\'effetto dell\'incantesimo reincarnazione.\n\n
93-94    La taglia dello stregone aumenta di una categoria per il minuto successivo.\n\n
95-96    Lo stregone e tutte le creature entro 9 metri da lui ottengono vulnerabilità ai danni perforanti per il minuto successivo.\n\n
97-98    Lo stregone è circondato da una debole musica eterea per il minuto successivo.\n\n
99-100   Lo stregone recupera tutti i punti stregoneria spesi.\n\n
    </string>

    <string name="il_grande_antico_info">
Il grande antico\n
\n
LISTA AMPLIATA DEGLI INCANTESIMI\n
Il Grande Antico consente al warlock di accedere a una lista ampliata di incantesimi quando deve apprendere un incantesimo da warlock.\n
Il warlock aggiunge gli incantesimi seguenti alla sua lista degli incantesimi da warlock.\n
\n
INCANTESIMI AMPLIATI DEL GRANDE ANTICO\n
LIVELLO    INCANTESIMI\n
   l°      risata incontenibile di Tasha, sussurri dissonanti\n
   2°      allucinazione di forza, individuazione dei pensieri\n
   3°      chiaroveggenza, inviare\n
   4°      dominare bestie, tentacoli neri di Evard\n
   5°      dominare persone, telecinesi\n
\n
MENTE RISVEGLIATA\n
A partire dal 1° livello, il warlock può usare le sue conoscenze aliene per sfiorare le menti delle altre creature.\n
Può parlare telepaticamente con qualsiasi creatura che si trovi entro 9 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.\n
Non è necessario che condivida un linguaggio con la creatura affinché quest\'ultima capisca ciò che egli enuncia telepaticamente, ma la creatura deve essere in grado di capire almeno un linguaggio.\n
\n
INTERDIZIONE ENTROPICA\n
Al 6° livello, il warlock impara a proteggersi magicamente
dagli attacchi e a trasformare il colpo fallito di un nemico in un colpo di fortuna per lui.\n
Quando una creatura effettua un tiro per colpire contro di lui, il warlock può usare la sua reazione per infliggere svantaggio a quel tiro.\n
Se l\'attacco lo manca, il successivo tiro per colpire del warlock contro la creatura dispone di vantaggio purché il warlock lo effettui entro la fine del proprio turno successivo.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il warlock non può più utilizzarlo finché non completa un riposo breve o lungo.\n
\n
SCUDO DEL PENSIERO\n
A partire dal 10° livello, i pensieri del warlock non possono essere letti tramite telepatia o mezzi di altro tipo, a meno che il warlock non lo consenta.\n
Inoltre, il warlock dispone di resistenza ai danni psichici, e ogni volta che una creatura infligge danni psichici al warlock, essa subisce lo stesso ammontare di danni.\n
\n
CREARE SERVITORE\n
Al 14° livello, il warlock ottiene la capacità di contaminare la mente di un umanoide con la magia aliena del suo patrono.\n
Può usare la sua azione per toccare un umanoide incapacitato.\n
Quella creatura diventa affascinata dal warlock finché su di essa non viene lanciato un incantesimo rimuovi maledizione, la condizione non viene rimossa, o il warlock non utilizza di nuovo questo privilegio.\n
Il warlock può comunicare telepaticamente con la creatura affascinata fintanto che entrambi si trovano sullo stesso piano di esistenza.\n
    </string>

    <string name="il_signore_fatato_info">
Il signore fatato\n
\n
LISTA AMPLIATA DEGLI INCANTESIMI\n
Il Signore Fatato consente al warlock di accedere a una lista ampliata di incantesimi quando deve apprendere un incantesimo da warlock.\n
Il warlock aggiunge gli incantesimi seguenti alla sua lista degli incantesimi da warlock.\n
\n
INCANTESIMI AMPLIATI DEL SIGNORE FATATO\n
LIVELLO    INCANTESIMI\n
   l°      luminescenza, sonno\n
   2°      allucinazione di forza, calmare emozioni\n
   3°      crescita vegetale, intermittenza\n
   4°      dominare bestie, invisibilità superiore\n
   5°      dominare persone, sembrare\n
\n
PRESENZA FATATA\n
A partire dal 1° 1ivello, il patrono conferisce al warlock la capacità di emanare la presenza seducente e inquietante tipica dei folletti.\n
Con un\'azione, il warlock può obbligare ogni creatura entro un cubo con spigolo di 3 metri originato da lui a effettuare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD degli incantesimi del warlock.\n
Le creature che falliscono il loro tiro salvezza sono tutte affascinate o spaventate dal warlock (a scelta di quest\'ultimo) fino alla fine del suo turno successivo.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il warlock non può più utilizzarlo finché non completa un riposo breve o lungo.\n
\n
FUGA VELATA\n
A partire dal 6° livello, il warlock può svanire in uno sbuffo di nebbia in risposta a un effetto dannoso.\n
Quando il warlock subisce danni, può usare la sua reazione per diventare invisibile e teletrasportarsi di un massimo di 18 metri fino a uno spazio libero che egli sia in grado di vedere.\n
Rimane invisibile fino all\'inizio del suo turno successivo o finché non attacca o lancia un incantesimo.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il warlock non può più utilizzarlo finché non completa un riposo breve o lungo.\n
\n
DIFESE SEDUCENTI\n
A partire dal 10° livello, il patrono insegna al warlock come ritorcere le magie di influenza mentale dei suoi nemici contro loro stessi.\n
Il warlock non può essere affascinato e quando un\'altra creatura tenta di affascinarlo, il warlock può usare la sua reazione per ritorcere l\'effetto contro quella creatura.\n
La creatura deve superare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD degli incantesimi del warlock, altrimenti sarà affascinata dal warlock per 1 minuto o finché non subisce danni.\n
\n
DELIRIO OSCURO\n
A partire dal 14° livello, il warlock può trascinare una creatura in un reame illusorio.\n
Con un\'azione, il warlock sceglie una creatura situata entro 18 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.\n
Quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD degli incantesimi del warlock.\n
Se lo fallisce, diventa affascinata o spaventata dal warlock (a scelta di quest\'ultimo) per 1 minuto o finché la concentrazione del warlock non si interrompe (come se si stesse concentrando su un incantesimo).\n
Questo effetto termina anticipatamente se la creatura subisce danni.\n
Finché questa illusione non termina, la creatura crede di essersi smarrita in un reame nebbioso, il cui aspetto è deciso dal warlock.\n
La creatura è in grado di vedere e sentire soltanto se stessa, il warlock e l\'illusione.\n
Prima di utilizzare di nuovo questo privilegio, il warlock deve completare un riposo breve o lungo.\n
    </string>

    <string name="l_immondo_info">
L\'immondo\n
\n
LISTA AMPLIATA DEGLI INCANTESIMI\n
L\'Immondo consente al warlock di accedere a una lista ampliata di incantesimi quando deve apprendere un incantesimo da warlock.\n
Il warlock aggiunge gli incantesimi seguenti alla sua lista degli incantesimi da warlock.\n
\n
INCANTESIMI AMPLIATI DELL\'IMMONDO\n
LIVELLO    INCANTESIMI\n
   l°      comando, mani brucianti\n
   2°      cecità/sordità, raggio rovente\n
   3°      nube maleodorante, palla di fuoco\n
   4°      muro di fuoco, scudo di fuoco\n
   5°      colpo infuocato, santificare\n
\n
BENEDIZIONE DELL\'OSCURO\n
A partire dal 1° livello, quando il warlock porta una creatura ostile a O punti ferita, ottiene un ammontare di punti ferita temporanei pari al proprio modificatore di Carisma + il proprio livello da warlock (fino a un minimo di 1).\n
\n
FORTUNA DELL\'OSCURO\n
A partire dal 6° livello, il warlock può appellarsi al suo patrono per alterare il fato in suo favore.\n
Quando effettua una prova di caratteristica o un tiro salvezza, può utilizzare questo privilegio per aggiungere un d1O al suo tiro.\n
Può farlo dopo avere visto il tiro iniziale, ma prima che qualsiasi effetto del tiro sia applicato.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il warlock non può più utilizzarlo finché non completa un riposo breve o lungo.\n
\n
RESILIENZA IMMONDA\n
A partire dal 10° livello, il warlock può scegliere un tipo di danno quando completa un riposo breve o lungo.\n
Ottiene resistenza a quel tipo di danno finché non ne sceglie uno diverso tramite questo privilegio.\n
I danni delle armi magiche o delle armi argentate ignorano questa resistenza.\n
\n
SCAGLIARE ALL\'INFERNO\n
A partire dal 14° livello, quando il warlock colpisce una creatura con un attacco, può utilizzare questo privilegio per trascinare istantaneamente il bersaglio sui piani inferiori.\n
La creatura scompare e sfreccia attraverso un territorio da incubo.\n
Alla fine del turno successivo del warlock, il bersaglio torna nello spazio che occupava in precedenza, o nello spazio libero più vicino.\n
Se il bersaglio non è un immondo, subisce 1Od1O psichici in quanto resta sconvolto da questa esperienza terrificante.\n
Una volta utilizzato questo privilegio, il warlock non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.\n
    </string>

</resources>