<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name="Umano_info">
Umano\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA.\n
Ognuno dei punteggi di caratteristica aumenta di 1.\n
\n
ETÀ\n
Gli umani raggiungono la maturità nel secondo decennio e vivono meno di un secolo.\n
\n
ALLINEAMENTO.\n
Gli umani non tendono verso nessun allineamento particolare.\n
Tra loro si trova il meglio ed il peggio.\n
\n
TAGLIA.\n
Gli umani variano molto in peso e corporatura, da appena 150 cm a ben più di 180 cm.\n
A prescindere dalla posizione in tale intervallo, la taglia è Media.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 9 metri.\n
\n
LINGUAGGI\n
Potete parlare, leggere e scrivere in Comune ed un linguaggio extra a vostra scelta.\n
Gli umani imparano tipicamente i linguaggi degli altri popoli con cui fanno affari, inclusi oscuri dialetti.\n
Gli piace disseminare il loro discorso di parole prese in prestito da altre lingue: maledizioni Orchesche, espressioni musicali Elfiche, frasi militari Naniche e così via.\n
</string>

    <string name="Nano_info">
Nano\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA\n
Il punteggio di Costituzione aumenta di 2.\n
\n
ETÀ\n
I nani maturano allo stessa velocità degli umani, ma sono considerati giovani finché raggiungono l\'età di 50 anni.\n
In media, vivono circa 350 anni.\n
\n
ALLINEAMENTO\n
La maggior parte dei nani sono legali, credendo fermamente nei benefici di una società ben organizzata.\n
Tendono anche al bene, con un forte senso di correttezza e una convinzione che ognuno meriti di partecipare ai benefici di un ordine retto.\n
\n
TAGLIA\n
I nani sono alti tra 120 e 150 cm e pesano circa 70 kg.\n
La taglia è Media.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 7,5 metri.\n
La velocità non viene ridotta indossando armature pesanti.\n
\n
SCUROVISIONE\n
Abituati alla vita sotterranea, avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole.\n
Potete vedere con luce debole entro 18 metri come se fosse luce intensa e nell\'oscurità come fosse luce debole.\n
Non potete discernere i colori nell\'oscurità, solo sfumature di grigio.\n
\n
RESILIENZA NANICA\n
Avete vantaggio nei tiri salvezza contro il veleno ed avete resistenza contro i danni da veleno (spiegato nel capitolo 9).\n
\n
ADDESTRAMENTO NEL COMBATTIMENTO NANICO\n
Avete competenza con l\'ascia da battaglia, l\'ascia da lancio, il martello da lancio e il martello da guerra.\n
\n
COMPETENZA NEGLI STRUMENTI\n
Guadagnate competenza con strumenti da artigiano a vostra scelta: strumenti da fabbro, forniture da birraio o strumenti da muratore.\n
\n
ESPERTO MINATORE\n
Ogni volta che effettuate una prova di Intelligenza (Storia) relativa all\'origine di opere in muratura, venite considerati competenti nell\'abilità Storia ed aggiungete il doppio del bonus di competenza alla prova, invece del normale bonus di competenza.\n
\n
LINGUAGGI\n
Potete parlare, leggere e scrivere in Comune e Nanico.\n
Il Nanico è pieno di consonanti dure e suoni gutturali e tali caratteristiche si riversano in qualunque altro linguaggio un nano possa parlare.\n
</string>

    <string name="Elfo_info">
Elfo\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA\n
Il punteggio di Destrezza aumenta di 2.\n
\n
ETÀ\n
Sebbene gli elfi raggiungano la maturità fisica circa alla stessa età degli umani, la cultura elfica dell\'età adulta va oltre la crescita fisica per racchiudere l\'esperienza terrena.\n
Un elfo rivendica tipicamente l\'età adulta ed un nome da adulto attorno all\'età di 100 anni e può vivere fino a 750 anni.\n
\n
ALLINEAMENTO\n
Gli elfi amano la libertà, la diversità e l\'espressione di se stessi, quindi tendono fortemente agli aspetti più moderati del caos.\n
Stimano e proteggono la libertà degli altri come la propria e sono di solito buoni.\n
I drow sono un\'eccezione: il loro esilio nel Sottosuolo li ha resi maligni e pericolosi.\n
I drow sono di solito malvagi.\n
\n
TAGLIA\n
Gli elfi sono alti tra meno di 150 e più di 180 cm ed hanno corporature snelle.\n
La taglia è Media.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 9 metri.\n
\n
SCUROVISIONE\n
Abituati a foreste in penombra ed al cielo notturno, avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole.Abituati a foreste in penombra ed al cielo notturno, avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole.\n
Possono vedere con luce debole entro 18 metri come se fosse luce intensa e nell\'oscurità come fosse luce debole.\n
Non possono discernere i colori nell\'oscurità, solo sfumature di grigio.\n
\n
SENSI ACUTI\n
Si ottiene competenza nell\'abilità Percezione.\n
\n
STIRPE FATATA\n
Si ha vantaggio nei tiri salvezza contro l\'essere affascinati e la magia non può farvi addormentare.\n
\n
TRANCE\n
Gli elfi non hanno bisogno di dormire.\n
Invece meditano profondamente, rimanendo semi-coscienti, per 4 ore al giorno.\n
Mentre meditano, possono in qualche modo sognare: tali sogni sono in realtà esercizi mentali che sono divenuti riflessivi attraverso anni di pratica.\n
Dopo aver riposato in questo modo, guadagnate lo stesso beneficio che un umano ottiene da 8 ore di sonno.\n
\n
LINGUAGGI\n
Possono parlare, leggere e scrivere in Comune ed Elfico.\n
L\'Elfico è fluido, con intonazioni delicate e una grammatica intricata.\n
La letteratura elfica è ricca e varia e le loro canzoni e i poemi sono famosi tra le altre razze.\n
Molti bardi imparano il loro linguaggio così da poter aggiungere le ballate in Elfico ai loro repertori.\n
</string>
    
    <string name="dragonide_info">
Dragonide\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Il punteggio di Forza aumenta di 2 e il punteggio di Carisma aumenta di 1.\n
\n
ETÀ\n
I dragonidi giovani crescono velocemente.\n
Camminano ore dopo la schiusa, raggiungono la taglia e lo sviluppo di un bambino umano di 10 anni all\'età di 3 anni e raggiungono la maturità a 15.\n
Vivono circa fino a 80 anni.\n
\n
ALLINEAMENTO\n
I dragonidi tendono agli estremi, facendo una scelta cosciente per un lato o l\'altro nella guerra cosmica tra bene e male (rappresentati rispettivamente da Bahamut e Tiamat).\n
Molti dragonidi sono buoni, ma quelli che si schierano con Tiamat possono essere nemici terribili.\n
\n
TAGLIA\n
I dragonidi sono più alti e più pesanti degli umani, essendo alti ben più di 180 cm e pesando circa 115kg.\n
La taglia è Media.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 9 metri.\n
\n
DISCENDENZA DRACONICA
Drago	Tipo di Danno	Arma a Soffio\n
Argento	Freddo	cono di 4,5 m (TS su Costituzione)\n
Bianco	Freddo	cono di 4,5 m (TS su Costituzione)\n
Blu	Elettricità	lineare da 1,5 a 9 m (TS su Destrezza)\n
Bronzo	Elettricità	lineare da 1,5 a 9 m (TS su Destrezza)\n
Nero	Acido	lineare da 1,5 a 9 m (TS su Destrezza)\n
Oro	Fuoco	cono di 4,5 m (TS su Destrezza)\n
Ottone	Fuoco	lineare da 1,5 a 9 m (TS su Destrezza)\n
Rame	Acido	lineare da 1,5 a 9 m (TS su Destrezza)\n
Rosso	Fuoco	cono di 4,5 m (TS su Destrezza)\n
Verde	Veleno	cono di 4,5 m (TS su Costituzione)\n
\n
Avete una discendenza draconica.\n
Scegliete un tipo di drago dalla tabella Discendenza Draconica. \n
L\'arma a soffio e la resistenza al danno sono determinate dal tipo di drago, come mostrato nella tabella.\n
\n
ARMA A SOFFIO\n
Potete usare la vostra azione per esalare energia distruttiva.\n
La discendenza draconica determina dimensione, forma e tipo di danno dell\'esalazione.\n
Quando usate l\'arma a soffio, ogni creatura nell\'area dell\'esalazione deve effettuare un tiro salvezza, il cui tipo è determinato dalla vostra discendenza draconica.\n
La CD per questo tiro salvezza è pari a 8 + modificatore di Costituzione + bonus di competenza.\n
Una creatura subisce 2d6 danni con un tiro fallito e metà danni con un successo.\n
Il danno aumenta a 3d6 al 6° livello, 4d6 all\'11° livello e 5d6 al 16° livello.\n
Dopo aver usato la vostra arma a soffio, non potete usarla di nuovo finché non completate un riposo breve o lungo.\n
\n
RESISTENZE AL DANNO\n
Avete resistenza al tipo di danno associato con la vostra discendenza draconica.\n
\n
LINGUAGGI\n
Potete parlare, leggere e scrivere in Comune e Draconico.n\
Il Draconico si pensa sia uno dei linguaggi più vecchi ed è spesso usato nello studio della magia.\n
Il linguaggio suona duro alla maggior parte delle altre creature e include numerose consonanti dure e sibilanti.\n
</string>

    <string name="gnomo_info">
Gnomo\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Il punteggio di Intelligenza aumenta di 2.\n
\n
ETÀ\n
Gli gnomi maturano alla stessa velocità degli umani e ci si aspetta che molti si accingano alla vita adulta attorno ai 40 anni.\n
Possono vivere da 350 a quasi 500 anni.\n
\n
ALLINEAMENTO\n
Gli gnomi sono più spesso buoni.\n
Quelli che tendono verso la legge sono saggi, ingegneri, ricercatori, studiosi, investigatori o inventori.\n
Quelli che tendono verso il caos sono menestrelli, imbroglioni, vagabondi o fantasiosi gioiellieri.\n
Gli gnomi sono di buon cuore e persino gli imbroglioni tra loro sono più scherzosi che maligni.\n
\n
TAGLIA\n
Gli gnomi sono alti tra 90 e 120 cm e pesano in media 18 kg.\n
La taglia è Piccola.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 7,5 metri.\n
\n
SCUROVISIONE\n
Abituati alla vita sotterranea, avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole.\n
Potete vedere con luce debole entro 18 metri come se fosse luce intensa e nell\'oscurità come fosse luce debole.\n
Non potete discernere i colori nell\'oscurità, solo sfumature di grigio.\n
\n
ASTUZIA GNOMESCA\n
Avete vantaggio in tutti i tiri salvezza su Intelligenza, Saggezza e Carisma contro la magia.\n
\n
LINGUAGGI\n
Potete parlare, leggere e scrivere in Comune e Gnomesco.\n
Il linguaggio Gnomesco, che usa l\'alfabeto Nanico, è rinomato per i suoi trattati tecnici e i suoi cataloghi di conoscenza sul mondo naturale.\n
\n
SOTTORAZZA\n
Si trovano due sottorazze di gnomi tra i mondi di D&amp;D: gnomi delle foreste e gnomi delle rocce.\n
Scegliete una di queste sottorazze.\n
    </string>

    <string name="halfling_info">
Halfling\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Il punteggio di Destrezza aumenta di 2.\n
\n
ETÀ\n
Un halfling raggiunge la maturità all\'età di 20 anni e generalmente vive fino a metà del suo secondo secolo.\n
\n
ALLINEAMENTO\n
Molti halfling sono legali buoni.\n
Come regola, sono di buon cuore e gentili, odiano vedere gli altri in pena e non tollerano l\'oppressione.\n
Sono anche molto ordinati e tradizionali e si appoggiano pesantemente al supporto delle loro comunità e al conforto delle loro tradizioni.\n
\n
TAGLIA\n
Gli halfling raggiungono circa 90 cm e pesano circa 18 kg.\n
La taglia è Piccola.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 7,5 metri.\n
\n
FORTUNATO\n
Quando ottenete un 1 ad un tiro per colpire, prova caratteristica o tiro salvezza, potete ritirare il dado e dovete usare il nuovo risultato.\n
\n
CORAGGIOSO\n
Avete vantaggio nei tiri salvezza contro l\'essere spaventato.\n
\n
VERSATILITÀ HALFLING\n
Potete muovervi attraverso lo spazio di qualunque creatura che è di una taglia più grande di voi.\n
\n
LINGUAGGI\n
Potete parlare, leggere e scrivere in Comune e Halfling.\n
Il linguaggio Halfling non è segreto, ma gli hafling sono restii a condividerlo con altri.\n
Scrivono molto poco, per cui non hanno una ricca letteratura. Comunque la loro tradizione orale è molto forte.\n
Praticamente tutti gli halfling parlano il Comune per conversare con la gente delle terre in cui abitano o attraverso cui stanno viaggiando.\n
\n
SOTTORAZZA\n
I due tipi principali di halfling, piedelesto e vigoroso, sono più come famiglie strettamente imparentate che vere sottorazze.\n
Scegliete una di queste sottorazze.\n
    </string>

    <string name="mezzelfo_info">
Mezzelfo\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Il punteggio di Carisma aumenta di 2 ed altri due punteggi di caratteristica a vostra scelta aumentano di 1.\n
\n
ETÀ\n
I mezzelfi maturano allo stesso ritmo degli umani e raggiungono la maturità attorno all\'età di 20 anni.\n
Vivono però molto più a lungo degli umani, spesso sforando i 180 anni.\n
\n
ALLINEAMENTO\n
I mezzelfi condividono l\'inclinazione caotica della loro eredità elfica.\n
Valorizzano sia la libertà personale che l\'espressione creativa, non dimostrando né amore per i capi né desiderio di seguaci.\n
Si irritano per le regole, se la prendono per le richieste altrui ed a volte si dimostrano inaffidabili o almeno imprevedibili.\n
\n
TAGLIA\n
I mezzelfi hanno la stessa taglia degli umani, spaziando da 150 a 180 cm.\n
La taglia è Media.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 9 metri.\n
\n
SCUROVISIONE\n
Grazie al sangue elfico, avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole.\n
Potete vedere con luce debole entro 18 metri come se fosse luce intensa e nell\'oscurità come fosse luce debole.\n
Non potete discernere i colori nell\'oscurità, solo sfumature di grigio.\n
\n
STIRPE FATATA\n
Avete vantaggio nei tiri salvezza contro l\'essere affascinati e la magia non può farvi addormentare.\n
\n
VERSATILITÀ\n
Guadagnate competenza in due abilità a vostra scelta.\n
\n
LINGUAGGI\n
Potete parlare, leggere e scrivere in Comune, Elfico ed un linguaggio extra a vostra scelta.\n
    </string>

    <string name="mezzorco_info">
Mezzorco\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Il punteggio di Forza aumenta di 2 ed il punteggio di Costituzione aumenta di 1.\n
\n
ETÀ\n
I mezzorchi maturano poco più velocemente degli umani, raggiungendo la maturità a circa 14 anni.\n
Invecchiano visibilmente prima e raramente vivono oltre i 75.\n
\n
ALLINEAMENTO\n
I mezzorchi ereditano una tendenza verso il caos dai loro genitori orchi e non sono molto inclini al bene.\n
I mezzorchi cresciuti tra gli orchi e che vogliono vivere tra loro sono di solito malvagi.\n
\n
TAGLIA\n
I mezzorchi sono un pò più grandi e massicci degli umani e sono alti tra 150 e ben più di 180 cm.\n
La taglia è Media.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 9 metri.\n
\n
SCUROVISIONE\n
Grazie al sangue orchesco, avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole.\n
Potete vedere con luce debole entro 18 metri come se fosse luce intensa e nell\'oscurità come fosse luce debole.\n
Non potete discernere i colori nell\'oscurità, solo sfumature di grigio.\n
\n
MINACCIOSO\n
Guadagnate competenza nell\'abilità Intimidire.\n
\n
RESISTENZA INESORABILE\n
Quando siete ridotti a 0 punti ferita ma non uccisi sul colpo, potete invece tornare ad 1 punto ferita.\n
Non potete usare questo privilegio nuova-mente finché non completate un riposo lungo.\n
\n
ATTACCHI SELVAGGI\n
Quando ottenete un colpo critico con un attacco con arma da mischia, potete tirare uno dei dadi del danno da arma una volta in più e aggiungerlo al danno extra del colpo critico.\n
\n
LINGUAGGI\n
Potete parlare, leggere e scrivere in Comune ed Orchesco.\n
L\'Orchesco è un linguaggio duro e stridente con consonanti dure.\n
Non ha un suo alfabeto ma viene scritto con l\'alfabeto Nanico.\n
    </string>

    <string name="tiefling_info">
Tiefling\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Il punteggio di Intelligenza aumenta di 1 e il punteggio di Carisma aumenta di 2.\n
\n
ETÀ\n
I tiefling maturano allo stesso ritmo degli umani ma vivono qualche anno più a lungo.\n
\n
ALLINEAMENTO\n
I tiefling possono non avere una tendenza innata verso il male, ma molti di loro finiscono lì.\n
Malvagi o no, una natura indipendente fa propendere molti tiefling verso un allineamento caotico.\n
\n
TAGLIA\n
I tiefling hanno circa la stessa taglia e corporatura degli umani.\n
La taglia è Media.\n
\n
VELOCITÀ\n
La velocità base sul terreno è 9 metri.\n
\n
SCUROVISIONE\n
Grazie all\'eredità infernale, avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole.\n
Potete vedere con luce debole entro 18 metri come se fosse luce intensa e nell\'oscurità come fosse luce debole.\n
Non potete discernere i colori nell\'oscurità, solo sfumature di grigio.\n
\n
RESISTENZA DIABOLICA\n
Avete resistenza al danno da fuoco.\n
\n
RETAGGIO INFERNALE\n
Conoscete il trucchetto taumaturgia.\n
Una volta raggiunto il 3° livello, potete lanciare l\'incantesimo rimprovero diabolico una volta al giorno come incantesimo di 2° livello.\n
Una volta raggiunto il 5° livello, potete anche lanciare l\'incantesimo oscurità una volta al giorno.\n
Il Carisma è la caratteristica chiave per questi incantesimi.\n
\n
LINGUAGGI\n
Potete parlare, leggere e scrivere in Comune ed Infernale.\n
    </string>
</resources>