<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="info_bardo" tools:ignore="TypographyOther">
        Bardo
        Un bardo ottiene i seguenti privilegi di classe.

        PUNTI FERITA
        Dadi Vita: 1d8 per ogni livello da bardo
        Punti Ferita al 1° Livello: 8 + il modificatore di Costituzione del bardo
        Punti Ferita ai Livelli Successivi: 1d8 (o 5) + il modificatore di Costituzione del bardo per ogni livello da bardo dopo il 1°

        COMPETENZE
        Armature: Armature leggere
        Armi: Armi semplici, balestre a mano, spade corte, spade lunghe, stocchi
        Strumenti: Tre strumenti musicali a scelta del bardo
        Tiri Salvezza: Destrezza, Carisma
        Abilità: Tre a scelta

        EQUIPAGGIAMENTO
        Un bardo inizia con l\'equipaggiamento seguente, in aggiunta all\'equipaggiamento conferito dal suo background:
        (a) uno stocco, (b) una spada lunga o (c) una qualsiasi arma semplice
        (a) una dotazione da diplomatico o (b) una dotazione da intrattenitore
        (a) un liuto o (b) un qualsiasi altro strumento musicale
        Un\'armatura di cuoio e un pugnale

        INCANTESIMI
        Un bardo ha imparato a districare e rimodellare la trama della realtà in armonia con i suoi desideri tramite la musica.
        I suoi incantesimi fanno parte del suo vasto repertorio come magie che il bardo può mettere in sintonia con le situazioni più disparate.

        TRUCCHETTI
        Un bardo conosce due trucchetti a sua scelta tratti dalla lista degli incantesimi da bardo.
        Apprende ulteriori trucchetti da bardo a sua scelta ai livelli successivi,
        come indicato dalla colonna "Trucchetti Conosciuti" nella tabella.

        SLOT INCANTESIMO
        La tabella indica quanti slot incantesimo possiede un bardo per lanciare i suoi incantesimi
        di 1° livello e di livello superiore.
        Per lanciare uno di questi incantesimi, il bardo deve spendere uno slot incantesimo
        di livello pari o superiore al livello dell\'incantesimo.
        Il bardo recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.
        Per esempio, se un bardo conosce l\'incantesimo di 1° livello Cura Ferite e possiede uno slot
        incantesimo di 1° livello e uno slot incantesimo di 2° livello, può lanciare Cura Ferite usando uno qualsiasi dei due slot.

        INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO E DI LIVELLO SUPERIORE
        Un bardo conosce quattro incantesimi di 1° livello a sua scelta dalla lista degli incantesimi da bardo.
        La colonna "Incantesimi Conosciuti" nella tabella indica quando un bardo impara altri incantesimi da bardo a sua scelta.
        Ognuno di questi incantesimi deve appartenere a un livello di cui il bardo possiede degli slot incantesimo,
        come indicato nella tabella. Per esempio, quando un bardo arriva al 3° livello,
        può imparare un nuovo incantesimo di 1° o di 2° livello.
        Inoltre, quando un bardo acquisisce un livello, può scegliere un incantesimo da bardo che conosce
        e sostituirlo con un altro incantesimo della lista degli incantesimi da bardo;
        anche il nuovo incantesimo deve essere di un livello di cui il bardo possiede degli slot incantesimo.

        CARATTERISTICA DA INCANTATORE
        Carisma è la caratteristica da incantatore per gli incantesimi da bardo.
        La magia di un bardo fluisce dal cuore e dall\'anima che egli riversa in ogni esibizione della sua musica o della sua oratoria.
        Un bardo usa Carisma ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.
        Usa inoltre il suo modificatore di Carisma per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da bardo da lui lanciato
        e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.

        CD del tiro salvezza dell\'incantesimo = 8 + il bonus di competenza del bardo + il modificatore di Carisma del bardo.
        Modificatore di attacco dell\'incantesimo = il bonus di competenza del bardo + il modificatore di Carisma del bardo

        CELEBRARE RITUALI
        Un bardo può lanciare qualsiasi incantesimo da bardo da lui conosciuto come rituale se quell\'incantesimo possiede il descrittore Rituale.

        FOCUS DA INCANTATORE
        Un bardo può usare uno strumento musicale come focus da incantatore per i suoi incantesimi da bardo

        ISPIRAZIONE BARDICA
        Un bardo può ispirare gli altri tramite il lirismo delle sue parole o della sua musica.
        Per farlo usa un\'azione bonus nel suo turno per scegliere una creatura diversa da sé stesso,
        situata entro 18 metri da lui e in grado di sentirlo.
        Quella creatura ottiene un dado di Ispirazione Bardica, un d6.
        Per una volta entro i 10 minuti successivi, quella creatura può tirare il dado e aggiungere
        il risultato ottenuto a una prova di caratteristica, un tiro per colpire o un tiro salvezza da essa effettuato.
        La creatura può aspettare di avere tirato il d20 prima di decidere se utilizzare il dado di Ispirazione Bardica,
        ma deve decidere se utilizzarlo o meno prima che il DM dichiari se il tiro abbia avuto successo o meno.
        Una volta tirato il dado di Ispirazione Bardica, quel dado è perduto.
        Una creatura può possedere un solo dado di Ispirazione Bardica alla volta.
        Il bardo può utilizzare questo privilegio un numero di volte pari al suo modificatore di Carisma (fino a un minimo di una volta).
        Recupera tutti gli utilizzi spesi quando completa un riposo lungo.
        Il dado di Ispirazione Bardica cambia quando il bardo raggiunge livelli superiori.
        Il dado diventa un d8 al 5° livello, un d10 al 10° livello e un d12 al 15° livello.

        FACTOTUM
        A partire dal 2° livello, un bardo può aggiungere metà del suo bonus di competenza, arrotondato per difetto,
        a ogni prova di caratteristica da lui effettuata che non includa già il suo bonus di competenza.

        CANTO DI RIPOSO
        Dal 2° livello, un bardo può usare una musica o un'orazione lenitiva per infondere nuova vita nei suoi alleati durante un riposo breve.
        Se il bardo o le eventuali creature amiche in grado di udire la sua esibizione recuperano punti ferita alla fine di un riposo breve spendendo uno o più Dadi Vita,
        ognuna di quelle creature recupera 1d6 punti ferita extra.
        I punti ferita extra aumentano quando il bardo raggiunge livelli superiori: 1d8 al 9° livello, 1d10 al 13° livello e 1d12 al 17° livello.

        COLLEGIO BARDICO
        Al 3° livello, un bardo apprende le tecniche più avanzate di un collegio bardico a sua scelta
        come ad esempio il Collegio della Sapienza.
        Il collegio a sua scelta gli conferisce alcuni privilegi al 3° livello e poi di nuovo al 6° e al 14° livello.

        MAESTRIA
        Al 3° livello, un bardo sceglie due tra le sue competenze nelle abilità.
        Il suo bonus di competenza raddoppia in ogni prova di caratteristica effettuata usando una delle competenza scelte.
        Al 10° livello, un bardo può scegliere altre due competenze nelle abilità per ottenere questo beneficio.

        AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Quando arriva al 4° livello e poi di nuovo all'8°, 12°, 16° e 19° livello,
        un bardo può aumentare di 2 un punteggio di caratteristica a sua scelta, oppure può aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a sua scelta.
        Come di consueto, non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica a più di 20 utilizzando questo privilegio.

        FONTE DI ISPIRAZIONE
        A partire dal 5° livello, un bardo recupera tutti i suoi utilizzi spesi di Ispirazione Bardica
        quando completa un riposo breve o lungo.

        CONTROFASCINO
        Al 6° livello, un bardo ottiene la capacità di usare note musicali o parole del potere
        per interferire negli effetti di influenza mentale.
        Con un'azione può iniziare un'esibizione che dura fino alla fine del suo turno successivo.
        Durante quel periodo, il bardo e ogni creatura amica entro 9 metri da lui dispongono di vantaggio
        ai tiri salvezza per non essere affascinati o spaventati.
        Una creatura deve essere in grado di sentire il bardo per ottenere questo beneficio.
        L'esibizione termina prematuramente se il bardo diventa incapacitato o è ridotto al silenzio,
        o se vi pone fine volontariamente (non è richiesta un'azione per farlo).

        SEGRETI MAGICI
        Giunto al 10° livello, un bardo ha attinto alle conoscenze magiche provenienti da una vasta gamma di discipline.
        Il bardo sceglie due incantesimi di qualsiasi classe, inclusa questa stessa classe.
        Ogni incantesimo scelto deve essere di un livello che il bardo sia in grado di lanciare,
        come indicato nella tabella, oppure deve essere un trucchetto.
        Gli incantesimi scelti contano come incantesimi da bardo e vanno inclusi nel numero specificato dalla colonna "Incantesimi Conosciuti" nella tabella.
        Un bardo apprende due incantesimi aggiuntivi di qualsiasi classe al 14° livello e poi di nuovo al 18° livello.

        ISPIRAZIONE SUPERIORE
        Al 20° livello, quando il bardo tira per l'iniziativa e non gli rimane alcun utilizzo di Ispirazione Bardica, ne recupera un utilizzo.
    </string>

    <string name="incantesimi">
        INCANTESIMI
        Un bardo ha imparato a districare e rimodellare la trama della realtà in armonia con i suoi desideri tramite la musica.
        I suoi incantesimi fanno parte del suo vasto repertorio come magie che il bardo può mettere in sintonia con le situazioni più disparate.
    </string>

    <string name="ispirazione_bardica">
        ISPIRAZIONE BARDICA
        Un bardo può ispirare gli altri tramite il lirismo delle sue parole o della sua musica.
        Per farlo usa un\'azione bonus nel suo turno per scegliere una creatura diversa da sé stesso,
        situata entro 18 metri da lui e in grado di sentirlo.
        Quella creatura ottiene un dado di Ispirazione Bardica, un d6.
        Per una volta entro i 10 minuti successivi, quella creatura può tirare il dado e aggiungere
        il risultato ottenuto a una prova di caratteristica, un tiro per colpire o un tiro salvezza da essa effettuato.
        La creatura può aspettare di avere tirato il d20 prima di decidere se utilizzare il dado di Ispirazione Bardica,
        ma deve decidere se utilizzarlo o meno prima che il DM dichiari se il tiro abbia avuto successo o meno.
        Una volta tirato il dado di Ispirazione Bardica, quel dado è perduto.
        Una creatura può possedere un solo dado di Ispirazione Bardica alla volta.
        Il bardo può utilizzare questo privilegio un numero di volte pari al suo modificatore di Carisma (fino a un minimo di una volta).
        Recupera tutti gli utilizzi spesi quando completa un riposo lungo.
        Il dado di Ispirazione Bardica cambia quando il bardo raggiunge livelli superiori.
        Il dado diventa un d8 al 5° livello, un d10 al 10° livello e un d12 al 15° livello.
    </string>

    <string name="magie_bardo">Incantesimi del bardo</string>
    <string name="scegli_trucchetti">Scegli 2 trucchetti:</string>

    <string name="collegio_sapienza">
        COLLEGIO DELLA SAPIENZA
        COMPETENZE BONUS
        Quando un bardo si unisce al Collegio della Sapienza al 3°
        livello, ottiene competenza in tre abilità a sua scelta.

        PAROLE TAGLIENTI
        Sempre al 3° livello, il bardo impara anche a fare buon uso del suo ingegno per distrarre,
        confondere e fiaccare la determinazione e la competenza altrui.
        Quando una creatura situata entro 18 metri e che il bardo sia in grado di vedere effettua un tiro per colpire,
        una prova di caratteristica o un tiro per i danni, il bardo può usare la sua reazione per spendere
        uno dei suoi utilizzi di Ispirazione Bardica, tirare un dado di Ispirazione Bardica e sottrarre
        il numero ottenuto dal tiro della creatura.
        Può scegliere di utilizzare questo privilegio dopo che la creatura ha effettuato il suo tiro,
        ma prima che il DM dichiari se il tiro per colpire o la prova di caratteristica abbia avuto successo
        o meno, o prima che la creatura infligga i danni.
        La creatura è immune se non è in grado di sentire il bardo o se non può essere affascinata.

        SEGRETI MAGICI AGGIUNTIVI
        Al 6° livello, un bardo impara due incantesimi a sua scelta da qualsiasi classe.
        Ogni incantesimo scelto deve essere di un livello che il bardo sia in grado di lanciare, come
        indicato dalla tabella "Bardo", oppure deve essere un trucchetto.
        Gli incantesimi scelti contano come incantesimi da bardo, ma non contano al fine di determinare il numero di incantesimi da bardo conosciuti.

        ABILITÀ IMPAREGGIABILE
        A partire dal 14° livello, quando un bardo effettua una prova di caratteristica, può spendere un utilizzo di Ispirazione Bardita.
        Se lo fa, tira un dado di Ispirazione Bardica e aggiunge il risultato ottenuto alla sua prova di caratteristica.
        Può scegliere di farlo dopo avere tirato il dado per la prova di caratteristica,
        ma prima che il DM dichiari se la prova abbia avuto successo o meno.
    </string>

    <string name="collegio_valore">
        COLLEGIO DEL VALORE
        COMPETENZE BONUS
        Quando un bardo si unisce al Collegio del Valore al 3°
        livello, ottiene competenza nelle armature medie, negli scudi e nelle armi da guerra.

        ISPIRAZIONE IN COMBATTIMENTO
        Al 3° livello, un bardo apprende anche a ispirare gli ahri in battaglia.
        Una creatura a cui il bardo abbia fornito un dado di Ispirazione Bardica può tirare quel dado e
        aggiungere il risultato ottenuto al tiro appena effettuato per i danni dell\'arma.
        In alternativa, quando qualcuno effettua un tiro per colpire contro la creatura,
        essa può usare la sua reazione per tirare il dado di Ispirazione Bardica
        e aggiungere il risultato ottenuto alla sua CA contro quell'attacco, dopo avere visto il tiro,
        ma prima di sapere se la colpirà o meno.

        ATTACCO EXTRA
        A partire dal 6° livello, un bardo può attaccare due volte anziché una,
        ogni volta che effettua l'azione di Attacco, nel proprio turno.

        MAGIA DA BATTAGLIA
        Al 14° livello, un bardo ha padroneggiato l'arte di intessere incantesimi e di utilizzare le armi in un'unica pratica armonizzata.
        Quando usa la propria azione per lanciare un incantesimo da bardo,
        può effettuare un attacco con un'arma come azione bonus.
    </string>


</resources>