<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info_ladro">
        Ladro
        Come ladro, ottieni i seguenti privilegi di classe.

        PUNTI FERITA
        Dado Vita: 1d8 per livello da ladro
        Punti Ferita al 1° livello: 8 + il tuo modificatore di Costituzione
        Punti Ferita ai Livelli Più Alti: 1d8 (o 5) + il tuo modificatore di Costituzione per livello da ladro oltre il 1°

        COMPETENZE
        Armature: Armature leggere
        Armi: Armi semplici, balestre a mano, spade lunghe, stocchi, spade corte
        Attrezzi: Attrezzi da scasso
        Tiri Salvezza: Destrezza, Intelligenza
        Abilità: Scegli quattro abilità tra Acrobazia, Atletica, Furtività, Indagare, Inganno, Intimidire, Intrattenere, Intuizione, Percezione, Persuasione, Rapidità di Mano

        EQUIPAGGIAMENTO
        Inizi con il seguente equipaggiamento, oltre all’equipaggiamento fornito dalla tuo background:
        (a) uno stocco o (b) una spada corta
        (a) un arco corto e una faretra con 20 frecce o (b) una spada corta
        (a) uno zaino da rapinatore, (b) uno zaino da speleologo o (c) uno zaino da esploratore
        Armatura di cuoio, due pugnali, e attrezzi da ladro

        MAESTRIA
        Al 1° livello, scegli due tue competenze nelle abilità, o una delle tue competenze nelle abilitàe la tua competenza con gli attrezzi da scasso.
        Il tuo bonus di competenza è raddoppiato per qualsiasi prova di caratteristica che usi una delle competenze scelte.
        Al 6° lIvello, puoi scegliere altre due competenze (in abilità o attrezzi da scasso) su cui applicare questo beneficio.

        ATTACCO FURTIVO
        A partire dal 1° livello, impari a colpire con precisione e sfruttare le distrazioni dell’avversario.
        Una volta per turno, puoi infliggere 1d6 danni extra a una creatura che colpisci
        con un attacco se godi di vantaggio sul tiro per colpire.
        L’attacco deve impiegare un’arma di precisione o a distanza.
        Non hai bisogno di vantaggio sul tiro per colpire se un altro nemico del bersaglio si trova entro 1,5 metri da esso,
        quel nemico non è inabile, e non hai svantaggio sul tiro per colpire.
        L’ammontare di danno aggiuntivo aumenta con i tuoi livelli in questa classe come indicato
        nella colonna Attacco Furtivo della tabella Il Ladro.

        GERGO LADRESCO
        Durante il tuo addestramento da ladro hai appreso il gergo dei ladri, una miscela segreta di dialetti,
        gergo e codici che ti permettono di nascondere dei messaggi in conversazioni apparentemente normali.
        Solo un’altra creatura che conosca il gergo dei ladri può comprendere questi messaggi.
        Ci vuole il quadruplo del tempo per trasmettere un simile messaggio rispetto alla normale conversazione.
        Inoltre, comprendi una serie di segni e simboli segreti impiegati per inviare messaggi semplici e brevi,
        per identificare un’area come pericolosa o territorio della gilda dei ladri, se c’è del bottino nelle vicinanze,
        o se le persone del luogo sono facili prede o possano fornire un rifugio ad un ladro in fuga.

        AZIONE SCALTRA
        A partire dal 2° livello, pensiero rapido e grande coordinazione ti permettono di muoverti e agire velocemente.
        Puoi effettuare un’azione bonus durante ciascun tuo turno in combattimento.
        Quest’azione può essere usata solo per effettuare le azioni Disimpegnarsi, Nascondersi o Scattare.

        ARCHETIPO LADRESCO
        Al 3° livello, puoi scegliere un archetipo da emulare nell’esercizio delle tue capacità ladresche,
        come quello del furfante. Il tuo archetipo conferisce privilegi al 3° livello e ancora al 9°, 13° e 17° livello.

        INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Quando raggiungi il 4° livello, e poi ancora all’8°, 10°, 12°, 16° e 19° livello,
        puoi incrementare un tuo punteggio di caratteristica di 2, o incrementare due punteggi di caratteristica di 1.
        Di norma, utilizzando questo privilegio non puoi accrescere un punteggio di caratteristica oltre il 20.

        SCHIVATA pRODIGIOSA
        A partire dal 5° livello, quando un attaccante che sei in grado di vedere ti colpisce con un attacco,
        puoi usare la tua reazione per dimezzare il danno dell’attacco effettuato contro di te.

        ELUSIONE
        A partire dal 7° livello, puoi tirarti fuori rapidamente da certe aree di effetto,
        come quella del soffio infuocato di un drago rosso o l’incantesimo tempesta di ghiaccio.
        Quando sei vittima di un effetto che ti permette di compiere un tiro salvezza su Destrezza per dimezzare i danni,
        non subisci danni se superi il tiro salvezza, e solo metà danni se lo fallisci.

        DOTE AFFIDABILE
        Dall’11° livello, hai affinato le tue abilità prescelte quasi alla perfezione.
        Ogni volta che devi compiere una prova di caratteristica che ti permette di sommare il tuo bonus di competenza,
        puoi trattare il risultato di 9 o meno su un d20 come fosse 10.

        PERCEZIONE CIECA
        A partire dal 14° livello, se sei in grado di udirla, sei consapevole della posizione di qualsiasi creatura
        invisibile o nascosta entro 3 metri da te.

        MENTE SFUGGENTE
        Per il 15° livello, la tua mente ha acquisito una grande forza.
        Ottieni la competenza nei tiri salvezza su Saggezza.

        INAFFERABILE
        A partire dal 18° livello, sei così evasivo che è difficile che gli avversari riescano a prenderti in fallo.
        Nessun tiro per colpire gode di vantaggio contro di te, a meno che tu non sia inabile.

        COLPO DI FORTUNA
        Al 20° livello, hai una prodigiosa predisposizione per riuscire nel momento del bisogno.
        Se il tuo attacco manca un bersaglio che si trovi nella tua gittata, puoi trasformarlo in un attacco riuscito.
        In alternativa, se fallisci una prova di caratteristica, puoi trattare il risultato del d20 come se fosse 20.
        Una volta usato questo privilegio, non lo puoi riusare fino a quando non termini un riposo breve o lungo.
    </string>

    <string name="maestria">
        MAESTRIA
        Al 1° livello, scegli due tue competenze nelle abilità, o una delle tue competenze nelle abilitàe la tua competenza con gli attrezzi da scasso.
        Il tuo bonus di competenza è raddoppiato per qualsiasi prova di caratteristica che usi una delle competenze scelte.
        Al 6° lIvello, puoi scegliere altre due competenze (in abilità o attrezzi da scasso) su cui applicare questo beneficio.
    </string>

    <string name="attacco_furtivo">
        ATTACCO FURTIVO
        A partire dal 1° livello, impari a colpire con precisione e sfruttare le distrazioni dell’avversario.
        Una volta per turno, puoi infliggere 1d6 danni extra a una creatura che colpisci
        con un attacco se godi di vantaggio sul tiro per colpire.
        L’attacco deve impiegare un’arma di precisione o a distanza.
        Non hai bisogno di vantaggio sul tiro per colpire se un altro nemico del bersaglio si trova entro 1,5 metri da esso,
        quel nemico non è inabile, e non hai svantaggio sul tiro per colpire.
        L’ammontare di danno aggiuntivo aumenta con i tuoi livelli in questa classe come indicato
        nella colonna Attacco Furtivo della tabella Il Ladro.
    </string>

    <string name="gergo_ladresco">
        GERGO LADRESCO
        Durante il tuo addestramento da ladro hai appreso il gergo dei ladri, una miscela segreta di dialetti,
        gergo e codici che ti permettono di nascondere dei messaggi in conversazioni apparentemente normali.
        Solo un’altra creatura che conosca il gergo dei ladri può comprendere questi messaggi.
        Ci vuole il quadruplo del tempo per trasmettere un simile messaggio rispetto alla normale conversazione.
        Inoltre, comprendi una serie di segni e simboli segreti impiegati per inviare messaggi semplici e brevi,
        per identificare un’area come pericolosa o territorio della gilda dei ladri, se c’è del bottino nelle vicinanze,
        o se le persone del luogo sono facili prede o possano fornire un rifugio ad un ladro in fuga.
    </string>

    <string name="furfante">
        FURFANTE

        MANI VELOCI
        A partire dal 3° livello, un ladro può usare razione bonus conferitagli da Azione Scaltra
        per effettuare una prova di Destrezza (Rapidità di Mano), usare i propri arnesi
        da scasso per disattivare una trappola o scassinare una serratura, o effettuare un\'azione di Usare un Oggetto.

        LAVORO AL SECONDO PIANO
        Quando un ladro sceglie questo archetipo al 3° livello, diventa in grado di scalare più velocemente rispetto al normale;
        scalare non gli richiede più un movimento extra.
        Inoltre, quando il ladro effettua un salto in lungo con rincorsa, la distanza che copre aumenta di 30 cm
        per ogni punto del suo modificatore di Destrezza.

        FURTIVITÀ SUPREMA
        A partire dal 9° livello, un ladro dispone di vantaggio a una
        prova di Destrezza {Furtività) se si muove di non più della
        metà della sua velocità in quello stesso turno.

        USARE OGGETTO MAGICO
        Giunto al 13° livello, un ladro ha imparato come funziona
        la magia quanto basta da improvvisare un utilizzo di questi oggetti che non sono destinati a lui.
        Il ladro ignora tutti 1 requisiti di classe, razza e livello quando usa gli oggetti magici.

        RIFLESSI DA FURFANTE
        Una volta giunto al 17° livello, un ladro diventa articolarmente abile nel tendere imboscate e nello
        sfuggire rapidamente ai pericoli.
        Il ladro può effettuare due turni durante il primo round di ogni combattimento.
        Effettua il suo primo turno alla sua normale iniziativa e il secondo turno alla sua iniziativa meno 10.
        Non può utilizzare questo privilegio se è sorpreso.
    </string>

    <string name="assassino">
        ASSASSINO

        COMPETENZE BONUS
        Quando un ladro sceglie questo archetipo al 3° livello, ottiene competenza nei trucchi per il camuffamento
        e nelle sostanze da avvelenatore.

        ASSASSINARE
        A partire dal 3° livello, il ladro risulta particolarmente letale quando coglie i propri nemici alla sprovvista
        e dispone di vantaggio ai tiri per colpire contro qualsiasi creatura che
        non abbia ancora effettuato un turno in combattimento.
        Inoltre, ogni colpo da lui messo a segno contro una creatura sorpresa è considerato un colpo critico.

        MAESTRO INFILTRATO
        A partire dal 9° livello, il ladro può creare infallibilmente delle identità fittizie per se stesso.
        Deve utilizzare sette giorni e 25 mo per stabilire la storia, la progressione e le
        affiliazioni dell\'identità in questione.
        Non può stabilire un\'identità che appartiene a qualcun altro.
        Potrebbe per esempio procurarsi degli abiti adeguati, una lettera di presentazione
        e un certificato apparentemente legittimo per spacciarsi per un membro di un casato mercantile di
        una remota città, in modo da potersi insinuare nella cerchia delle frequentazioni di altri ricchi mercanti.
        Da allora in poi, quando il ladro adotta la nuova identità come travestimento,
        le altre creature lo riterranno quella persona finché il ladro non offrirà loro dei motivi validi per dubitare di lui.

        IMPOSTORE
        Al 13° livello, un ladro ottiene la capacità di imitare infallibilmente la parlata,
        la calligrafia e il modo di fare di un'altra persona.
        Il ladro deve trascorrere almeno tre ore a studiare queste tre componenti comportamentali del
        soggetto, ascoltandolo parlare, studiando la sua calligrafia e osservandone i modi di fare.
        L'inganno del ladro è impossibile da discernere per un osservatore casuale.
        Se una creatura sospettosa ha ragione di credere che ci sia qualcosa che non va,
        il ladro dispone di vantaggio a qualsiasi prova di Carisma (Inganno) da lui effettuata per evitare di essere scoperto.

        COLPO MORTALE
        A partire dal 17° livello, il ladro diventa un maestro nell'impartire la morte istantaneamente.
        Quando attacca e colpisce una creatura sorpresa, quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Costituzione
        {CD 8 + il modificatore di Destrezza del ladro+ il bonus di competenza del ladro).
        Se lo fallisce, il ladro raddoppia i danni del suo attacco contro di essa.
    </string>

    <string name="mistificatore_arcano">
        MISTIFICATORE ARCANO

        INCANTESIMI
        Quando arriva al 3° livello, il ladro ottiene la capacità di lanciare incantesimi da mago.

        TRUCCHETTI
        Un ladro apprende tre trucchetti: mano magica e altri due trucchetti a sua scelta tratti dalla lista
        degli incantesimi da mago.
        Apprende un trucchetto da mago aggiuntivo a sua scelta al 10° livello.

        SLOT INCANTESIMO
        La tabella "Incantesimi del Mistificatore Arcano" indica quanti slot incantesimo
        possiede un ladro per lanciare i suoi incantesimi di 1° livello e di livello superiore.
        Per lanciare uno di questi incantesimi, il ladro deve spendere uno slot incantesimo di livello pari
        o superiore al livello dell\'incantesimo.
        Il ladro recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.
        Per esempio, se un ladro conosce l\'incantesimo di 1° livello charme su persone e possiede uno slot incantesimo
        di 1° livello e uno slot incantesimo di 2° livello, può lanciare charme su persone usando uno qualsiasi dei due slot.

        INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO E DI LIVELLO SUPERIORE
        Un ladro conosce tre incantesimi da mago di 1° Livello a sua scelta, due dei quali devono essere scelti
        tra gli incantesimi di ammaliamento e illusione sulla lista degli incantesimi da mago.
        La colonna "incantesimi Conosciuti" nella tabella "Incantesimi del Mistificatore Arcano" i
        ndica quando un ladro impara altri incantesimi da mago di 1° livello o di livello superiore.
        Ognuno di questi incantesimi deve essere un incantesimo di ammaliamento o di illusione a scelta del
        ladro e deve appartenere a un livello di cui il ladro possiede degli slot incantesimo.
        Per esempio, quando un ladro arriva al 7° livello in questa classe, può apprendere un nuovo incantesimo di 1° o di 2° livello.
        Gli incantesimi che apprende all\'8°, 14° o 20° livello possono appartenere a qualsiasi scuola di magia.
        Ogni volta che il ladro acquisisce un livello, può sostituire uno degli incantesimi da mago
        che conosce con un altro incantesimo a sua scelta della lista degli incantesimi da mago.
        Il nuovo incantesimo deve essere di un livello di cui il ladro possiede almeno uno slot incantesimo e deve
        essere un incantesimo di ammaliamento o di illusione, a meno che non stia sostituendo l\'incantesimo ottenuto
        all\'8°, 14° o 20° Jivello di una qualsiasi scuola di magia.

        CARATTERISTICA DA INCANTATORE
        Intelligenza è la caratteristica da incantatore per gli incantesimi da mago del ladro,
        dal momento che egli apprende i suoi incantesimi tramite lo studio costante e la memorizzazione.
        Il ladro usa Intelligenza ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.
        Usa inoltre il suo modificatore di Intelligenza per definire la CD del tiro
        salvezza di un incantesimo da mago da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.

        CD del tiro safvezza dell'incantesimo= 8 + il bonus di competenza del ladro + il modificatore di Intelligenza del ladro
        Modificatore di attacco dell'incantesimo= Il bonus di competenza del ladro + il modificatore di Intelligenza del ladro

        GIOCO DI PRESTIGIO DELLA MANO MAGICA
        A partire dal 3° livello, quando il ladro lancia mano magica, può rendere la mano spettrale invisibile e può farle svolgere i seguenti compiti aggiuntivi:
        • Riporre un oggetto impugnato dalla mano in un contenitore indossato o trasportato da un'altra creatura.
        • Recuperare un oggetto in un contenitore Indossato o trasportato da un'altra creatura.
        • Usare gli arnesi da scasso del ladro per scassinare serrature e disattivare trappole a distanza.
        Il ladro può svolgere uno di questi compiti senza essere notato da una creatura se effettua
        con successo una prova di Destrezza (Rapidità di Mano) contrapposta a una prova di Saggezza (Percezione) della creatura.
        Il ladro può inoltre usare l'azione bonus conferitagli da Azione Scaltra per controllare la mano.

        IMBOSCATA MAGICA
        A partire dal 9° 1ivello, se il ladro è nascosto da una creatura quando lancia un incantesimo su di essa,
        quella creatura subisce svantaggio a ogni tiro salvezza che effettua contro quell'incantesimo in quel turno.

        INGANNATORE VERSATILE
        Al 13° livello, il ladro sviluppa la capacità di distrarre i bersagli grazie alla sua mano magica.
        Come azione bonus nel suo turno, può designare una creatura entro 1,5 metri dalla mano spettrale creata dall'incantesimo.
        Così facendo dispone di vantaggio ai tiri per colpire contro quella creatura fino alla fine del turno.

        LADRO DI INCANTESIMI
        Al 17° livello, il ladro ottiene la capacità di rubare magicamente a un altro incantatore
        le conoscenze richieste per lanciare un incantesimo.
        Immediatamente dopo che una creatura ha lanciato un incantesimo che bersaglia il ladro o lo include nella
        sua area di effetto, il ladro può usare la sua reazione per obbligare la creatura a effettuare un tiro salvezza con
        il modificatore della caratteristica da incantatore della creatura.
        La CD è pari alla CD del tiro salvezza degli incantesimi del ladro.
        Se lo fallisce, il ladro nega l'effetto dell'incantesimo contro di lui e ruba la conoscenza dell'incantesimo,
        se il livello di quell'incantesimo è pari almeno al 1° ed è un livello che il ladro sia in grado di lanciare
        (non è necessario che si tratti di un incantesimo da mago).
        Per le 8 ore successive, il ladro conosce l'incantesimo e può lanciarlo usando i propri slot incantesimo.
        La creatura non può lanciare quell'incantesimo finché le ore non sono trascorse.
        Una volta utilizzato questo privilegio, il ladro non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.
    </string>


</resources>