<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info_paladino">
        Paladino
        Come paladino, ottieni i seguenti privilegi di classe.

        PUNTI FERITA
        Dado Vita: 1d10 per livello da paladino.
        Punti Ferita al 1° livello: 10 + il tuo modificatore di Costituzione
        Punti Ferita ai Livelli Più Alti: 1d10 (o 6) + il tuo modificatore di Costituzione per livello da paladino oltre il 1°.

        COMPETENZE
        Armature: Tutte le armature, scudi
        Armi: Armi semplici, armi da guerra
        Attrezzi: Nessuno
        Tiri Salvezza: Saggezza, Carisma
        Abilità: Scegli due abilità tra Atletica, Intimidire, Intuizione, Medicina, Persuasione e Religione

        EQUIPAGGIAMENTO
        Inizi con il seguente equipaggiamento, oltre all’equipaggiamento fornito dal tuo background:
        (a) un’arma da guerra e uno scudo o (b) due armi da guerra
        (a) cinque giavellotti o (b) qualsiasi arma semplice da mischia
        (a) uno zaino da sacerdote o (b) uno zaino da esploratore
        Cotta di maglia e un simbolo sacro

        PERCEZIONE DEL DIVINO
        La presenza di una forte malvagità viene percepita dai tuoi sensi come un odore nauseabondo,
        e un bene potente suona come musica celestiale nelle tue orecchie.
        Con un’azione puoi espandere la tua consapevolezza per individuare queste forze.
        Fino al termine del tuo prossimo turno, conosci la posizione di qualsiasi celestiale,
        immondo o non morto che si trovi entro 18 metri da te e che non sia dietro copertura totale.
        Riconosci il tipo (celestiale, immondo o non morto) di qualsiasi creatura di cui avverti la presenza,
        ma non la sua esatta identità (per esempio il vampiro Conte Strahd von Zarovich).
        All’interno della stesso raggio, puoi anche individuare la presenza di qualsiasi luogo o oggetto
        che sia stato consacrato o dissacrato, come per l’incantesimo santificare.
        Puoi usare questo privilegio un numero di volte pari ad 1 + il tuo modificatore di Carisma.
        Quando termini un riposo lungo, recuperi tutti gli usi consumati.

        IMPOSIZIONE DELLE MANI
        Il tuo tocco benedetto può guarire le ferite.
        Hai una riserva di potere curativo che si ripristina al termine di un riposo lungo.
        Con questa riserva, puoi curare un numero totale di punti ferita pari al tuo livello da paladino x 5.
        Con un’azione, puoi attingere al potere della riserva per ripristinare i punti ferita di una creatura
        con cui sei in contatto, fino al massimo rimanente nella tua riserva.
        In alternativa, puoi spendere 5 punti ferita dalla tua riserva di guarigione per curare il bersaglio
        di una malattia o neutralizzare un veleno che lo affligge.
        Puoi curare più malattie e neutralizzare più veleni con una singola Imposizione delle Mani,
        spedendo i punti ferita separatamente per ogni malanno.
        Questo privilegio non ha effetto su non morti o costrutti.

        STILE DI COMBATTIMENTO
        Al 2° livello, adotti un particolare stile di combattimento come tua specialità.
        Scegli una delle seguenti opzioni. Non puoi acquisire più di una volta lo stesso Stile di Combattimento,
        anche se in seguito ottieni una nuova scelta.

        Combattere con Armi Possenti
        Quando tiri 1 o 2 per il dado di danno di un attacco effettuato con un’arma da mischia che stai impugnando
        con due mani, puoi ritirare il dado e devi usare il nuovo risultato,
        anche se questo tiro fosse nuovamente 1 o 2.
        L’arma deve avere la proprietà a due mani o versatile per farti ottenere questo beneficio.

        Difesa
        Quando indossi un’armatura, ottieni un bonus di +1 alla CA.

        Duellare
        Quando impugni un’arma da mischia in una mano e nessun’altra arma,
        ottieni un bonus di +2 ai tiri dei danni con quell’arma.

        Protezione
        Quando una creatura che puoi vedere attacca un bersaglio diverso da te entro 1,5 metri da te,
        puoi usare la tua reazione per imporre svantaggio al suo tiro per colpire. Devi impugnare uno scudo.

        INCANTESIMI
        Al 2° livello, impari ad attingere alla magia divina tramite la meditazione e la preghiera
        per lanciare incantesimi come fa un chierico.
        Vedi La Magia per le regole generali sul lancio degli incantesimi.
        Vedi Le Liste degli Incantesimi per la lista degli incantesimi da paladino.

        PREPARARE E LANCIARE INCANTESIMI
        La tabella Il Paladino mostra di quanti slot incantesimo disponi per lanciare i tuoi incantesimi.
        Per lanciare uno di questi incantesimi da paladino, devi spendere uno slot del livello dell’incantesimo o più alto.
        Recupererai tutti gli slot incantesimo spesi al termine di un riposo lungo.
        Prepari la lista degli incantesimi da paladino da lanciare a tua disposizione,
        scegliendoli dalla lista degli incantesimi da paladino.
        Quando lo fai, scegli un numero di incantesimi da paladino uguale al tuo modificatore
        di Carisma + la metà del tuo livello da paladino (minimo 1 incantesimo).
        Gli incantesimi devono essere di un livello per cui disponi slot incantesimo.
        Per esempio, se sei un paladino di 5° livello, hai quattro slot incantesimo di 1° livello e due di 2° livello.
        Con Carisma 14, la tua lista di incantesimi preparati può includere quattro incantesimi di 1° o 2° livello, in qualsiasi combinazione.
        Se prepari l’incantesimo di 1° livello cura ferite, puoi lanciarlo usando uno slot di 1° o 2° livello.
        Lanciare l’incantesimo non lo rimuove dalla lista dei tuoi incantesimi preparati.
        Puoi cambiare la tua lista di incantesimi preparati al termine di un riposo lungo.
        Preparare una nuova lista di incantesimi da paladino necessita di tempo trascorso a pregare e meditare:
        almeno 1 minuto per livello di incantesimo per ogni incantesimo sulla tua lista.

        CARATTERISTICA DA INCANTATORE
        Il Carisma è la tua caratteristica da incantatore per gli incantesimi da paladino.
        Il potere dei tuoi incantesimi deriva dalla forza della tua dedizione.
        Usi il Carisma ogni volta che un incantesimo da paladino fa riferimento alla tua caratteristica da incantatore.
        Inoltre, puoi usare il modificatore di Carisma quando stabilisci la CD del tiro salvezza di un incantesimo
        da paladino da te lanciato e quando effettui un tiro per colpire con un incantesimo.

        CD del tiro salvezza dell’incantesimo = 8 + tuo bonus di competenza + tuo modificatore di Carisma
        Modificatore di attacco dell’incantesimo = tuo bonus di competenza + tuo modificatore di Carisma

        FOCUS DA INCANTAMENTO
        Puoi usare un simbolo sacro come focus di incantamento dei tuoi incantesimi da paladino.

        PUNIZIONE DIVINA
        A partire dal 2° livello, quando colpisci una creatura con un attacco con arma da mischia,
        puoi spendere uno slot incantesimo per infliggere danno radiante al bersaglio, oltre al danno dell’arma.
        Il danno aggiuntivo è 2d8 per uno slot incantesimo di 1° livello,
        più 1d8 per ogni livello dell’incantesimo sopra al 1°, massimo 5d8.
        Il danno aumenta di 1d8 se il bersaglio è un non morto o un immondo.

        SALUTE DIVINA
        Dal 3° livello in poi, la magia divina che ti fluisce attraverso ti rende immune alle malattie.

        GIURAMENTO SACRO
        Quando raggiungi il 3° livello, pronunci un giuramento che ti vincola come paladino per l’eternità.
        Fino a questo momento hai affrontato un periodo di preparazione,
        devoto al sentiero ma ancora non vincolato ad esso.
        Ora scegli un giuramento, come il Giuramento di Devozione.
        La tua scelta ti conferisce dei privilegi al 3° livello e poi al 7°, 15° e 20° livello.
        Questi privilegi includono gli incantesimi del giuramento e il privilegio Incanalare Divinità.

        INCANTESIMI DA GIURAMENTO
        Ogni giuramento è associato a una lista di incantesimi.
        Ottieni accesso a questi incantesimi ai livelli specificati nella descrizione del giuramento.
        Una volta ottenuto accesso a un incantesimo di giuramento, questo sarà considerato sempre preparato.
        Gli incantesimi del giuramento non sono conteggiati nel numero di incantesimi che puoi preparare ogni giorno.
        Se ottieni un incantesimo di giuramento che non appare sulla lista degli incantesimi da paladino,
        per te quell’incantesimo è comunque considerato un incantesimo da paladino.

        INCANALARE DIVINITà
        Il tuo giuramento ti permette di incanalare energia divina per alimentare effetti magici.
        Ogni opzione di Incanalare Divinità fornita dal tuo giuramento spiega come usarla.
        Quando usi Incanalare Divinità, scegli quale opzione creare.
        Prima di poter utilizzare di nuovo Incanalare Divinità dovrai completare un riposo breve o lungo.
        Alcuni effetti di Incanalare Divinità richiedono un tiro salvezza.
        Quando usi un effetto di questa classe, la CD è uguale alla CD dei tuoi incantesimi da paladino.

        INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Quando raggiungi il 4° livello, e poi ancora all’8°, 12°, 16° e 19° livello,
        puoi incrementare un tuo punteggio di caratteristica di 2, o incrementare due punteggi di caratteristica di 1.
        Di norma, utilizzando questo privilegio non puoi accrescere un punteggio di caratteristica oltre il 20.

        ATTACCO EXTRA
        A partire dal 5° livello, puoi attaccare due volte, invece che una volta,
        ogni volta che effettui l’azione Attaccare durante il tuo turno.

        AURA DI PROTEZIONE
        A partire dal 6° livello, ogniqualvolta tu o una creatura amica entro 3 metri da te dovete
        effettuare un tiro salvezza, quella creatura ottiene un bonus al tiro salvezza
        pari al tuo modificatore di Carisma (con un bonus minimo +1).
        Per conferire questo bonus devi essere cosciente.
        Al 18° livello, la gittata di quest’aura aumenta a 9 metri.

        AURA DI CORAGGIO
        A partire dal 10° livello, tu e le creature tue amiche entro 3 metri da te non potete essere spaventati
        finché sei cosciente.
        Al 18° livello, la gittata di quest’aura aumenta a 9 metri.

        PUNIZIONE DIVINA MIGLIORATA
        Per l’11° livello, sei così infuso di giusta potenza che tutti i tuoi colpi con arma da mischia
        convogliano potere divino.
        Ogni qualvolta colpisci una creatura con un’arma da mischia,
        la creatura subisce 1d8 danni radianti aggiuntivi.
        Se usi la tua Punizione Divina assieme a un attacco,
        somma questo danno al danno aggiuntivo della Punizione Divina.

        TOCCO PURIFICANTE
        A partire dal 14° livello, puoi usare la tua azione per porre termine a un incantesimo
        su di te o una creatura consenziente che puoi toccare.
        Puoi usare questo privilegio un numero di volte pari al tuo modificatore di Carisma (minimo di una volta).
        Recuperi gli usi spesi al termine di un riposo lungo.

        GIURAMENTI SACRI
        Diventare un paladino vuol dire assumere voti che impegnano il paladino nella causa della giustizia
        e ad avere un ruolo attivo nel combattere la malvagità.
        Il giuramento finale, preso quando raggiunge il 3° livello, è il culmine dell’addestramento del paladino.
        Alcuni personaggi di questa classe non si considerano dei veri paladini fino a quando
        hanno raggiunto il 3° livello e compiuto questo giuramento.
        Per gli altri, il vero e proprio atto del pronunciare il giuramento è solo una formalità,
        un riconoscimento ufficiale di ciò che è si è sempre celato nel cuore del paladino.

        INFRANGERE FIURAMENTO
        Un paladino cerca di mantenere i più alti standard di condotta, ma anche il paladino più virtuoso è fallace.
        A volte la giusta via si dimostra troppo ardua, a volte una situazione chiede di scegliere tra il minore di due mali,
        e altre volte le emozioni fanno sì che il paladino trasgredisca i suoi giuramenti.
        Un paladino che infranga un voto di solito cerca l’assoluzione da un chierico che condivide
        la sua fede o da un altro paladino dello stesso ordine.
        Il paladino può trascorrere un’intera notte di veglia in preghiera come penitenza,
        o sottoporsi a digiuno o simile atto di auto- punizione.
        Dopo un rito di confessione e perdono, il paladino può agire libero dal peccato.
        Se un paladino viola volontariamente il suo giuramento e non mostra alcun segno di pentimento,
        le conseguenze possono essere molto più gravi.
        A discrezione del DM, un paladino impenitente potrebbe essere obbligato ad abbandonare questa classe e adottarne un’altra.
    </string>

    <string name="percezione_del_divino">
        PERCEZIONE DEL DIVINO
        La presenza di una forte malvagità viene percepita dai tuoi sensi come un odore nauseabondo,
        e un bene potente suona come musica celestiale nelle tue orecchie.
        Con un’azione puoi espandere la tua consapevolezza per individuare queste forze.
        Fino al termine del tuo prossimo turno, conosci la posizione di qualsiasi celestiale,
        immondo o non morto che si trovi entro 18 metri da te e che non sia dietro copertura totale.
        Riconosci il tipo (celestiale, immondo o non morto) di qualsiasi creatura di cui avverti la presenza,
        ma non la sua esatta identità (per esempio il vampiro Conte Strahd von Zarovich).
        All’interno della stesso raggio, puoi anche individuare la presenza di qualsiasi luogo o oggetto
        che sia stato consacrato o dissacrato, come per l’incantesimo santificare.
        Puoi usare questo privilegio un numero di volte pari ad 1 + il tuo modificatore di Carisma.
        Quando termini un riposo lungo, recuperi tutti gli usi consumati.
    </string>

    <string name="imposizione_delle_mani">
        IMPOSIZIONE DELLE MANI
        Il tuo tocco benedetto può guarire le ferite.
        Hai una riserva di potere curativo che si ripristina al termine di un riposo lungo.
        Con questa riserva, puoi curare un numero totale di punti ferita pari al tuo livello da paladino x 5.
        Con un’azione, puoi attingere al potere della riserva per ripristinare i punti ferita di una creatura
        con cui sei in contatto, fino al massimo rimanente nella tua riserva.
        In alternativa, puoi spendere 5 punti ferita dalla tua riserva di guarigione per curare il bersaglio
        di una malattia o neutralizzare un veleno che lo affligge.
        Puoi curare più malattie e neutralizzare più veleni con una singola Imposizione delle Mani,
        spedendo i punti ferita separatamente per ogni malanno.
        Questo privilegio non ha effetto su non morti o costrutti.
    </string>

    <string name="giuramento_devozione">
        GIURAMENTO DI DEVOZIONE

        DETTAMI DI DEVOZIONE
        Sebbene le parole e gli obblighi esatti del Giuramento di Devozione possano variare,
        i paladini di questo giuramento condividono i seguenti precetti.
        Onestià: Non mentire e non rubare. Che la tua parola sia vincolante come una promessa.
        Coraggio: Non avere mai paura di agire, anche se la prudenza è sempre sinonimo di saggezza.
        Compassione: Aiuta gli altri, proteggi i deboli e punisci coloro che li minacciano.
        Mostra pietà ai tuoi nemici, ma che la tua pietà sia accompagnata dalla saggezza.
        Onore: Tratta gli altri con gentilezza e lascia che i tuoi atti onorevoli siano di esempio per loro.
        Fà tutto il bene possibile, provocando il minimo ammontare di danni.
        Dovere: Sii responsabile delle tue azioni e delle loro conseguenze,
        proteggi coloro che sono stati affidati alle tue cure e obbedisci a chi esercita la sua legittima autorità su di te.

        INCANTESIMI DI GIURAMENTO
        Il paladino ottiene gli incantesimi seguenti ai livelli da paladino elencati.

        LIVELLO DA PALADINO     INCANTESIMI
                3°              protezione dal bene e dal male, santuario
                5°              ristorare inferiore, zona di divinità
                9°              dissolvi magie, faro di speranza
                13°             guardiano della fede, libertà di movimento
                17°             colpo infuocato, comunione

        INCANALARE DIVINITÀ
        Quando il paladino acquisisce questo giuramento al 3° livello, ottiene le due seguenti opzioni di Incanalare Divinità.
        Arma Consacrata: Con un\'azione, il paladino può utilizzare Incanalare Divinità per infondere un flusso di
        energia positiva in un\'arma da lui impugnata.ù
        Per 1 minuto il paladino aggiunge il suo modificatore di Carisma ai tiri per colpire effettuati con quell\'arma
        (fino a un bonus minimo dì +1).
        L\'arma emette inoltre luce intensa entro un raggio di 6 metri e luce fioca per ulteriori 6 metri.
        Se l\'arma non è già magica, diventa magica per questa durata.
        Il paladino può porre termine a questo effetto nel suo turno come parte di qualsiasi altra azione.
        Se non impugna o non trasporta più questa arma, o se cade privo di sensi, questo effetto termina.
        Scacciare i Sacrileghi: Con un'azione, il paladino può utilizzare Incanalare Divinità, brandire il suo simbolo sacro
        e pronunciare una preghiera di condanna nei confronti degli immondi e dei non morti.
        Ogni immondo o non morto che sia in grado di vedere o sentire il paladino e che si
        trovi entro 9 metri da lui deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Se lo fallisce, la creatura è scacciata per 1 minuto o finché non subisce danni.
        Una creatura scacciata deve spendere i suoi turni tentando di allontanarsi il più possibile dal paladino
        e non può volontariamente muoversi in uno spazio entro 9 metri dal paladino.
        Inoltre, non può effettuare reazioni.
        Come sua azione può usare solo l'azione di Scatto o tentare di fuggire da un effetto che gli impedisce di muoversi.
        Se non può muoversi in alcun luogo, la creatura può usare l'azione di Schivata.

        AURA DI DEVOZIONE
        A partire dal 7° livello, il paladino e le creature amiche entro 3 metri da lui
        non possono essere affascinate finché il paladino è cosciente.
        Al 18° livello, la gittata di questa aura aumenta a 9 metri.
        
        PUREZZA D I SPIRITO
        A partire dal 15° livello, il paladino è sempre sotto l'effetto
        di un incantesimo protezione dal bene e dal male.
       
        NUBE SACRA
        Al 20° livello, con un'azione, il paladino può emanare un'aura di luce solare.
        Per 1 minuto, il paladino emette luce intensa attorno a sé entro un raggio di 9 metri e luce fioca per ulteriori 9 metri.
        Ogni volta che una creatura nemica inizia il suo turno nella luce intensa, subisce 10 danni radiosi.
        Inoltre, per la durata dell'effetto, il paladino dispone di vantaggio ai tiri salvezza 
        contro gli incantesimi lanciati dagli immondi o dai non morti.
        Una volta utilizzato questo privilegio, il paladino non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.
    </string>
    
    <string name="giuramento_degli_antichi">
        GIURAMENTO DEGLI ANTICHI

        DETTAMI DEGLI ANTICHI
        I dettami del Giuramento degli Antichi sono stati preservati per innumerevoli secoli.
        Questo giuramento enfatizza i principi del bene al di sopra di qualsiasi distinzione tra legge e caos.
        I suoi quattro principi centrali sono semplici.
        AllImenta la Luce: Tramite i tuoi atti di misericordia, benevolenza e perdono, accendi la fiamma della speranza nel mondo, e scaccia la disperazione.
        Proteggi la Luce: Là dove c\'è bontà, bellezza, amore e gioia nel mondo, opponiti alla perfidia che vorrebbe distruggerlo.
        Là dove c\'è vita, opponiti alle forze che vorrebbero vederla avvizzire.
        Preserva la Tua Luce: Trai gioia dal canto e dalle risate, dalla bellezza e dall\'arte.
        Se lasci che la luce nel tuo cuore si spenga, non potrai preservarla nel mondo.
        Sii la Luce: Sii un fulgido faro per tutti coloro che vivono nella disperazione.
        Lascia che la luce della tua gioia e del tuo coraggio risplenda in ogni tua azione.

        INCANTESIMI DI GIURAMENTO
        Il paladino ottiene gli incantesimi seguenti ai livelli da
        paladino elencati

        LIVELLO DA PALADINO     INCANTESIMI
                3°              colpo intrappolante, parlare con gli animali
                5°              bagliore lunare, passo velato
                9°              crescita vegetale, protezione dall\'energia
                13°             pelle di pietra, tempesta di ghiaccio
                17°             comunione con la natura, traslazione arborea

        INCANALARE DIVINITÀ
        Quando il paladino acquisisce questo giuramento al 3° livello, ottiene le due seguenti opzioni di Incanalare Divinità.
        Collera della Natura: Il paladino può utilizzare Incanalare Divinità per invocare le forze primordiali affinché intrappolino un nemico.
        Con un\'azione, può fare spuntare dal terreno dei rampicanti spettrali che si protendono
        e afferrano una creatura situata entro 3 metri dal paladino e che egli sia in grado di vedere.
        La creatura deve superare un tiro salvezza su Forza o Destrezza (a sua scelta), altrimenti sarà trattenuta.
        Finché è trattenuta dai rampicanti, la creatura continua a ripetere il tiro salvezza alla fine di ogni suo turno.
        Se lo supera, riesce a liberarsi e i rampicanti svaniscono.
        Scacciare gli Infedeli: li paladino può utilizzare Incanalare Divinità per pronunciare antiche parole che
        inftiggono dolore ai folletti e agli immondi.
        Con un\'azione, il paladino brandisce il suo simbolo sacro e ogni folletto
        o immondo situato entro 9 metri da lui e in grado di sentirlo deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Se lo fallisce, la creatura è scacciata per 1 minuto o finché non subisce danni.
        Una creatura scacciata deve spendere i suoi turni tentando di allontanarsi il più possibile dal paladino
        e non può volontariamente muoversi in uno spazio entro 9 metri dal paladino.
        Inoltre, non può effettuare reazioni.
        Come sua azione può usare solo l'azione di Scatto o tentare di ruggire da un effetto che gli impedisce di muoversi.
        Se non può muoversi in alcun luogo, la creatura può usare l'azione di Schivata.
        Se la vera forma della creatura è celata da un'illusione, una forma mutata o altri effetti analoghi,
        quella forma è rivelata quando la creatura viene scacciata.

        AURA DI INTERDIZIONE
        A partire dal 7° livello, la magia antica scorre con tale potenza nel paladino da formare un'interdizione soprannaturale.
        Il paladino e le creature amiche situate entro 3 metri da lui ottengono resistenza ai danni degli incantesimi.
        Al 18° livello, la gittata di questa aura aumenta a 9 metri.

        SENTINELLA IMPERITURA
        A partire dal 15° livello, quando il paladino scende a O punti ferita ma non viene ucciso sul colpo,
        può decidere di rimanere a 1 punto ferita.
        Il paladino non può usare nuovamente questa capacità finché non completa un riposo lungo.
        Non subisce inoltre alcuno svantaggio dovuto alla vecchiaia e non può invecchiare magicamente.

        CAMPIONE DEGLI ANTICHI
        Al 20° livello, il paladino può assumere la forma di un'antica forza della natura, assumendo un aspetto a sua scelta.
        Per esempio, la sua pelle potrebbe diventare verde o ruvida e resistente come la corteccia,
        i suoi capelli potrebbero trasformarsi in fogliame o muschio,
        oppure dalla sua testa potrebbero spuntare le corna di un cervo o la criniera di un leone.
        Usando la sua azione, il paladino si sottopone a una trasformazione.
        Per 1 minuto ottiene i benefici seguenti:
        • All'inizio di ogni suo turno recupera 10 punti ferita.
        • Ogni volta che lancia un incantesimo da paladino con un
        tempo di lancio di 1 azione, può lanciarlo usando invece un\'azione bonus.
        • Le creature nemiche situate entro 3 metri da lui subiscono svantaggio ai tiri salvezza contro i suoi incantesimi
        da paladino e le sue opzioni di Incanalare Divinità.
        Una volta utilizzato questo privilegio, il paladino non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.
    </string>

    <string name="giuramento_vendette">
        GIURAMENTO DELLA VENDETTA

        DETTAMI DI VENDETTA
        I dettami del Giuramento di Vendetta possono variare da un paladino all\'altro,
        ma tutti i precetti sono incentrati suita necessità di punire i malfattori con ogni mezzo necessario.
        I paladini che osservano questi precetti sono dispostia sacrificare anche la loro rettitudine pur di impartire
        giustizia a chi commette un crimine, quindi i paladini di questo tipo sono spesso di allineamento neutrale o legale neutrale.
        I principi alla base di questi dettami sono brutalmente semplici.
        Combattere il Male Peggiore: Se devi scegliere tra combattere contro i tuoi nemici giurati e
        combattere contro un male minore, scegli sempre il male peggiore.
        Nessuna Pietà per i Malvagi: Gli avversari ordinari possono meritarsi la tua misericordia, ma i tuoi nemici giurati non la otterranno mai.
        Costi Quel Che Costi: Non avrai alcuno scrupolo di fronte a un\'occasione per sterminare i tuoi nemici.
        Risarcimento: Se i tuoi avversari seminano la rovina per il mondo, lo fanno perché tu non sei riu cito a fermarli.
        Dovrai aiutare le vittime dei loro misfatti.

        INCANTESIMI DI GIURAMENTO
        Il paladino ottiene gli incantesimi seguenti ai livelli da paladino elencati.

        LIVELLO DA PALADINO     INCANTESIMI
                3°              anatema, marchio del cacciatore
                5°              blocca persone, passo velato
                9°              protezione dall\'energia, velocità
                13°             esilio, porta dimensionale
                17°             blocca mostri, scrutare

        INCANALARE DIVINITÀ
        Quando il paladino acquisisce questo giuramento al 3° livello, ottiene le due seguenti opzioni di Incanalare Divinità.
        Abiurare Nemico: Con un\'azione, il paladino brandisce il suo simbolo sacro e proclama
        una preghiera di denuncia utilizzando Incanalare Divinità.
        Il paladino sceglie una creatura situata entro 18 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.
        Quella creatura deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza, a meno che non sia immune all\'essere spaventata.
        Gli immondi e i non morti subiscono svantaggio a questo tiro salvezza.
        Se fallisce il tiro salvezza, la creatura è spaventata per 1 minuto o finché non subisce danni.
        Finché è spaventata, la creatura ha velocità O e non può trarre beneficio da alcun bonus alla sua velocità.
        Se supera il tiro salvezza, la creatura dimezza la sua velocità per 1 minuto o finché non subisce danni.
        Giuramento di Inimicizia: Utilizzando Incanalare Divinità come azione bonus,
        il paladino può formulare un giuramento di inimicizia contro una creatura situata entro
        3 metri da lui e che egli sia in grado di vedere.
        Il paladino dispone di vantaggio ai tiri per colpire contro la creatura
        per 1 minuto o finché essa non scende a O punti ferita o cade priva di sensi.

        VENDICATORE IMPLACABILE
        Al 7° livello, grazie alla sua concentrazione soprannaturale, il paladino è in grado di bloccare
        la ritirata dei suoi nemici.
        Quando colpisce una creatura con un attacco di opportunità, può muoversi fino a metà delta sua velocità
        immediatamente dopo l'attacco e come parte della stessa reazione.
        Questo movimento non provoca attacchi di opportunità.

        ANIMA DI VENDETTA
        A partire dal 15° livello, l'autorità al cui cospetto il paladino
        ha formulato il suo Giuramento di Inimicizia gli conferisce un potere superiore sul suo avversario.
        Quando una creatura sotto l'effetto del Giuramento di Inimicizia del
        paladino effettua un attacco, il paladino può usare la sua
        reazione per effettuare un attaccoo con un'arma da mischia contro quella creatura, se essa si trova entro portata.

        ANGELO VENDICATORE
        Al 20° livello, il paladino può assumere la forma di un vendicatore angelico.
        Usando la sua azione, il paladino si sottopone a una trasformazione. Per 1 ora ottiene i benefici seguenti:
        • Dalla sua schiena spunta un paio di ali che gli conferisce una velocità di volare di 18 metri.
        • Il paladino emana un'aura di minaccia nel raggio di 9 metri.
        La prima volta che una creatura nemica entra nell'aura o vi inizia il proprio turno durante una battaglia,
        la creatura deve superare un tiro salvezza su Saggezza, altrimenti sarà spaventata dal paladino per 1 minuto
        o finché non subisce danni.
        I tiri per colpire contro la creatura spaventata dispongono di vantaggio.
        Una volta utilizzato questo privilegio, il paladino non può più utilizzarlo finché non completa un riposo lungo.
    </string>

</resources>