<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info_guerriero">
        Guerriero
        Come guerriero, ottieni i seguenti privilegi di classe.

        PUNTI FERITA
        Dado Vita: 1d10 per livello da guerriero
        Punti Ferita al 1° livello: 10 + il tuo modificatore di Costituzione
        Punti Ferita ai Livelli Più Alti: 1d10 (o 6) + il tuo modificatore di Costituzione per livello da guerriero oltre il 1°

        COMPETENZE
        Armature: Tutte le armature, scudi
        Armi: Armi semplici, armi da guerra
        Attrezzi: Nessuno
        Tiri Salvezza: Forza, Costituzione
        Abilità: Scegli due abilità tra Acrobazia, Addestrare Animali, Atletica, Intimidire, Intuizione, Percezione, Sopravvivenza e Storia

        EQUIPAGGIAMENTO
        Inizi con il seguente equipaggiamento, oltre all’equipaggiamento fornito dalla tuo background:
        (a) cotta di maglia o (b) armatura di cuoio, arco lungo e 20 frecce
        (a) un’arma da guerra e uno scudo o (b) due armi da guerra
        (a) una balestra leggera e 20 quadrelli o (b) due asce
        (a) uno zaino da speleologo o (b) uno zaino da esploratore

        STILE DI COMBATTIMENTO
        Come tua specializzazione adotti un particolare stile di combattimento.
        Scegli una delle seguenti opzioni. Non puoi acquisire più di una volta lo stesso Stile di Combattimento,
        anche se in seguito ottieni una nuova scelta.

        COMBATTERE CON ARMI POSSENTI
        Quando tiri 1 o 2 per il dado di danno di un attacco effettuato con un’arma da mischia
        che stai impugnando con due mani, puoi ritirare il dado e devi usare il nuovo risultato,
        anche se questo tiro fosse nuovamente 1 o 2.
        L’arma deve avere la proprietà due mani o versatile per farti ottenere questo beneficio.

        COMBATTERE CON DUE ARMI
        Quando ti impegni nel combattimento con due armi,
        puoi sommare il tuo modificatore di caratteristica al danno del secondo attacco.

        DIFESA
        Quando indossi un’armatura, ottieni un bonus di +1 alla CA.

        DUELLARE
        Quando impugni un’arma da mischia in una mano e nessun’altra arma,
        ottieni un bonus di +2 ai tiri dei danni con quell’arma.

        PROTEZIONE
        Quando una creatura che puoi vedere attacca un bersaglio diverso da te e che si trova entro 1,5 metri da te,
        puoi usare la tua reazione per imporre svantaggio al suo tiro per colpire. Devi impugnare uno scudo.

        TIRO
        Ottieni un bonus di +2 ai tiri per colpire effettuati con le armi a distanza.

        RECUPERARE ENERGIE
        Hai una fonte limitata di energia a cui puoi attingere per rimetterti dalle ferite.
        Durante il tuo turno, puoi usare un’azione bonus per recuperare punti ferita
        pari a 1d10 + il tuo livello da guerriero.
        Una volta impiegato questo privilegio, devi terminare un riposo breve o lungo prima di riutilizzarlo.

        AZIONE IMPETUOSA
        A partire dal 2° livello, puoi spingerti oltre i tuoi normali limiti per brevi periodi di tempo.
        Durante il tuo turno, puoi eseguire un’azione aggiuntiva oltre alla tua normale azione e una possibile azione bonus.
        Una volta impiegato questo privilegio, devi terminare un riposo breve o lungo prima di riutilizzarlo.
        A partire dal 17° livello, puoi utilizzarlo due volte prima di riposare, ma solo una volta durante lo stesso turno.

        ARCHETIPO MARZIALE
        Al 3° livello, puoi scegliere un archetipo da emulare con il tuo stile e le tue tecniche di combattimento, come quello del Campione.
        Il tuo archetipo ti conferisce privilegi al 3° livello e ancora al 7°, 10°, 15° e 18° livello.

        INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Quando raggiungi il 4° livello, e poi ancora al 6°, 8°, 12°, 14°, 16° e 19° livello,
        puoi incrementare un tuo punteggio di caratteristica di 2, o incrementare due punteggi di caratteristica di 1.
        Di norma, utilizzando questo privilegio non puoi accrescere un punteggio di caratteristica oltre il 20.

        ATTACCO EXTRA
        A partire dal 5° livello, puoi attaccare due volte, invece che una volta,
        ogni volta che effettui l’azione Attaccare durante il tuo turno.
        Il numero di attacchi incrementa a tre quando raggiungi l’11° livello in questa classe
        e a quattro quando raggiungi il 20° livello in questa classe.

        INDOMITO
        A partire dal 9° livello, puoi ritirare un tiro salvezza che hai fallito.
        Se lo fai, devi usare il nuovo tiro, e non puoi più usare questo privilegio
        fino a quando non terminerai un riposo lungo.
        Puoi usare questo privilegio due volte tra ogni riposo lungo a partire dal 13° livello
        e tre volte tra ogni riposo lungo a partire dal 17° livello.
    </string>

    <string name="scegli_stile">
        STILE DI COMBATTIMENTO
        Come tua specializzazione adotti un particolare stile di combattimento.
        Scegli una delle seguenti opzioni. Non puoi acquisire più di una volta lo stesso Stile di Combattimento,
        anche se in seguito ottieni una nuova scelta.
    </string>

    <string name="combattere_con_armi_possenti">
        COMBATTERE CON ARMI POSSENTI
        Quando tiri 1 o 2 per il dado di danno di un attacco effettuato con un’arma da mischia
        che stai impugnando con due mani, puoi ritirare il dado e devi usare il nuovo risultato,
        anche se questo tiro fosse nuovamente 1 o 2.
        L’arma deve avere la proprietà due mani o versatile per farti ottenere questo beneficio.
    </string>

    <string name="combattere_con_2_armi">
        COMBATTERE CON DUE ARMI
        Quando ti impegni nel combattimento con due armi,
        puoi sommare il tuo modificatore di caratteristica al danno del secondo attacco.
    </string>

    <string name="difesa">
        DIFESA
        Quando indossi un’armatura, ottieni un bonus di +1 alla CA.
    </string>

    <string name="duellare">
        DUELLARE
        Quando impugni un’arma da mischia in una mano e nessun’altra arma,
        ottieni un bonus di +2 ai tiri dei danni con quell’arma.
    </string>

    <string name="protezione">
        PROTEZIONE
        Quando una creatura che puoi vedere attacca un bersaglio diverso da te e che si trova entro 1,5 metri da te,
        puoi usare la tua reazione per imporre svantaggio al suo tiro per colpire. Devi impugnare uno scudo.
    </string>

    <string name="tiro">
        TIRO
        Ottieni un bonus di +2 ai tiri per colpire effettuati con le armi a distanza.
    </string>

    <string name="recuperare_energie">
        RECUPERARE ENERGIE
        Hai una fonte limitata di energia a cui puoi attingere per rimetterti dalle ferite.
        Durante il tuo turno, puoi usare un’azione bonus per recuperare punti ferita
        pari a 1d10 + il tuo livello da guerriero.
        Una volta impiegato questo privilegio, devi terminare un riposo breve o lungo prima di riutilizzarlo.
    </string>

    <string name="campione">
        CAMPIONE

        CRITICO MIGLIORATO
        A partire da quando il guerriero sceglie questo archetipo al 3° livello,
        i suoi attacchi con un\'arma mettono a segno un colpo critico con un risultato di 19-20 al tiro.

        ATLETA STRAORDINARIO
        A partire dal 7° livello, il guerriero può aggiungere metà del suo bonus di competenza (arrotondalo per eccesso)
        a qualsiasi prova di Forza, Destrezza o Coatituzione che effettua e che non utilizzi già il suo bonus di competenza.
        Inoltre, quando il guerriero effettua un salto in lungo con rincorsa,
        la distanza che copre aumenta di 30 cm per ogni punto del suo modificatore di Forza.

        STILE DI COMBATTIMENTO AGGIUNTIVO
        Al 10° livello, il guerriero può scegliere una seconda opzione dal privilegio di classe Stile di Combattimento.

        CRITICO SUPERIORE
        A partire dal 15° livello, gli attacchi con un'arma del guerriero
        mettono a segno un colpo critico con un risultato di 18-20 al tiro.

        SOPRAVVISSUTO
        Al 18° livetlo, il guerriero giunge all'apice della sua resilienza in battaglia.
        All'inizio di ogni suo turno, recupera un ammontare di punti ferita pari a 5 + il suo modificatore di Costituzione,
        se non gli rimane più della metà dei suoi punti ferita.
        Non ottiene questo beneficio se ha O punti ferita.
    </string>

    <string name="maestro_di_battaglia">
        MAESTRO DI BATTAGLIA

        SUPERIORITÀ IN COMBATTIMENTO
        Quando il guerriero sceglie questo archetipo al 3° livello, apprende alcune manovre alimentate
        da dadi speciali chiamati dadi di superiorità.
        MANOVRE: Il guerriero apprende tre manovre a sua scelta, descritte nella sezione "Manovre" seguente.
        Molte manovre potenziano un attacco in qualche modo. Il guerriero può usare soltanto una manovra per attacco.
        Un guerriero apprende due manovre aggiuntive a sua scelta al 7°, 10° e 15° livello.
        Ogni volta che apprende nuove manovre, può anche sostituire una manovra che conosce con una manovra diversa.
        DADI DI SUPERIORITà: Il guerriero possiede quattro dadi di superiorità, rappresentati da d8.
        Quando il guerriero usa un dado di superiorità, lo spende.
        Recupera tutti i dadi di superiorità quando completa un riposo breve o lungo.
        Ottiene un altro dado di superiorità al 7° livello e un altro ancora al 15° livello.
        TIRI SALVEZZA: Alcune manovre del guerriero richiedono che il bersaglio effettui un tiro salvezza
        per resistere agli effetti della manovra.
        La CD del tiro salvezza va calcolata come segue:
        CD del tiro salvezza della manovra = 8 + A bonus di competenza del guerriero + il modificatore di Forza o di Destrezza del guerriero (a scelta del guerriero)

        STUDIOSO DI GUERRA
        Al 3° livello, il guerriero ottiene competenza in un tipo di strumenti da artigiano a sua scelta.

        CONOSCI IL TUO NEMICO
        A partire dal 7° livello, se il guerriero spende almeno 1 minuto a osservare un\'altra creatura al di fuori del
        combattimento o a interagire con essa, può apprendere alcune informazioni
        relative alle capacità di quella Creatura, confrontandole con le proprie.
        Il DM rivela al guerriero se la creatura gli è pari, superiore o inferiore relativamente a due
        dei seguenti tratti a scelta del guerriero:
        • Punteggio di Forza
        • Punteggio di Destrezza
        • Punteggio di Costituzione
        • Classe Armatura
        • Punti ferita attuali
        • Livelli di classe totali (se ne possiede)
        • Livelli di classe da guerriero (se ne possiede)

        SUPERIORITÀ IN COMBATTIMENTO MIGLIORATA
        Al 10° livello, i dadi di superiorità del guerriero diventano d1O. Al 18° livello, diventano d12.

        IMPLACABILE
        A partire dal 15° livello, quando il guerriero tira per l\'iniziativa e non gli rimane
        alcun dado di superiorità, recupera un dado di superiorità.

        MANOVRE
        Le manovre sono presentate in ordine alfabetico:

        ATTACCO ADDESCANTE: Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma,
        può spendere un dado di superiorità per indurre il bersaglio ad attaccarlo.
        Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco,
        e il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Se lo fallisce, il bersaglio subisce svantaggio a tutti i tiri per colpire contro bersagli diversi dal guerriero
        fino alla fine del turno successivo del guerriero.

        ATTACCO CON AFFONDO: Quando il guerriero effettua un attacco con un\'arma da mischia nel suo turno,
        può spendere un dado di superiorità per aumentare di 1,5 metri la propria portata per quell\'attacco.
        Se colpisce, aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.

        ATTACCO CON FINTA: Il guerriero può spendere un dado di superiorità e usare un\'azione bonus nel suo turno
        per fintare, scegliendo una creatura entro 1,5 metri da sé come bersaglio.
        Il guerriero dispone di vantaggio al suo prossimo tiro per colpire contro quella creatura in questo turno.
        Se quell\'attacco colpisce, il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco.

        ATTACCO CON MANOVRA: Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma,
        può spendere un dado di superiorità per spostare uno dei suoi compagni in una posizione più vantaggiosa.
        Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell\'attacco e sceglie
        una creatura amica che sia in grado di vederlo o di sentirlo.
        Quella creatura può usare la sua reazione per muoversi fino alla metà della sua velocità senza provocare attacchi
        di opportunità da parte del bersaglio dell\'attacco del guerriero.

        ATTACCO CON SPAZZATA: Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma da mischia,
        può spendere un dado di superiorità per tentare di infliggere danni a un\'altra creatura con lo stesso attacco.
        II guerriero sceglie un\'altra creatura entro 1,5 metri dal bersaglio originale ed entro la propria portata.
        Se il tiro per colpire originale colpirebbe anche la seconda creatura,
        quest'ultima subisce danni pari al risultato del tiro ottenuto con il dado di superiorità del guerriero.
        I danni sono dello stesso tipo dell'attacco originale.

        ATTACCO CON SPINTA: Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un'arma,
        può spendere un dado di superiorità per tentare di spingere il bersaglio rigettandolo indietro.
        Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell'attacco.
        Se il bersaglio è di taglia Grande o inferiore, deve effettuare un tiro salvezza su Forza.
        Se lo fallisce, il guerriero spinge il bersaglio fino a un massimo di 4,5 metri allontanandolo da sé.

        ATTACCO DISARMANTE: Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un'arma può spendere un
        dado di superiorità per tentare di disarmare il bersaglio, costringendolo a lasciare cadere un oggetto che sta
        impugnando a scelta del guerriero.
        Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell'attacco,
        e il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Forza.
        Se lo fallisce, lascia cadere l'oggetto scelto dal guerriero.
        L'oggetto cade ai piedi della creatura.

        ATTACCO MINACCIOSO: Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un'arma,
        può spendere un dado di superiorità per tentare di spaventare il bersaglio.
        Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell'attacco,
        e il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.
        Se lo fallisce, il bersaglio è spaventato dal guerriero fino aLLa fine del turno successivo di quest'ultimo.

        ATTACCO PRECISO: Quando il guerriero effettua un tiro per colpire con un'arma contro una creatura,
        può spendere un dado di superiorità per aggiungerlo al tiro.
        Può usare questa manovra prima o dopo avere effettuato il tiro per colpire,
        ma prima di applicare qualsiasi effetto dell'attacco.

        ATTACCO SBILANCIANTE: Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un'arma,
        può spendere un dado di superiorità per tentare di buttare a terra il bersaglio.
        Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell'attacco.
        Se il bersaglio è di taglia Grande o inferiore, deve effettuare u n tiro salvezza su Forza.
        Se lo fallisce, cade a terra prono.

        COLPO DEL COMANDANTE: Quando il guerriero effettua l'azione di Attacco nel suo turno,
        può rinunciare a uno dei suoi attacchi e usare un'azione bonus per ordinare a uno dei suoi compagni di colpire.
        Quando lo fa, sceglie una creatura amica che sia in grado di vederlo o di sentirlo
        e spende un dado di superiorità.
        Quella creatura può immediatamente usare la sua reazione per effettuare un attacco con un'arma,
        aggiungendo il dado di superiorità al tiro per i danni dell'attacco.

        COLPO DISTRAENTE: Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un'arma,
        può spendere un dado di superiorità per distrarre la creatura e procurare ai suoi alleati un'apertura.
        Il guerriero aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell'attacco.
        Il prossimo tiro per colpire effettuato contro il bersaglio da un attaccante che non sia il guerriero
        dispone di vantaggio, purché sia effettuato prima dell'inizio del turno successivo del guerriero.

        INCORAGGIAMENTO: Nel proprio turno, il guerriero può usare un'azione bonus
        e spendere un dado di superiorità per incitare uno dei suoi compagni.
        Quando lo fa, sceglie una creatura amica che sia in grado di vederlo o di sentirlo.
        Quella creatura ottiene un ammontare di punti ferita temporanei pari al risultato del tiro del dado
        di superiorità + il modificatore di Carisma del guerriero.

        PARATA: Quando un'altra creatura infligge danni al guerriero con un attacco in mischia,
        il guerriero può usare la sua reazione e spendere un dado di superiorità per ridurre i danni
        del numero ottenuto con il tiro del suo dado di superiorità + il suo modificatore di Destrezza.

        REPLICA: Quando una creatura manca il guerriero con un attacco in mischia,
        il guerriero può usare la sua reazione e spendere un dado di superiorità per effettuare un attacco
        con un'arma da mischia contro la creatura.
        Se la colpisce, aggiunge il dado di superiorità al tiro per i danni dell'attacco.

        SCARTO ELUSIVO: Quando il guerriero si muove, può spendere un dado di superiorità,
        tirarlo e aggiungere il risultato ottenuto alla sua CA finché non smette di muoversi.
    </string>

    <string name="cavaliere_mistico">
        CAVALIERE MISTICO

        INCANTESIMI
        Quando arriva al 3° livello, il guerriero potenzia le sue doti marziali grazie alla capacità di lanciare incantesimi.

        TRUCCHETTI
        Un guerriero conosce due trucchetti a sua scelta tratti dalla lista degli incantesimi da mago.
        Apprende un trucchetto da mago aggiuntivo a sua scelta al 10° livello.

        SLOT INCANTESIMO
        La tabella "Incantesimi del Cavalliere Mistico" indica quanti slot incantesimo possiede un guerriero
        per lanciare i suoi incantesimi
        Per lanciare uno di questi incantesmi, un guerriero deve spendere uno slot incantesimo di livello
        pari o superiore al livello dell\'incantesimo.
        Il guerriero recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.
        Per esempio, se un guerriero conosce l\'incantesimo di 1° livello scudo e possiede uno slot
        incantesimo di 1° livello e uno slot incantesimo di 2° livello,
        può lanciare scudo usando uno qualsiasi dei due slot.

        INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO E DI LIVELLO SUPERIORE.
        Un guerriero conosce tre incantesimi da mago di 1° livello a sua scelta, due dei quali devono essere scelti
        tra gli incantesimi di abiurazione e invotazione sulla lista degli incantesimi da mago.
        La colonna "Incantesimi Conosciuti" nella tabella "Incantesimi del Cavaliere Mistico" indica quando un
        guerriero impara altri incantesimi da mago di 1° livello o di livello superiore.
        Ognuno di questi incantesimi deve essere un incantesimo di abiurazione o di invocazione a
        scelta del guerriero e deve appartenere a un livello di cui il guerriero possiede degli slot incantesimo.
        Per esempio, quando un guerriero arriva al 7° livello in questa classe,
        può apprendere un nuovo incantesimo di 1° o 2° livello.
        Gli incantesimi che apprende all\'8°, 14° e 20° livello possono appartenere a qualsiasi scuola di magia.
        Ogni volta che il guerriero acquisisce un livello, può sostituire uno degli incantesimi da mago che conosce
        con un altro incantesimo a sua scelta della lista degli incantesimi da mago.
        Il nuovo incantesimo deve essere di un livello di cui il guerriero possiede almeno uno slot
        incantesimo e deve essere un incantesimo di abiurazione o di invocazione, a meno che non stia sostituendo
        l\'incantesimo ottenuto al 3°, 8°, 14° o 20° livello di una qualsiasi scuola di magia.

        CARATTERISTICA DA INCANTATORE
        Intelligenza è la caratteristica da incantatore per gli incantesimi da mago del guerriero,
        dal momento che egli apprende i suoi incantesimi tramite lo studio costante e la memorizzazione.
        Un guerriero usa Intelligenza ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.
        Usa inoltre il suo modificatore di Intelligenza per definire la CD del tiro salvezza
        di un incantesimo da mago da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.

        CD der tiro salvezza dell'incantesimo = 8 + il bonus di competenza del guerriero + il modificatore di Intelligenza del guerriero
        Modificatore di attacco dell'incantestmo = Il bonus di competenza del guerriero + il modificatore di Intelligenza del guerriero

        ARMA VINCOLATA
        Al 3° livello, il guerriero apprende un rituale che stabilisce un vincolo magico tra lui e un'arma.
        Il guerriero celebra il rituale nell\'arco di 1 ora, e può farlo durante un riposo breve.
        L'arma deve trovarsi a sua portata di mano nel corso di tutto il rituale;
        alla conclusione del rituale, il guerriero tocca t'arma e stabilisce il vincolo.
        Una volta vincolata l'arma a sé, il guerriero non può essere disarmato di quell'arma
        a meno che non sia incapacitato. Se il guerriero e l'arma si trovano sullo stesso
        piano di esistenza, il guerriero può evocare quell\'arma come azione bonus nel proprio turno,
        facendo in modo che si teletrasporti istantaneamente netta sua mano.
        Un guerriero può avere al massimo due armi vincolate, ma può evocarne solo una alta volta con la sua azione bonus.
        Se tenta di vincolare una terza arma, dovrà spezzare il vincolo con una delle altre due.

        MAGIA DA GUERRA
        A partire dal 7• livello, quando il guerriero usa la sua azione per lanciare un trucchetto,
        può effettuare un attacco con un'arma come azione bonus.

        COLPO MISTICO
        Al 10° livello, il guerriero impara a demolire la resistenza agli incantesimi delle creature che colpisce con la sua arma.
        Quando il guerriero colpisce una creatura con un attacco con un\'arma,
        quella creatura subisce svantaggio al tiro salvezza successivo che effettua contro un incantesimo
        lanciato dal guerriero entro la fine del turno successivo di quest\'ultimo.

        CARICA ARCANA
        Al 15 livello, il guerriero ottiene la capacità di teletrasportarsi di un massimo di 9 metri
        ino a uno spazio libero cho egli sia in grado di vedere quando utilizza la sua Azione Impetuosa.
        Il guerriero pub teletrasportarsi prima o dopo l'azione aggiuntiva.

        MAGIA DA GUERRA MIGLIORATA
        A partire dal 18° lìvello, quando il guerriero usa la sua azione per lanciare un incantesimo,
        può effettuare un attacco con un'arma come azione bonus.
    </string>


</resources>