<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="info_umano">
        Umano

        AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA.
        Ognuno dei punteggi di caratteristica aumenta di 1.

        ETÀ
        Gli umani raggiungono la maturità nel secondo decennio e vivono meno di un secolo.

        ALLINEAMENTO.
        Gli umani non tendono verso nessun allineamento particolare.
        Tra loro si trova il meglio ed il peggio.

        TAGLIA.
        Gli umani variano molto in peso e corporatura, da appena 150 cm a ben più di 180 cm. ù
        A prescindere dalla posizione in tale intervallo, la taglia è Media.

        VELOCITÀ
        La velocità base sul terreno è 9 metri.

        LINGUAGGI
        Potete parlare, leggere e scrivere in Comune ed un linguaggio extra a vostra scelta.
        Gli umani imparano tipicamente i linguaggi degli altri popoli con cui fanno affari,
        inclusi oscuri dialetti.
        Gli piace disseminare il loro discorso di parole prese in prestito da altre lingue:
        maledizioni Orchesche, espressioni musicali Elfiche, frasi militari Naniche e così via.
    </string>

    <string name="linguaggi">
        LINGUAGGI
        Potete parlare, leggere e scrivere in Comune ed un linguaggio extra a vostra scelta.
        Gli umani imparano tipicamente i linguaggi degli altri popoli con cui fanno affari,
        inclusi oscuri dialetti.
        Gli piace disseminare il loro discorso di parole prese in prestito da altre lingue:
        maledizioni Orchesche, espressioni musicali Elfiche, frasi militari Naniche e così via.
    </string>

    <string name="info_elfo">
        Elfo

        AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Il punteggio di Destrezza aumenta di 2.

        ETÀ
        Sebbene gli elfi raggiungano la maturità fisica circa alla stessa età degli umani,
        la cultura elfica dell\'età adulta va oltre la crescita fisica per racchiudere
        l\'esperienza terrena.
        Un elfo rivendica tipicamente l\'età adulta ed un nome da adulto attorno all\'età di 100 anni
        e può vivere fino a 750 anni.

        ALLINEAMENTO
        Gli elfi amano la libertà, la diversità e l\'espressione di se stessi,
        quindi tendono fortemente agli aspetti più moderati del caos. 
        Stimano e proteggono la libertà degli altri come la propria e sono di solito buoni. 
        I drow sono un\'eccezione: il loro esilio nel Sottosuolo li ha resi maligni e pericolosi.
        I drow sono di solito malvagi.

        TAGLIA
        Gli elfi sono alti tra meno di 150 e più di 180 cm ed hanno corporature snelle. 
        La taglia è Media.

        VELOCITÀ
        La velocità base sul terreno è 9 metri.

        SCUROVISIONE
        Abituati a foreste in penombra ed al cielo notturno, 
        avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole. 
        Possono vedere con luce debole entro 18 metri come se fosse luce intensa e nell\'oscurità
        come fosse luce debole. 
        Non possono discernere i colori nell'oscurità, solo sfumature di grigio.

        SENSI ACUTI
        Si ottiene competenza nell'abilità Percezione.

        STIRPE FATATA
        Si ha vantaggio nei tiri salvezza contro l'essere affascinati 
        e la magia non può farvi addormentare.

        TRANCE 
        Gli elfi non hanno bisogno di dormire. ù
        Invece meditano profondamente, rimanendo semi-coscienti, per 4 ore al giorno. 
        Mentre meditano, possono in qualche modo sognare: tali sogni sono in realtà esercizi mentali
        che sono divenuti riflessivi attraverso anni di pratica. 
        Dopo aver riposato in questo modo, guadagnate lo stesso beneficio 
        che un umano ottiene da 8 ore di sonno.

        LINGUAGGI. Possono parlare, leggere e scrivere in Comune ed Elfico. 
        L'Elfico è fluido, con intonazioni delicate e una grammatica intricata. 
        La letteratura elfica è ricca e varia e le loro canzoni e i poemi sono famosi tra le altre razze. 
        Molti bardi imparano il loro linguaggio così da poter aggiungere le ballate in Elfico ai loro repertori.

        SOTTORAZZA
        Antiche divisioni tra il popolo elfico si risolsero in tre sottorazze principali: 
        elfi alti, elfi dei boschi ed elfi oscuri, che sono comunemente chiamati drow. 
        Scegliete una di queste sottorazze. 
    </string>
    
    <string name="info_elfo_alto">
        Elfo alto

        AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Il punteggio di Intelligenza aumenta di 1.

        ADDESTRAMENTO NELLE ARMI ELFICHE
        Avete competenza con spada lunga, spada corta, arco corto e arco lungo.

        TRUCCHETTO
        Conoscete un trucchetto a vostra scelta dalla lista degli incantesimi da mago.
        L'Intelligenza è la caratteristica chiave per lanciare questo incantesimo.

        LINGUAGGI EXTRA
        Potete parlare, leggere e scrivere un linguaggio extra a vostra scelta.
    </string>

    <string name="info_elfo_dei_boschi">
        Elfo dei boschi

        INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Il punteggio di saggezza di un elfo dei boschi aumenta di 1.

        ADDESTRAMENTO NELLE ARMI ELFICHE
        Un elfo dei boschi ha competenza nelle spade corte, nelle spade lunghe, negli archi corti e negli archi lunghi

        PIEDE LESTO
        La velocità base sul terreno di un elfo dei boschi aumenta a 10,5 metri

        MASCHERA DELLA SELVA
        Un elfo dei boschi può tentare di nascondersi alla vista altrui anche quando è leggermente
        oscurato da fogliamo, pioggia fitta, neve, foschia e altri fenomeni naturali
    </string>

    <string name="info_elfo_oscuto">
        Elfo oscuro

        INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Il punteggio di carisma di un elfo oscuro aumenta di 1

        SCUROVISIONE SUPERIORE
        La scurovisione di un elfo oscuro arriva fino a 36 metri

        SENSIBILITà ALL LUCE DEL SOLE
        Un elfo oscuro dispone di svantaggio ai tiri per colpire e alle prove di saggezza(Percezione)
        basate sulla vista quando l\'elfo in questione, il bersaglio del suo attacco o l\'oggetto da
        percepire si trovano in piena luce del sole

        MAGIA DROW
        Un elfo oscuro conosce il trucchetto "luci danzanti".
        Quando raggiunge il 3° livello, può lanciare l'incantesimo "luminescenza" una volta con questo
        tratto e recuperare la capacità di farlo quando completa un riposo lungo.
        quando raggiunge il 5° livello, può lanciare l'incantesimo "oscurità" una volta con questo
        tratto e recuperà la capacità di farlo quando completa un riposo lungo.
        la caratteristica da incantatore per questi incantesimi è carisma
    </string>

    <string name="info_nano">
        Nano

        AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Il punteggio di Costituzione aumenta di 2.

        ETÀ
        I nani maturano allo stessa velocità degli umani, ma sono considerati giovani finché
        raggiungono l\'età di 50 anni. In media, vivono circa 350 anni.

        ALLINEAMENTO
        La maggior parte dei nani sono legali, credendo fermamente nei benefici di una società ben organizzata.
        Tendono anche al bene, con un forte senso di correttezza e una convinzione che ognuno meriti di partecipare ai benefici di un ordine retto.

        TAGLIA
        I nani sono alti tra 120 e 150 cm e pesano circa 70 kg. La taglia è Media.

        VELOCITÀ
        La velocità base sul terreno è 7,5 metri.
        La velocità non viene ridotta indossando armature pesanti.

        SCUROVISIONE
        Abituati alla vita sotterranea, avete una vista superiore in condizioni di buio o luce debole.
        Potete vedere con luce debole entro 18 metri come se fosse luce intensa e nell\'oscurità come fosse luce debole.
        Non potete discernere i colori nell\'oscurità, solo sfumature di grigio.

        RESILIENZA NANICA
        Avete vantaggio nei tiri salvezza contro il veleno ed avete resistenza contro i danni da veleno (spiegato nel capitolo 9).

        ADDESTRAMENTO NEL COMBATTIMENTO NANICO
        Avete competenza con l'ascia da battaglia, l'ascia da lancio, il martello da lancio e il martello da guerra.

        COMPETENZA NEGLI STRUMENTI
        Guadagnate competenza con strumenti da artigiano a vostra scelta:
        strumenti da fabbro, forniture da birraio o strumenti da muratore.

        ESPERTO MINATORE
        Ogni volta che effettuate una prova di Intelligenza (Storia) relativa all'origine di opere in muratura,
        venite considerati competenti nell'abilità Storia ed aggiungete il doppio del bonus di competenza alla prova,
        invece del normale bonus di competenza.

        LINGUAGGI
        Potete parlare, leggere e scrivere in Comune e Nanico.
        Il Nanico è pieno di consonanti dure e suoni gutturali e tali caratteristiche si riversano in qualunque altro linguaggio un nano possa parlare.

        SOTTORAZZA
        Due principali sottorazze di nani popolano i mondi di D&amp;D:
        nani delle colline e nani delle montagne. Scegliete una di queste sottorazze.
    </string>

    <string name="competenza_negli_strumenti">
        COMPETENZA NEGLI STRUMENTI
        Guadagnate competenza con strumenti da artigiano a vostra scelta:
        strumenti da fabbro, forniture da birraio o strumenti da muratore.
    </string>

    <string name="info_nani_delle_colline">
        Nani delle colline

        AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Il punteggio di Saggezza aumenta di 1.

        ROBUSTEZZA NANICA
        Il massimo dei punti ferita aumenta di 1 ed aumenta di 1 ogni volta che guadagnate un livello.
    </string>

    <string name="info_nani_delle_montagne">
        Nani delle montagne

        INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA
        Il punteggio di forza di un nano delle montagne aumenta di 2

        ADDESTRAMENTO NELLE ARMATURE NANICHE
        Un nano delle montagne ha competenza nelle armature leggere e medie

    </string>
</resources>