<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="Bardo_info">
Bardo\n
\n
Un bardo ottiene i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dadi Vita: 1d8 per ogni livello da bardo\n
Punti Ferita al 1° Livello: 8 + il modificatore di Costituzione del bardo\n
Punti Ferita ai Livelli Successivi: 1d8 (o 5) + il modificatore di Costituzione del bardo per ogni livello da bardo dopo il 1°\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Armature leggere\n
Armi: Armi semplici, balestre a mano, spade corte, spade lunghe, stocchi\n
Strumenti: Tre strumenti musicali a scelta del bardo\n
Tiri Salvezza: Destrezza, Carisma\n
Abilità: Tre a scelta\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Un bardo inizia con l\'equipaggiamento seguente, in aggiunta all\'equipaggiamento conferito dal suo background:\n
(a) uno stocco, (b) una spada lunga o (c) una qualsiasi arma semplice\n
(a) una dotazione da diplomatico o (b) una dotazione da intrattenitore\n
(a) un liuto o (b) un qualsiasi altro strumento musicale\n
Un\'armatura di cuoio e un pugnale\n
\n
INCANTESIMI\n
Un bardo ha imparato a districare e rimodellare la trama della realtà in armonia con i suoi desideri tramite la musica.\n
I suoi incantesimi fanno parte del suo vasto repertorio come magie che il bardo può mettere in sintonia con le situazioni più disparate.\n
\n
TRUCCHETTI\n
Un bardo conosce due trucchetti a sua scelta tratti dalla lista degli incantesimi da bardo.\n
Apprende ulteriori trucchetti da bardo a sua scelta ai livelli successivi, come indicato dalla colonna "Trucchetti Conosciuti" nella tabella.\n
\n
SLOT INCANTESIMO\n
La tabella indica quanti slot incantesimo possiede un bardo per lanciare i suoi incantesimi di 1° livello e di livello superiore.\n
Per lanciare uno di questi incantesimi, il bardo deve spendere uno slot incantesimo di livello pari o superiore al livello dell\'incantesimo.\n
Il bardo recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.\n
Per esempio, se un bardo conosce l\'incantesimo di 1° livello Cura Ferite e possiede uno slot incantesimo di 1° livello e uno slot incantesimo di 2° livello, può lanciare Cura Ferite usando uno qualsiasi dei due slot.\n
\n
INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO E DI LIVELLO SUPERIORE\n
Un bardo conosce quattro incantesimi di 1° livello a sua scelta dalla lista degli incantesimi da bardo.\n
La colonna "Incantesimi Conosciuti" nella tabella indica quando un bardo impara altri incantesimi da bardo a sua scelta.\n
Ognuno di questi incantesimi deve appartenere a un livello di cui il bardo possiede degli slot incantesimo, come indicato nella tabella.\n
Per esempio, quando un bardo arriva al 3° livello, può imparare un nuovo incantesimo di 1° o di 2° livello.\n
Inoltre, quando un bardo acquisisce un livello, può scegliere un incantesimo da bardo che conosce e sostituirlo con un altro incantesimo della lista degli incantesimi da bardo;\n
anche il nuovo incantesimo deve essere di un livello di cui il bardo possiede degli slot incantesimo.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Carisma è la caratteristica da incantatore per gli incantesimi da bardo.\n
La magia di un bardo fluisce dal cuore e dall\'anima che egli riversa in ogni esibizione della sua musica o della sua oratoria.\n
Un bardo usa Carisma ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.\n
Usa inoltre il suo modificatore di Carisma per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da bardo da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro salvezza dell\'incantesimo = 8 + il bonus di competenza del bardo + il modificatore di Carisma del bardo.\n
Modificatore di attacco dell\'incantesimo = il bonus di competenza del bardo + il modificatore di Carisma del bardo.\n
\n
CELEBRARE RITUALI\n
Un bardo può lanciare qualsiasi incantesimo da bardo da lui conosciuto come rituale se quell\'incantesimo possiede il descrittore Rituale.\n
\n
FOCUS DA INCANTATORE\n
Un bardo può usare uno strumento musicale come focus da incantatore per i suoi incantesimi da bardo.\n
\n
ISPIRAZIONE BARDICA\n
Un bardo può ispirare gli altri tramite il lirismo delle sue parole o della sua musica.\n
Per farlo usa un\'azione bonus nel suo turno per scegliere una creatura diversa da sé stesso, situata entro 18 metri da lui e in grado di sentirlo.\n
Quella creatura ottiene un dado di Ispirazione Bardica, un d6.\n
Per una volta entro i 10 minuti successivi, quella creatura può tirare il dado e aggiungere il risultato ottenuto a una prova di caratteristica, un tiro per colpire o un tiro salvezza da essa effettuato.\n
La creatura può aspettare di avere tirato il d20 prima di decidere se utilizzare il dado di Ispirazione Bardica, ma deve decidere se utilizzarlo o meno prima che il DM dichiari se il tiro abbia avuto successo o meno.\n
Una volta tirato il dado di Ispirazione Bardica, quel dado è perduto.\n
Una creatura può possedere un solo dado di Ispirazione Bardica alla volta.\n
Il bardo può utilizzare questo privilegio un numero di volte pari al suo modificatore di Carisma (fino a un minimo di una volta).\n
Recupera tutti gli utilizzi spesi quando completa un riposo lungo.\n
Il dado di Ispirazione Bardica cambia quando il bardo raggiunge livelli superiori.\n
Il dado diventa un d8 al 5° livello, un d10 al 10° livello e un d12 al 15° livello.\n
\n
FACTOTUM\n
A partire dal 2° livello, un bardo può aggiungere metà del suo bonus di competenza, arrotondato per difetto, a ogni prova di caratteristica da lui effettuata che non includa già il suo bonus di competenza.\n
\n
CANTO DI RIPOSO\n
Dal 2° livello, un bardo può usare una musica o un\'orazione lenitiva per infondere nuova vita nei suoi alleati durante un riposo breve.\n
Se il bardo o le eventuali creature amiche in grado di udire la sua esibizione recuperano punti ferita alla fine di un riposo breve spendendo uno o più Dadi Vita, ognuna di quelle creature recupera 1d6 punti ferita extra.\n
I punti ferita extra aumentano quando il bardo raggiunge livelli superiori: 1d8 al 9° livello, 1d10 al 13° livello e 1d12 al 17° livello.\n
\n
COLLEGIO BARDICO\n
Al 3° livello, un bardo apprende le tecniche più avanzate di un collegio bardico a sua scelta come ad esempio il Collegio della Sapienza.\n
Il collegio a sua scelta gli conferisce alcuni privilegi al 3° livello e poi di nuovo al 6° e al 14° livello.\n
\n
MAESTRIA\n
Al 3° livello, un bardo sceglie due tra le sue competenze nelle abilità.\n
Il suo bonus di competenza raddoppia in ogni prova di caratteristica effettuata usando una delle competenza scelte.\n
Al 10° livello, un bardo può scegliere altre due competenze nelle abilità per ottenere questo beneficio.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA\n
Quando arriva al 4° livello e poi di nuovo all\'8°, 12°, 16° e 19° livello.\n
un bardo può aumentare di 2 un punteggio di caratteristica a sua scelta, oppure può aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a sua scelta.\n
Come di consueto, non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica a più di 20 utilizzando questo privilegio.\n
\n
FONTE DI ISPIRAZIONE\n
A partire dal 5° livello, un bardo recupera tutti i suoi utilizzi spesi di Ispirazione Bardica quando completa un riposo breve o lungo.\n
\n
CONTROFASCINO\n
Al 6° livello, un bardo ottiene la capacità di usare note musicali o parole del potere per interferire negli effetti di influenza mentale.\n
Con un\'azione può iniziare un\'esibizione che dura fino alla fine del suo turno successivo.\n
Durante quel periodo, il bardo e ogni creatura amica entro 9 metri da lui dispongono di vantaggio ai tiri salvezza per non essere affascinati o spaventati.\n
Una creatura deve essere in grado di sentire il bardo per ottenere questo beneficio.\n
L\'esibizione termina prematuramente se il bardo diventa incapacitato o è ridotto al silenzio, o se vi pone fine volontariamente (non è richiesta un\'azione per farlo).\n
\n
SEGRETI MAGICI\n
Giunto al 10° livello, un bardo ha attinto alle conoscenze magiche provenienti da una vasta gamma di discipline.\n
Il bardo sceglie due incantesimi di qualsiasi classe, inclusa questa stessa classe.\n
Ogni incantesimo scelto deve essere di un livello che il bardo sia in grado di lanciare,come indicato nella tabella, oppure deve essere un trucchetto.\n
Gli incantesimi scelti contano come incantesimi da bardo e vanno inclusi nel numero specificato dalla colonna "Incantesimi Conosciuti" nella tabella.\n
Un bardo apprende due incantesimi aggiuntivi di qualsiasi classe al 14° livello e poi di nuovo al 18° livello.\n
\n
ISPIRAZIONE SUPERIORE\n
Al 20° livello, quando il bardo tira per l\'iniziativa e non gli rimane alcun utilizzo di Ispirazione Bardica, ne recupera un utilizzo.\n
</string>

    <string name="Guerriero_info">
Guerriero\n
\n
Come guerriero, ottieni i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dado Vita: 1d10 per livello da guerriero\n
Punti Ferita al 1° livello: 10 + il tuo modificatore di Costituzione\n
Punti Ferita ai Livelli Più Alti: 1d10 (o 6) + il tuo modificatore di Costituzione per livello da guerriero oltre il 1°\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Tutte le armature, scudi\n
Armi: Armi semplici, armi da guerra\n
Attrezzi: Nessuno\n
Tiri Salvezza: Forza, Costituzione\n
Abilità: Scegli due abilità tra Acrobazia, Addestrare Animali, Atletica, Intimidire, Intuizione, Percezione, Sopravvivenza e Storia\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Inizi con il seguente equipaggiamento, oltre all’equipaggiamento fornito dalla tuo background:\n
(a) cotta di maglia o (b) armatura di cuoio, arco lungo e 20 frecce\n
(a) un’arma da guerra e uno scudo o (b) due armi da guerra\n
(a) una balestra leggera e 20 quadrelli o (b) due asce\n
(a) uno zaino da speleologo o (b) uno zaino da esploratore\n
\n
STILE DI COMBATTIMENTO\n
Come tua specializzazione adotti un particolare stile di combattimento.\n
Scegli una delle seguenti opzioni. Non puoi acquisire più di una volta lo stesso Stile di Combattimento, anche se in seguito ottieni una nuova scelta.\n

COMBATTERE CON ARMI POSSENTI\n
Quando tiri 1 o 2 per il dado di danno di un attacco effettuato con un’arma da mischia che stai impugnando con due mani, puoi ritirare il dado e devi usare il nuovo risultato, anche se questo tiro fosse nuovamente 1 o 2.\n
L’arma deve avere la proprietà due mani o versatile per farti ottenere questo beneficio.\n
\n
COMBATTERE CON DUE ARMI\n
Quando ti impegni nel combattimento con due armi, puoi sommare il tuo modificatore di caratteristica al danno del secondo attacco.\n
\n
DIFESA\n
Quando indossi un’armatura, ottieni un bonus di +1 alla CA.\n
\n
DUELLARE\n
Quando impugni un’arma da mischia in una mano e nessun’altra arma, ottieni un bonus di +2 ai tiri dei danni con quell’arma.\n
\n
PROTEZIONE\n
Quando una creatura che puoi vedere attacca un bersaglio diverso da te e che si trova entro 1,5 metri da te, puoi usare la tua reazione per imporre svantaggio al suo tiro per colpire.\n
Devi impugnare uno scudo.\n
\n
TIRO\n
Ottieni un bonus di +2 ai tiri per colpire effettuati con le armi a distanza.\n
\n
RECUPERARE ENERGIE\n
Hai una fonte limitata di energia a cui puoi attingere per rimetterti dalle ferite.\n
Durante il tuo turno, puoi usare un’azione bonus per recuperare punti ferita pari a 1d10 + il tuo livello da guerriero.\n
Una volta impiegato questo privilegio, devi terminare un riposo breve o lungo prima di riutilizzarlo.\n
\n
AZIONE IMPETUOSA\n
A partire dal 2° livello, puoi spingerti oltre i tuoi normali limiti per brevi periodi di tempo.\n
Durante il tuo turno, puoi eseguire un’azione aggiuntiva oltre alla tua normale azione e una possibile azione bonus.\n
Una volta impiegato questo privilegio, devi terminare un riposo breve o lungo prima di riutilizzarlo.\n
A partire dal 17° livello, puoi utilizzarlo due volte prima di riposare, ma solo una volta durante lo stesso turno.\n
\n
ARCHETIPO MARZIALE\n
Al 3° livello, puoi scegliere un archetipo da emulare con il tuo stile e le tue tecniche di combattimento, come quello del Campione.\n
Il tuo archetipo ti conferisce privilegi al 3° livello e ancora al 7°, 10°, 15° e 18° livello.\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA\n
Quando raggiungi il 4° livello, e poi ancora al 6°, 8°, 12°, 14°, 16° e 19° livello, puoi incrementare un tuo punteggio di caratteristica di 2, o incrementare due punteggi di caratteristica di 1.\n
Di norma, utilizzando questo privilegio non puoi accrescere un punteggio di caratteristica oltre il 20.\n
\n
ATTACCO EXTRA\n
A partire dal 5° livello, puoi attaccare due volte, invece che una volta, ogni volta che effettui l’azione Attaccare durante il tuo turno.\n
Il numero di attacchi incrementa a tre quando raggiungi l’11° livello in questa classe e a quattro quando raggiungi il 20° livello in questa classe.\n
\n
INDOMITO\n
A partire dal 9° livello, puoi ritirare un tiro salvezza che hai fallito.\n
Se lo fai, devi usare il nuovo tiro, e non puoi più usare questo privilegio fino a quando non terminerai un riposo lungo.\n
Puoi usare questo privilegio due volte tra ogni riposo lungo a partire dal 13° livello e tre volte tra ogni riposo lungo a partire dal 17° livello.\n
</string>

    <string name="Ladro_info">
Ladro\n
\n
Come ladro, ottieni i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dado Vita: 1d8 per livello da ladro\n
Punti Ferita al 1° livello: 8 + il tuo modificatore di Costituzione\n
Punti Ferita ai Livelli Più Alti: 1d8 (o 5) + il tuo modificatore di Costituzione per livello da ladro oltre il 1°\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Armature leggere\n
Armi: Armi semplici, balestre a mano, spade lunghe, stocchi, spade corte\n
Attrezzi: Attrezzi da scasso\n
Tiri Salvezza: Destrezza, Intelligenza\n
Abilità: Scegli quattro abilità tra Acrobazia, Atletica, Furtività, Indagare, Inganno, Intimidire, Intrattenere, Intuizione, Percezione, Persuasione, Rapidità di Mano\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Inizi con il seguente equipaggiamento, oltre all\’equipaggiamento fornito dalla tuo background:\n
(a) uno stocco o (b) una spada corta\n
(a) un arco corto e una faretra con 20 frecce o (b) una spada corta\n
(a) uno zaino da rapinatore, (b) uno zaino da speleologo o (c) uno zaino da esploratore\n
Armatura di cuoio, due pugnali, e attrezzi da ladro\n
\n
MAESTRIA\n
Al 1° livello, scegli due tue competenze nelle abilità, o una delle tue competenze nelle abilitàe la tua competenza con gli attrezzi da scasso.\n
Il tuo bonus di competenza è raddoppiato per qualsiasi prova di caratteristica che usi una delle competenze scelte.\n
Al 6° lIvello, puoi scegliere altre due competenze (in abilità o attrezzi da scasso) su cui applicare questo beneficio.\n
\n
ATTACCO FURTIVO\n
A partire dal 1° livello, impari a colpire con precisione e sfruttare le distrazioni dell’avversario.\n
Una volta per turno, puoi infliggere 1d6 danni extra a una creatura che colpisci con un attacco se godi di vantaggio sul tiro per colpire.\n
L’attacco deve impiegare un’arma di precisione o a distanza.\n
Non hai bisogno di vantaggio sul tiro per colpire se un altro nemico del bersaglio si trova entro 1,5 metri da esso, quel nemico non è inabile, e non hai svantaggio sul tiro per colpire.\n
L’ammontare di danno aggiuntivo aumenta con i tuoi livelli in questa classe come indicato nella colonna Attacco Furtivo della tabella Il Ladro.\n
\n
GERGO LADRESCO\n
Durante il tuo addestramento da ladro hai appreso il gergo dei ladri, una miscela segreta di dialetti, gergo e codici che ti permettono di nascondere dei messaggi in conversazioni apparentemente normali.\n
Solo un’altra creatura che conosca il gergo dei ladri può comprendere questi messaggi.\n
Ci vuole il quadruplo del tempo per trasmettere un simile messaggio rispetto alla normale conversazione.\n
Inoltre, comprendi una serie di segni e simboli segreti impiegati per inviare messaggi semplici e brevi, per identificare un’area come pericolosa o territorio della gilda dei ladri, se c’è del bottino nelle vicinanze, o se le persone del luogo sono facili prede o possano fornire un rifugio ad un ladro in fuga.\n
\n
AZIONE SCALTRA\n
A partire dal 2° livello, pensiero rapido e grande coordinazione ti permettono di muoverti e agire velocemente.\n
Puoi effettuare un’azione bonus durante ciascun tuo turno in combattimento.\n
Quest’azione può essere usata solo per effettuare le azioni Disimpegnarsi, Nascondersi o Scattare.\n
\n
ARCHETIPO LADRESCO\n
Al 3° livello, puoi scegliere un archetipo da emulare nell’esercizio delle tue capacità ladresche, come quello del furfante.\n
Il tuo archetipo conferisce privilegi al 3° livello e ancora al 9°, 13° e 17° livello.\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA\n
Quando raggiungi il 4° livello, e poi ancora all’8°, 10°, 12°, 16° e 19° livello, puoi incrementare un tuo punteggio di caratteristica di 2, o incrementare due punteggi di caratteristica di 1.\n
Di norma, utilizzando questo privilegio non puoi accrescere un punteggio di caratteristica oltre il 20.\n
\n
SCHIVATA PRODIGIOSA\n
A partire dal 5° livello, quando un attaccante che sei in grado di vedere ti colpisce con un attacco, puoi usare la tua reazione per dimezzare il danno dell’attacco effettuato contro di te.\n
\n
ELUSIONE\n
A partire dal 7° livello, puoi tirarti fuori rapidamente da certe aree di effetto, come quella del soffio infuocato di un drago rosso o l’incantesimo tempesta di ghiaccio.\n
Quando sei vittima di un effetto che ti permette di compiere un tiro salvezza su Destrezza per dimezzare i danni, non subisci danni se superi il tiro salvezza, e solo metà danni se lo fallisci.\n
\n
DOTE AFFIDABILE\n
Dall’11° livello, hai affinato le tue abilità prescelte quasi alla perfezione.\n
Ogni volta che devi compiere una prova di caratteristica che ti permette di sommare il tuo bonus di competenza, puoi trattare il risultato di 9 o meno su un d20 come fosse 10.\n
\n
PERCEZIONE CIECA\n
A partire dal 14° livello, se sei in grado di udirla, sei consapevole della posizione di qualsiasi creatura invisibile o nascosta entro 3 metri da te.\n
\n
MENTE SFUGGENTE\n
Per il 15° livello, la tua mente ha acquisito una grande forza.\n
Ottieni la competenza nei tiri salvezza su Saggezza.\n
\n
INAFFERABILE\n
A partire dal 18° livello, sei così evasivo che è difficile che gli avversari riescano a prenderti in fallo.\n
Nessun tiro per colpire gode di vantaggio contro di te, a meno che tu non sia inabile.\n
\n
COLPO DI FORTUNA\n
Al 20° livello, hai una prodigiosa predisposizione per riuscire nel momento del bisogno.\n
Se il tuo attacco manca un bersaglio che si trovi nella tua gittata, puoi trasformarlo in un attacco riuscito.\n
In alternativa, se fallisci una prova di caratteristica, puoi trattare il risultato del d20 come se fosse 20.\n
Una volta usato questo privilegio, non lo puoi riusare fino a quando non termini un riposo breve o lungo.\n
</string>

    <string name="Mago_info">
Mago\n
\n
Un mago ottiene i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dadi Vita: 1d6 per ogni livello da mago\n
Punti Ferita al 1° livello: 6 + il modificatore di Costituzione del mago\n
Punti Ferita ai Livelli Successivi: 1d6 (o 4) + il modificatore di Costituzione del mago per ogni livello da mago dopo il 1°\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Nessuna\n
Armi: Balestre leggere, bastoni ferrati, dardi, fionde, pugnali.\n
Strumenti: Nessuno\n
Tiri Salvezza: Intelligenza, Saggezza\n
Abilità: Due a scelta tra Arcano, Indagare, Intuizione, Medicina, Religione e Storia\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Un mago inizia con l\'equipaggiamento seguente, in aggiunta all\'equipaggiamento conferito dal suo background:\n
(a) un bastone ferrato o (b) un pugnale\n
(a) una borsa per componenti o (b) un focus arcano\n
(a) una dotazione da studioso o (b) una dotazione da esploratore\n
Un libro degli incantesimi\n
\n
INCANTESIMI\n
Un mago è uno studioso di magia arcana: possiede un libro degli incantesimi in cui sono contenuti gli incantesimi che costituiscono le prime scintille del suo futuro potere.\n
\n
TRUCCHETTI\n
Al 1° livello, un mago conosce tre trucchetti a sua scelta dalla lista degli incantesimi da mago.\n
Apprende ulteriori trucchetti da mago a sua scelta ai livelli successivi.\n
\n
LIBRO DEGLI INCANTESIMI\n
Al 1° livello, un mago possiede un libro degli incantesimi che contiene sei incantesimi da mago di 1° livello a sua scelta.\n
Questo libro degli incantesimi contiene tutti gli incantesimi da mago conosciuti dal personaggio, ad eccezione dei suoi trucchetti, che sono impressi direttamente nella sua mente.\n
\n
PREPARARE E LANCIARE INCANTESIMI\n
La tabella indica quanti slot incantesimo possiede un mago per lanciare i suoi incantesimi di 1° livello e di livello superiore.\n
Per lanciare uno di questi incantesimi, il mago deve spendere uno slot incantesimo di livello pari o superiore al livello dell\'incantesimo.\n
Il mago recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.\n
Il mago prepara la lista degli incantesimi da mago disponibili da lanciare scegliendoli dalla lista degli incantesimi da mago.\n
Quando lo fa, deve scegliere un numero di incantesimi da mago dal suo libro degli incantesimi\n
pari al suo modificatore di Intelligenza + il suo livello da mago (fino a un minimo di un incantesimo).\n
Gli incantesimi devono essere di un livello di cui il mago possiede degli slot incantesimo.\n
Per esempio, un mago di 3° livello possiede quattro slot incantesimo di 1° livello e due slot incantesimo di 2° livello.\n
Con Intelligenza pari a 16, la lista dei suoi incantesimi preparati può includere sei incantesimi di 1° o 2° livello, in qualsiasi combinazione, scelti dal suo libro degli incantesimi.\n
Se prepara l\'incantesimo di 1° livello Dardo Incantato, potrà lanciarlo usando uno slot incantesimo di 1° livello o di 2° livello.\n
Il lancio di quell\'incantesimo non rimuove quell\'incantesimo dalla lista di incantesimi preparati.\n
Il mago può cambiare la lista dei suoi incantesimi preparati quando completa un riposo lungo.\n
Per preparare una nuova lista di incantesimi da mago è necessario un certo ammontare di tempo da trascorrere studiando il libro degli incantesimi e memorizzando le formule e i gesti necessari per lanciare l\'incantesimo: almeno 1 minuto per livello di incantesimo per ogni incantesimo nella sua lista.
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Intelligenza è la caratteristica da incantatore usata per gli incantesimi da mago, dal momento che egli impara i suoi incantesimi tramite lo studio costante e la memorizzazione.\n
Un mago usa Intelligenza ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.\n
Usa inoltre il suo modificatore di Intelligenza per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da mago da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro salvezza dell\'incantesimo= 8 + il bonus di competenza del mago + il modificatore di Intelligenza del mago\n
Modificatore di attacco dell\'incantesimo= il bonus di competenza del mago + il modificatore di Intelligenza del mago\n
\n
CELEBRARE RITUALI\n
Un mago può lanciare un incantesimo da mago come rituale se quell\'incantesimo possiede il descrittore rituale.\n
Non è necessario che abbia preparato quell\'incantesimo.\n
\n
FOCUS DA INCANTATORE\n
Un mago può usare un focus arcano come focus da incantatore per i suoi incantesimi da mago.\n
\n
IMPARARE INCANTESIMI DI LIVELLO 1 E DI LIVELLO SUPERIORE\n
Ogni volta che il personaggio acquisisce un livello da mago, può aggiungere gratuitamente due incantesimi da mago a sua scelta al suo libro degli incantesimi.\n
Ognuno di questi incantesimi deve essere di un livello di cui il mago possiede degli slot incantesimo, come indicato nella tabella.\n
Nel corso delle sue avventure potrebbe trovare altri incantesimi da aggiungere al suo libro.\n
\n
IL LIBRO DEGLI INCANTESIMI DEL MAGO\n
Gli incantesimi che il mago aggiunge al suo libro man mano che acquisisce livelli derivano dalle ricerche arcane che conduce personalmente, nonché dalle scoperte intellettuali che riesce a fare sulla natura del multiverso.\n
Potrebbe trovare altri incantesimi nel corso delle sue avventure,, magari scoprendone uno trascritto su una pergamena nascosta nel forziere di un mago malvagio o in un tomo polveroso custodito in un\'antica biblioteca.\n
\n
COPIARE UN INCANTESIMO NEL LIBRO\n
Quando il mago entra in possesso di un incantesimo da mago di livello pari o superiore al 1°, può aggiungerlo al suo libro, se si tratta di un incantesimo di un livello che egli può preparare e se dispone del tempo per decifrarlo e copiarlo.\n
Per copiare un incantesimo nel libro è necessario riprodurre il formato basilare dell\'incantesimo per poi decifrare il sistema di trascrizione speciale usato dal mago che lo ha scritto.\n
Il personaggio deve fare pratica con l\'incantesimo finché non comprende i suoni o i gesti richiesti, e poi trascriverlo nel proprio libro degli incantesimi usando il suo metodo personale di trascrizione.\n
Per ogni livello dell\'incantesimo, il processo di trascrizione richiede 2 ore e costa 50 mo.\n
Il costo rappresenta le componenti materiali consumate dal mago nel corso dei suoi esperimenti per padroneggiare l\'incantesimo, nonché gli inchiostri pregiati necessari per trascriverlo.\n
Una volta speso l\'ammontare di tempo e il denaro necessario, il mago può preparare l\'incantesimo proprio come tutti gli altri suoi incantesimi.\n
\n
SOSTITUIRE IL LIBRO\n
Un mago può copiare un incantesimo dal suo libro degli incantesimi a un altro (per esempio, se desidera farne una copia di riserva).\n
Procede come se copiasse un nuovo incantesimo nel proprio libro degli incantesimi, ma in modo più rapido e facile, dal momento che conosce già il proprio metodo di trascrizione e sa già come si lancia l\'incantesimo.\n
Dovrà spendere solo 1 ora e 10 mo per ogni livello dell\'incantesimo copiato.\n
Se il mago perde il suo libro degli incantesimi, può usare la stessa procedura per trascrivere gli incantesimi che ha preparato in un nuovo libro degli incantesimi.\n
Per completare il resto del suo libro degli incantesimi dovrà trovarne di nuovi come il consueto.\n
E\' per questo motivo che molti maghi custodiscono delle copie di riserva dei loro libri degli incantesimi in luoghi sicuri.\n
\n
ASPETTO DEL LIBRO\n
Il libro degli incantesimi di un mago è una combinazione unica di incantesimi, dotato di rifiniture decorative e note a margine personali.\n
Potrebbe trattarsi di un semplice e pratico volume rilegato in cuoio che il mago ha ricevuto in dono dal suo maestro, di un tomo finemente rilegato e decorato in oro rinvenuto in un\'antica biblioteca, o perfino di un cumulo disordinato di appunti messi assieme in tutta fretta dopo che il libro degli incantesimi precedenti è andato perduto in un incidente.\n
\n
RECUPERO ARCANO\n
Un mago impara a recuperare parte della sua energia magica studiando il suo libro degli incantesimi.\n
Una volta al giorno, quando completa un riposo breve, il mago sceglie quali slot incantesimo spesi desidera recuperare.\n
Questi slot incantesimo possono avere un livello totale pari o inferiore alla metà del livello da mago (arrotondato per eccesso) e nessuno slot può essere di livello pari o superiore al 6°.\n
Per esempio, un mago di 4° livello può recuperare slot incantesimo per un valore totale di due livelli.\n
Potrà quindi recuperare uno slot di 2° livello o due slot di 1° livello.\n
\n
TRADIZIONE ARCANA\n
Quando un mago arriva al 2° livello, sceglie una tradizione arcana che modellerà la sua pratica della magia in base ai precetti di una delle otto scuole seguenti: Abiurazione, Ammaliamento, Divinazione, Evocazione, Illusione, Invocazione, Necromanzia, Trasmutazione, tutte descritte alla fine della sezione di questa classe.\n
La scuola scelta conferisce al mago alcuni privilegi al 2° livello e poi di nuovo al 6°, 10° e 14° livello.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA\n
Quando arriva al 4° livello, e poi di nuovo all\'8°, 12°, 16° e 19° livello, un mago può aumentare di 2 un punteggio di caratteristica a sua scelta, oppure può aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a sua scelta.\n
Come di consueto non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica a più di 20 utilizzando questo privilegio.\n
\n
MAESTRIA NEGLI INCANTESIMI\n
Al 18° livello, il mago raggiunge una tale maestria nell\'uso di certi incantesimi da poterli lanciare a volontà.\n
Il personaggio sceglie un incantesimo da mago di 1° livello e un incantesimo da mago di 2° livello contenuti nel suo libro degli incantesimi.\n
Può lanciare quegli incantesimi al loro livello più basso senza spendere uno slot incantesimo quando li ha preparati.\n
Se desidera lanciare uno di quegli incantesimi a un livello superiore, deve spendere uno slot incantesimo come di consueto.\n
\n
INCANTESIMI PERSONALI\n
Quando il mago arriva al 20° livello, padroneggia due potenti incantesimi che sia in grado di lanciare con minimo sforzo.\n
Il mago sceglie due incantesimi da mago di 3° livello contenuti nel suo libro degli incantesimi come suoi incantesimi personali.\n
Il mago considera questi incantesimi sempre preparati, non li conta ai fini di determinare il numero di incantesimi preparati e può lanciare ognuno di quegli incantesimi una volta al 3° livello senza spendere uno slot incantesimo.\n
Quando lo fa, non può farlo di nuovo finché non completa un riposo breve o lungo.\n
Se desidera lanciare uno di quegli incantesimi a un livello superiore, deve spendere uno slot incantesimo come di consueto.\n
</string>

<string name="barbaro_info">
Barbaro\n
\n
Un barbaro ottiene i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dadi Vita: 1d12 per livello da barbaro\n
Punti Ferita al 1° Livello: 12 + il modificatore di Costituzione del barbaro\n
Punti Ferita ai Livelli Successivi: 1d12 (o 7) + il modificatore di Costituzione del barbaro per ogni livello da barbaro oltre il 1°\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Armature leggere, armature medie, scudi\n
Armi: Armi semplici, armi da guerra\n
Strumenti: Nessuno\n
Tiri Salvezza: Forza, Costituzione\n
Abilità: Due a scelta tra Addestrare Animali, Atletica, Intimidire, Natura, Percezione e Sopravvivenza.\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Un barbaro inizia con l\'equipaggiamento seguente,in aggiunta all\'equipaggiamento conferito dal suo background:\n
(a) un\'ascia bipenne o (b) qualsiasi arma da guerra da mischia\n
(a) due asce o (b) una qualsiasi arma semplice\n
Una dotazione da esploratore e quattro giavellotti\n
\n
IRA\n
In battaglia, un barbaro combatte animato da ferocia primordiale.\n
Nel suo turno, può entrare in ira con un’azione bonus.\n
Finché è in ira, ottiene i seguenti benefici, se non indossa un\'armatura pesante:\n
-Dispone di vantaggio alle prove di Forza e ai Tiri Salvezza su Forza.\n
-Quando effettua un attacco con arma da mischia usando Forza, ottiene un bonus al tiro per i danni che aumenta man mano che egli ottiene nuovi livelli da barbaro, come indicato nella colonna "Danni dell\'Ira" nella tabella "Barbaro".\n
-Un barbaro dispone di resistenza ai danni contundenti, perforanti e taglienti.\n
-Se un barbaro è in grado di lanciare incantesimi, non può lanciarli o concentrarsi su di essi quando è in ira.\n
L\'Ira del barbaro dura 1 minuto. \n
Termina anticipatamente se cade Privo di Sensi o se il suo turno termina e non ha attaccato alcuna creatura ostile dal suo ultimo turno o non ha subito danni da allora.\n
Un barbaro può anche porre fine alla sua ira nel proprio turno, come un’azione bonus.\n
Una volta entrato in ira per il numero di volte indicato dal suo livello di barbaro nella colonna "Ira" nella tabella "Barbaro", un barbaro deve completare un riposo lungo prima di poter entrare di nuovo in ira.\n
\n
DIFESA SENZA ARMATURA
Finché un barbaro non indossa alcuna armatura, la sua Classe Armatura è pari a 10 + il suo modificatore di Destrezza + il suo modificatore di Costituzione. \n
Un barbaro può usare uno scudo e ottenere comunque questo beneficio.\n
\n
ATTACCO IRRUENTO\n
A partire dal 2° livello, un barbaro può ignorare ogni preoccupazione per la sua difesa e attaccare in preda a una feroce disperazione. \n
Quando effettua il suo primo attacco nel suo turno, può decidere di sferrare un attacco irruento.\n
Così facondo dispone di vantaggio ai tiri per colpire in mischia che usano Forza durante questo turno, ma i tiri per colpire contro di lui dispongono di vantaggio fino a suo turno successivo.\n
\n
PERCEZIONE DEL PERICOLO\n
Dal 2° livello, un barbaro ottiene un percezione prodigiosa di tutto ciò che nei paraggi non è come dovrebbe essere cosa che agevola quando deve schivare i pericoli. \n
Un barbaro dispone di vantaggio ai Tiri Salvezza su Destrezza contro effetti che può vedere, come trappole e incantesimi.\n
Per ottenere questo beneficio, non deve essere accecato, assordato o Incapacitato.\n
\n
CAMMINO PRIMORDIALE\n
Al 3° livello, un barbaro sceglie un Cammino Primordiale che definisce la natura della sua furia. \n
Questa scelta ti conferisce alcuni privilegi al 3° livello, e poi di nuovo al 6°, 10° e 14° livello.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Quando arriva al 4° livello, e poi ancora all’8°, 12°, 16° e 19° livello, un barbaro può aumentare di 2 un punteggio di caratteristica a sua scelta, oppure può aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a sua scelta.\n
Come di consueto, non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica a più di 20 utilizzando questo privilegio.\n
\n
ATTACCO EXTRA\n
A partire dal 5° livello, un barbaro può attaccare due volte anziché una, ogni volta che effettua l\'azione di Attacco nel proprio turno.\n
\n
MOVIMENTO VELOCE\n
A partire dal 5° livello, la velocità del barbaro aumenta di 3 metri purché il barbaro non indossi un\'armatura pesante.\n
\n
ISTINTO FERINO\n
Al 7° livello, gli istinti del barbaro sono talmente affinati da fornirgli vantaggio ai tiri per l\'iniziativa.\n
Inoltre, se il barbaro è sorpreso all\'inizio del combattimento e non è incapacitato, può agire normalmente nel suo primo turno, ma solo se entra in ira prima di fare qualsiasi altra cosa in quel turno.\n
\n
CCRITICO BRUTALE\n
A partire dal 9° livello, un barbaro può tirare un dado dell\'arma aggiuntivo quando determina i danni extra di un colpo critico con un attacco in mischia.\n
Questo effetto aumenta a due dadi aggiuntivi al 13° livello e a tre dadi aggiuntivi al 17° livello.\n
\n
IRA IMPLACABILE\n
A partire dall\'11° livello, grazie alla sua ira il barbaro può continuare a combattere nonostante le ferite più gravi.\n
Se scende a 0 punti ferita mentre è in ira e non è ucciso sul colpo, può effettuare un Tiro Salvezza su Costituzione con CD 10.\n
Se lo supera, rimane invece a 1 punto ferita.\n
Ogni volta che utilizza questo privilegio dopo la prima, la CD aumenta di 5. \n
Quando completa un riposo breve o lungo la CD è ripristinata a 10.\n
\n
IRA PERSISTENTE \n
A partire dal 15° livello, l\'ira del barbaro è talmente feroce che termina prematuramente solo se il barbaro cade privo di sensi o se decide di porvi termine.\n
\n
POTENZA INDOMABILE\n
A partire dal 18° livello, se il totale di una prova di Forza del barbaro è inferiore al suo punteggio di Forza, il barbaro può usare il suo punteggio di Forza al posto del totale.\n
\n
CAMPIONE PRIMORDIALE
Al 20° livello, il barbaro diventa un\'incarnazione del potere delle terre selvagge. \n
I suoi punteggi di Forza e Costituzione aumentano di 4. \n
Il suo massimo per quei punteggi diventa 24.\n
</string>

    <string name="chierico_info">
Chierico\n
\n
Un Chierico ottiene i seguenti privilegi di classe:\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dadi Vita: 1d8 per ogni livello da chierico.\n
Punti ferita al 1° livello: 8 + il modificatore di Costituzione del chierico.\n
Punti ferita ai livelli successivi: 1d8 (o 5) + il modificatore di Costituzione del chierico per ogni livello da chierico dopo il 1°.\n
\n
COMPETENZE\n
Armatura: armatura leggera, armatura media, scudi\n
Armi: armi semplici\n
Strumenti: Nessuno\n
Tiri salvezza: Saggezza, Carisma\n
Abilità: Due a scelta tra Medicina, Persuasione, Intuizione, Religione e Storia\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Un Chierico inizia con l\'equipaggiamento seguente, in aggiunta all\'equipaggiamento conferito dal suo background:\n
(a) una mazza o (b) un martello da guerra (se ha competenza)\n
(a) una corazza di scaglie, (b) un\'armatura di cuoio o (c) una cotta di maglia (Se ha competenza)\n
(a) una balestra leggera e 20 quadrelli o (b) una qualsiasi arma semplice\n
(a) una dotazione da sacerdote o (b) una dotazione da esploratore\n
Uno scudo e un simbolo sacro\n
\n
INCANTESIMI\n
Un chierico è un tramite del potere divino, e come tale è in grado di lanciare incantesimi da chierico.\n
\n
TRUCCHETTI\n
Al 1 ° livello, un chierico conosce tre trucchetti a sua scelta tratti dalla lista degli incantesimi da chierico.\n
Apprende ulteriori trucchetti da chierico a sua scelta ai livelli successivi, come indicato nella colonna "Trucchetti Conosciuti" nella tabella "Chierico".\n
\n
PREPARARE E LANCIARE INCANTESIMI\n
La tabella "Chierico" indica quanti slot incantesimo possiede un chierico per lanciare i suoi incantesimi di 1 ° livello e di livello superiore.\n
Per Lanciare uno di questi incantesimi, è necessario spendere uno slot incantesimo di livello pari o superiore al livello dell\'incantesimo.\n
Il chierico recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.\n
Il chierico prepara la lista degli incantesimi da chierico disponibili da lanciare scegliendoli dalla lista degli incantesimi da chierico.\n
Quando lo fa, deve scegliere un numero di incantesimi da chierico pari al suo modificatore di Saggezza + il suo livello da chierico (fino a un minimo di un incantesimo).\n
Gli incantesimi devono essere di un livello di cui il chierico possiede degli slot incantesimo.\n
Ad esempio, un chierico di 3 ° livello, possiede quattro slot incantesimo di 1 ° livello e due slot incantesimo di 2 ° livello.\n
Con Saggezza pari a 16, la lista dei suoi incantesimi preparati può includere sei incantesimi di 1° o 2° livello, in qualsiasi combinazione.\n
Se prepara l\'incantesimo di 1° livello cura ferite , potrà lanciarlo usando uno slot incantesimo di 1° livello o di 2° livello.\n
Il lancio di quell\'incantesimo non rimuove quell\'incantesimo dalla lista di incantesimi preparati.\n
Il chierico può cambiare la tua lista dei suoi incantesimi preparati quando completa un lungo riposo.\n
Per preparare una nuova lista di incantesimi da chierico è necessario un certo ammontare di tempo da trascorrere in preghiera e meditazione: almeno 1 minuto per livello di incantesimo per ogni incantesimo nella sua lista.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Saggezza è la caratteristica da incantatore usata per gli incantesimi da chierico.\n
Il potere degli incantesimi di un chierico deriva dalla sua devozione nei confronti della divinità.\n
Un chierico usa saggezza ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.\n
Usa inoltre il suo modificatore di Saggezza per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da chierico da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro salvezza dell\'incantesimo = 8 + il bonus di competenza del chierico + il modificatore di saggezza del chierico.\n
Modificatore di attacco dell\'incantesimo = il bonus di competenza del chierico + il tuo modificatore di saggezza del chierico.\n
\n
CELEBRARE RITUALI\n
Un chierico può lanciare un incantesimo da chierico come rituale se quell\'incantesimo possiede il descrittore rituale e se il chierico ha preparato l\'incantesimo.\n
\n
FOCUS DA INCANTATORE\n
Un chierico può usare un simbolo sacro (vedi "Equipaggiamento") come focus da incantatore per i suoi incantesimi da chierico.\n
\n
DOMINIO DIVINO\n
Il chierico sceglie un dominio correlato alla sua divinità: Conoscenza, Guerra, Inganno, Luce, Natura, Tempesta o Vita.\n
Ogni dominio è descritto in dettagliato alla fine della sezione di questa classe e fornisce esempi di varie divinità a esso associate.\n
Questa scelta conferisce al chierico alcuni incantesimi di dominio e altri privilegi al 1° livello.\n
Conferisce inoltre ulteriori modi di utilizzare incanalare Divinità quando il chierico ottiene quel privilegio al 2° livello e ulteriori benefici al 6°, 8° e 17° livello.\n
\n
INCANTESIMI DI DOMINIO\n
A ogni dominio corrisponde una lista di incantesimi (gli incantesimi di dominio) che il chierico ottiene ai livelli da chierico indicati nella descrizione del dominio.\n
Quando il chierico ottiene un incantesimo di dominio, quell\'incantesimo è sempre considerato preparato e non conta al fine di determinare il numero di incantesimi che il chierico può preparare ogni giorno.\n
Se il chierico possiede un incantesimo di dominio che non compare sulla lista degli incantesimi da chierico, quell\'incantesimo è comunque considerato un incantesimo da chierico per lui.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ\n
Al 2° livello, un chierico ottiene la capacità di incanalare energia divina direttamente dalla sua divinità e usa quell\'energia per alimentare gli effetti magici.\n
Un chierico parte con due effetti di questo tipo: Scacciare Non Morti e un effetto determinato dal suo dominio.\n
Alcuni domini conferiscono al chierico degli effetti aggiuntivi man mano che avanza di livello, come indicato nella descrizione del dominio.\n
Quando un chierico utilizza Incanalare Divinità, può scegliere quale effetto creare.\n
Deve poi completare un breve o lungo riposo per utilizzare di nuovo Incanalare Divinità.\n
Alcuni effetti di Incanalare Divinità richiedono dei tiri salvezza.\n
Quando un chierico utilizza un tale effetto, la CD è pari alla CD del tiro salvezza dei suoi incantesimi da chierico.\n
A partire dal 6° livello, un chierico può utilizzare Incanalare Divinità due volte tra un riposo e l\'altro, e a partire dal 18° livello, può utilizzarlo tre volte tra un riposo e l\'altro.\n
Quando completa un breve o lungo riposo, recupera gli utilizzi spesi.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ: SCACCIARE NON MORTO
Con un\'azione, il chierico brandisce il suo simbolo sacro e pronuncia una preghiera di condanna nei confronti dei non morti.\n
Ogni non morto che è in grado di vedere o sentire il chierico e si trova entro 9 metri da lui deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza.\n
Se lo fallisce, la creatura è scacciata per 1 minuto o finché non subisce danni.\n
Una creatura scacciata deve spendere i suoi turni tentando di allontanarsi il più lontano possibile dal chierico e non può volontariamente muoversi in uno spazio entro 9 metri dal chierico.\n
Inoltre, non può effettuare reazioni.\n
Come sua azione, può usare solo l\'azione di scatto o tentare di fuggire da un effetto che gli impedisce di muoversi.\n
Se non può muoversi in alcun luogo, la creatura può usare l\'azione di Schivata.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA\n
Quando arriva al 4° livello, e poi di nuovo all\'8°, 12°, 16° e 19° livello, un chierico può aumentare di 2 un punteggio di caratteristica a sua scelta, oppure può aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a sua scelta.\n
Come di consueto, non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica superiore a 20 utilizzando questo privilegio.\n
\n
DISTRUGGERE NON MORTI\n
A partire dal 5° livello, quando un non morto fallisce il suo tiro salvezza contro il privilegio Scacciare Non Morti del chierico, quella creatura viene immediatamente distrutta se il suo grado di sfida è pari o inferiore a una certa soglia.\n
\n
LIVELLO DA CHIERICO       DISTRUGGERE I NON MORTI DI GS...\n
         5°                        1/2 o inferiore\n
         8°                        1 o inferiore\n
         11°                       2 o inferiore\n
         14°                       3 o inferiore\n
         17°                       4 o inferiore\n
\n
INTERVENTO DIVINO\n
A partire dal 10° livello, un chierico può appellarsi alla propria divinità affinché intervenga a suo beneficio nel momento del bisogno.\n
Per implorare l\'aiuto della sua divinità, il chierico deve usare un\'azione.\n
Deve descrivere l\'assistenza che desidera ottenere e tirare un dado percentuale.\n
Se ottiene con il tiro un numero pari o inferiore al suo livello da chierico, la divinità interviene.\n
È Il DM a scegliere la natura dell\'intervento; l\'effetto di qualsiasi incantesimo da chierico o incantesimo da dominio clericale è appropriato.\n
Se la divinità interviene, il chierico non può più utilizzare questo privilegio per 7 giorni.\n
Altrimenti può utilizzarlo di nuovo dopo aver completato un lungo riposo.\n
Al 20° livello, la richiesta di intervento del chierico ha successo automaticamente, senza che sia richiesto alcun tiro.\n
    </string>

    <string name="druido_info">
Druido\n
\n
Un druido ottiene i seguenti privilegi di classe:\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dadi Vita: 1d8 per livello da druido.\n
Punti ferita al 1° livello: 8 + il tuo modificatore di Costituzione del druido.\n
Punti ferita ai livelli successivi: 1d8 (o 5) + il modificatore di Costituzione del druido per ogni livello da druido dopo il 1°.\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Armature leggere, Armature medie, Scudi (i druidi non indossano armature e scudi fatti di metallo).\n
Armi: mazza, pugnale, dardo, giavellotto, bastone ferrato, scimitarra, falcetto, fionda, lancia, randello.\n
Strumenti: Borsa da Erborista.\n
Tiri Salvezza: Intelligenza e Saggezza.\n
Abilità: Due a scelta tra Addestrare Animali, Arcano, Intuizione, Medicina, Natura, Percezione, Religione e Sopravvivenza.\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Un druido inizia con il seguente equipaggiamento, in aggiunta all’ equipaggiamento fornito dal suo background:\n
(a) uno scudo di legno o (b) una qualsiasi arma semplice.\n
(a) una scimitarra o (b) una qualsiasi arma semplice da mischia.\n
Un\'armatura di cuoio, una dotazione da esploratore e un focus druidico.\n
\n
DRUIDICO\n
Un druido conosce il Druidico, il linguaggio segreto del suo ordine: può parlare in quel linguaggio e usarlo per lasciare messaggi segreti.\n
Il druido e coloro che conoscono questo linguaggio sono in grado di avvistare questi messaggi automaticamente.\n
Altri possono notare la presenza di un messaggio in Druidico superando la prova Saggezza (Percezione) con CD 15, ma non possono decifrarlo senza l\'aiuto della magia.\n
\n
INCANTESIMI\n
Un druido attinge all\'essenza divina della natura stessa e può lanciare incantesimi che modellano tale essenza in base alla sua volontà.\n
Vedi il capitolo 10 per le regole generali relative alla magia e il capitolo 11 per la lista degli incantesimi da druido.\n
\n
TRUCCHETTI\n
Al 1° livello, un druido conosce due trucchetti a sua scelta dalla lista degli incantesimi da druido.\n
Apprende ulteriori trucchetti da druido a sua scelta ai livelli successivi, come indicato dalla colonna "Trucchetti Conosciuti" nella tabella.\n
\n
PREPARARE E LANCIARE INCANTESIMI\n
La tabella indica quanti slot incantesimo possiede un druido per lanciare i suoi incantesimi di 1° livello e di livello superiore.\n
Per lanciare uno di questi incantesimi, il druido deve spendere uno slot incantesimo di livello pari o superiore al livello dell\'incantesimo.\n
Il druido recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.\n
Il druido prepara la lista degli incantesimi da druido disponibili da lanciare scegliendoli dalla lista degli incantesimi da druido.\n
Quando lo fa, deve scegliere un numero di incantesimi da druido pari al suo modificatore di Saggezza + il suo livello da druido (fino a un minimo di un incantesimo).\n
Gli incantesimi devono essere di un livello di cui il druido possiede degli slot incantesimo.\n
Per esempio, un druido di 3° livello possiede quattro slot incantesimo di 1° livello e due slot incantesimo di 2° livello.\n
Con Saggezza pari a 16, la lista dei suoi incantesimi preparati può includere sei incantesimi di 1° o 2° livello, in qualsiasi combinazione.\n
Se prepara l\'incantesimo di 1° livello cura ferite, potrà lanciarlo usando uno slot incantesimo di 1° livello o di 2° livello.\n
Il lancio di quell\'incantesimo non rimuove quell\'incantesimo dalla lista di incantesimi preparati.\n
Il druido può cambiare la lista dei suoi incantesimi preparati quando completa un riposo lungo.\n
Per preparare una nuova lista di incantesimi da druido è necessario un certo ammontare di tempo da trascorrere in preghiera e meditazione: almeno 1 minuto per livello di incantesimo per ogni incantesimo nella sua lista.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Saggezza è la caratteristica da incantatore usata per gli incantesimi da druido.\n
Il potere dei suoi incantesimi deriva dalla sua devozione e dalla sua sintonia con la natura.\n
Un druido usa Saggezza ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.\n
Usa inoltre il suo modificatore di Saggezza per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da druido da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro salvezza dell’incantesimo= 8 + il bonus di competenza del druido + il modificatore di Saggezza del druido.\n
Modificatore di attacco dell’incantesimo= il bonus di competenza del druido + il modificatore di Saggezza del druido.\n
\n
CELEBRARE RITUALI\n
Un druido può lanciare un incantesimo da druido come rituale se quell\'incantesimo possiede il descrittore rituale e il druido lo ha preparato.\n
\n
FOCUS DA INCANTATORE\n
Un druido può usare un focus druidico come focus da incantatore per i suoi incantesimi da druido.\n
\n
FORMA SELVATICA\n
A partire dal 2° livello, un druido può usare la sua azione per assumere magicamente la forma di una bestia che ha già visto in precedenza.\n
Può utilizzare questo privilegio due volte e recupera gli utilizzi spesi quando completa un riposo breve o lungo.\n
Il livello da druido determina le bestie in cui egli può trasformarsi, come indicalo nella tabella "Forme Bestiali".\n
Al 2° livello, per esempio, può trasformarsi in qualsiasi bestia che abbia un grado di sfida pari o inferiore a 1/4 che non abbia una velocità di nuotare o di volare.\n
Un druido può rimanere in forma bestiale per un numero di ore pari alla metà del suo livello da druido (arrotondato per difetto), poi torna alla sua forma normale, a meno che non spenda un altro utilizzo di questo privilegio.\n
Può tornare alla sua forma normale anticipatamente usando un\'azione bonus nel suo turno.\n
Torna automaticamente alla sua forma normale se cade privo di sensi, scende a 0 punti ferita o muore.\n
Finché il druido è trasformato, si applicano le regole seguenti:
- Le statistiche di gioco del druido vengono sostituite dalle statistiche della bestia, ma il druido conserva il proprio allineamento, personalità e punteggi di Intelligenza, Saggezza e Carisma.\n
Conserva inoltre tutte le sue abilità e competenze nei tiri salvezza, oltre a ottenere quelle della creatura.\n
Se la creatura possiede una competenza che anche il druido possiede e il bonus nella sua scheda delle statistiche è superiore a quello del druido, egli usa il bonus della creatura anziché il proprio.\n
Se la creatura possiede delle azioni leggendarie o di tana, il druido non può usarle.\n
- Quando si trasforma, il druido assume i punti ferita e i Dadi Vita della bestia.\n
Quando torna alla sua forma normale, torna al numero di punti ferita che possedeva prima della trasformazione.\n
Tuttavia, se torna alla sua forma normale per essere sceso a 0 punti ferita, gli eventuali danni in eccesso si trasmettono alla sua forma normale.\n
Per esempio, se un druido in forma bestiale possiede 1 solo punto ferita e subisce 10 danni, egli torna alla sua forma normale e subisce 9 danni.\n
Fintanto che i danni in eccesso non portano la forma normale del druido a 0 punti ferita, il druido non cade privo di sensi.\n
- Il druido non può lanciare incantesimi e la sua capacità di parlare o di intraprendere qualsiasi azione che richieda le mani è limitata alle capacità della sua forma bestiale.\n
La trasformazione non interrompe la concentrazione del druido su un incantesimo che egli ha già lanciato e non gli impedisce di effettuare azioni che fanno parte di un incantesimo già lanciato, come per esempio Invocare il Fulmine.\n
- Un druido mantiene i benefici di tutti i privilegi forniti dalla sua classe, dalla sua razza e da qualsiasi altra fonte e può usarli se nella nuova forma è fisicamente in grado di farlo.\n
Tuttavia, non può usare nessuno dei suoi sensi speciali, come per esempio la scurovisione, a meno che non li possieda anche nella sua nuova forma.\n
- Un druido può scegliere se lasciare cadere il suo equipaggiamento nel suo spazio, se tale equipaggiamento si fonde nella sua nuova forma o se indossarlo.\n
L\'equipaggiamento indossato funziona normalmente, ma spetta al DM decidere se è pratico o meno che la nuova forma indossi ogni determinato oggetto di equipaggiamento, in base alla forma e alla taglia della creatura.\n
L\'equipaggiamento del druido non cambia taglia o forma per adattarsi alla nuova forma, e ogni oggetto di equipaggiamento che la nuova forma non può indossare deve  cadere a terra o fondersi nella nuova forma del druido.\n
L\'equipaggiamento fuso alla nuova forma non ha alcun effetto finché il druido non abbandona quella forma.\n
\n
FORME BESTIALI\n
LIVELLO   GS MAX   LIMITAZIONI         ESEMPIO\n
   2°       1/4    nessuna velocità    Lupo\n
                   di nuotare o\n
                   di volare\n
   4°       1/2    nessuna velocità    Coccodrillo\n
                   di volare\n
   8°        1     ----------------    Aquila gigante\n
\n
CIRCOLO DRUIDICO\n
Al 2° livello, un druido sceglie di aderire a un circolo druidico, come quello della Terra.\n
Questa scelta gli conferisce alcuni privilegi al 2° livello e poi di nuovo al 6°, 10° e 14° livello.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Quando arriva al 4° livello, e poi di nuovo all\'8°,12°,16° e 19° livello, un druido può aumentare di 2 un punteggio di caratteristica a sua scelta, oppure può aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a sua scelta.\n
Come di consueto, non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica a più di 20 utilizzando questo privilegio.\n
\n
CORPO SENZA TEMPO\n
A partire dal 18° livello, la magia primordiale che fluisce nel druido rallenta il suo invecchiamento.\n
Per ogni 10 anni trascorsi, il corpo del druido invecchia soltanto di 1 anno.\n
\n
INCANTESIMI BESTIALI\n
A partire dal 18° livello, un druido può lanciare molti dei suoi incantesimi da druido in qualsiasi forma assunta utilizzando Forma Selvatica.\n
Può fornire le componenti somatiche e verbali di un incantesimo da druido anche quando è in forma bestiale, ma non è in grado di fornire componenti materiali.\n
\n
ARCIDRUIDO\n
Al 20° livello, un druido può utilizzare Forma Selvatica un numero illimitato di volte.\n
Può inoltre ignorare le componenti verbali e somatiche dei suoi incantesimi da druido, nonché le eventuali componenti materiali prive di un costo e quelle che non sono consumate da un incantesimo.\n
Un druido ottiene questo beneficio sia nella sua forma normale che nella forma bestiale assunta grazie a Forma Selvatica.\n
    </string>

    <string name="monaco_info">
Monaco\n
\n
Come monaco, ottieni i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dado Vita: 1d8 per livello da monaco\n
Punti Ferita al 1° livello: 8 + il tuo modificatore di Costituzione\n
Punti Ferita ai Livelli Più Alti: 1d8 (o 5) + il tuo modificatore di Costituzione per livello da monaco oltre il 1°\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Nessuna\n
Armi: Armi semplici, spade corte\n
Attrezzi: Scegli un tipo di attrezzo da artigiano o uno strumento musicale\n
Tiri Salvezza: Forza, Destrezza\n
Abilità: Scegli due abilità tra Acrobazia, Atletica, Furtività, Intuizione, Religione e Storia\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Inizi con il seguente equipaggiamento, oltre all’equipaggiamento fornito dal tuo background:\n
(a) una spada corta o (b) qualsiasi arma semplice\n
(a) uno zaino da speleologo o (b) uno zaino da esploratore\n
10 dardi\n
\n
DIFESA SENZA ARMATURA\n
A partire dal 1° livello, finché un monaco non indossa alcuna armatura e non impugna uno scudo, la sua CA è pari a 10 + il suo modificatore di Destrezza + il suo modificatore di Saggezza.\n
\n
ARTI MARZIALI\n
Al 1° livello, grazie alla sua perizia nelle arti marziali, un monaco padroneggia uno stile di combattimento che fa uso di colpi senz\'armi e armi da monaco, vale a dire spade corte e qualsiasi arma da mischia semplice che non possieda la proprietà a due mani o la proprietà pesante.\n
Un monaco ottiene i benefici seguenti finché è senz\'armi o impugna soltanto armi da monaco e finché non indossa alcuna armatura e non impugna uno scudo:\n
- Un monaco può usare Destrezza anziché Forza per i tiri per colpire e i tiri per i danni dei suoi colpi senz\'armi e delle sue armi da monaco.\n
- Un monaco può tirare un d4 al posto dei normali danni del suo colpo senz\'arma o della sua arma da monaco.\n
Questo dado cambia man mano che il personaggio acquisisce altri livelli da monaco, come indicato nella colonna "Arti marziali" nella tabella "Monaco".\n
- Quando un monaco usa l\'azione di Attacco con un colpo senz\'armi o un\'arma da monaco nel suo turno, può effettuare un colpo senz\'armi come azione bonus.\n
Per esempio, se il monaco effettua l\'azione di Attacco con un bastone ferrato, può anche effettuare un colpo senz\'armi come azione bonus, presumendo che non abbia già effettuato un\'azione bonus in quel turno.\n
Alcuni monasteri utilizzano armi da monaco dalla forma particolare.\n
Per esempio, un monaco potrebbe usare un randello composto da due sbarre in legno collegate da una breve catena(chiamato nunchaku) o un falcetto con una lama più corta e meno ricurva (chiamato kama).\n
A prescindere dal nome usato per un\'arma da monaco, il monaco può usare le statistiche di gioco fornite dall\'arma nel capitolo 5,"Equipaggiamento".\n
\n
KI\n
A partire dal 2° livello, il monaco è in grado di imbrigliare l\'energia mistica del ki grazie al suo addestramento.\n
Il suo accesso a questa energia è rappresentato da un certo numero di punti ki, determinato dal livello da monaco, come indicato nella colonna "Punti Ki" nella tabella "monaco".\n
Un monaco può spendere questi punti per alimentare i vari privilegi del ki.\n
Inizialmente il monaco conosce tre di questi privilegi: Difesa del paziente, Passo del Vento e Raffica di colpi.\n
Apprenderà altri privilegi del ki,quel punto non è più disponibile finché il monaco non completa un riposo breve o lungo, alla fine del quale il monaco riassorbe in sé tutto il ki che aveva speso.\n
Il monaco deve trascorrere almeno 30 minuti in meditazione durante il riposo per recuperare i suoi punti ki.\n
Alcuni privilegi del ki di un monaco richiedono al bersaglio di effettuare un tiro salvezza per resistere ai loro effetti.\n
La CD del tiro salvezza viene definita nel modo seguente:\n
\n
CD del tiro salvezza del Ki = 8 + il bonus di competenza del monaco + il bonus di saggezza del monaco\n
\n
DIFESA DEL PAZIENTE\n
Un monaco può spendere 1 punto ki per effettuare l\'azione di schivata come azione bonus nel suo turno.\n
\n
PASSO DEL VENTO\n
Un monaco può spendere 1 punto ki per effettuare l\'azione di Disimpegno o Scatto come azione bonus nel suo turno; inoltre, la sua distanza di salto raddoppia per quel turno.\n
\n
RAFFICA DI COLPI\n
Subito dopo aver effettuato l\'azione di attacco nel suo turno, il monaco può spendere 1 punto ki per sferrare due colpi senz\'armi come azione di bonus.\n
\n
MOVIMENTO SENZA ARMATURA\n
A partire dal 2° livello, la velocità di un monaco aumenta di 3 metri finché il monaco non indossa alcuna armatura o non impugna uno scudo.\n
Questo bonus aumenta man mano che il personaggio acquisisce altri livelli da monaco, come indicato nella tabella "Monaco".\n
Al 9° livello, un monaco ottiene la capacità di muoversi lungo le superfici verticali e sulle superfici liquide durante il suo turno senza cadere durante il movimento.\n
\n
TRADIZIONE MONASTICA\n
Quando si raggiunge 3° livello, il monaco si vota a una tradizione monastica come la Via della Mano Aperta o la Via dell\'Ombra.\n
La tradizione scelta conferisce al monaco alcuni privilegi al 3° livello e poi di nuovo al 6°, 11° e 17° livello.\n
\n
DEVIARE PROIETTILI\n
A partire dal 3° livello, un monaco può usare la sua reazione per deviare o afferrare un proiettile quando viene colpito dall\'attacco con un\'arma a distanza.\n
Quando lo fa, il danno che subisce dall\'attacco è ridotto di 1d10 + il suo modificatore di Destrezza + il suo livello da monaco.\n
Se il monaco riduce i danni a 0, può afferrare il proiettile, se quest\'ultimo è abbastanza piccolo da essere tenuto in mano e se il monaco ha almeno una mano libera.\n
Se il monaco afferra un proiettile in questo modo, può spendere 1 punto ki per effettuare un attacco a distanza con l\'arma o con la munizione che ha appena afferrato, come parte della stessa reazione.\n
Il monaco effettua questo attacco con competenza, a prescindere dalle sue competenze nelle armi, e il proiettile è considerato un\'arma da monaco ai fini di questo attacco, con una gittata normale di 6 metri e una gittata lunga di 18 metri.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Quando si raggiunge 4° livello, e di nuovo al 8°, 12°, 16° e 19° livello, è possibile aumentare di 2 un punteggio di caratteristica a scelta, oppure è possibile aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a scelta.\n
Come di consueto, non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica superiore a 20 utilizzando questo privilegio.\n
\n
CADUTA LENTA\n
A partire dal 4° livello, un monaco può usare la sua reazione quando cade per ridurre gli eventuali danni da caduta di un ammontare pari a cinque volte il suo livello da monaco.\n
\n
ATTACCO EXTRA\n
A partire dal 5° livello, un monaco può attaccare due volte, anziché una, ogni volta che effettua l\'azione di attacco nel proprio turno.\n
\n
COLPO STORDENTE\n
A partire da 5° livello, un monaco può interferire con il ki che fluisce nel corpo di un avversario.\n
Quando il monaco colpisce un\'altra creatura con un attacco con un\'arma da mischia, può spendere 1 punto ki per tentare un colpo stordente.\n
Il bersaglio deve superare un tiro salvezza su Costituzione, altrimenti sarà stordito fino alla fine del turno successivo del monaco.\n
\n
COLPI KI POTENZIATI\n
A partire dal 6° livello, i colpi senz\'armi del monaco sono considerati magici ai fini di oltrepassare la resistenza e l\'immunità agli attacchi e ai danni non magici.\n
\n
ELUSIONE\n
Al 7° livello, grazie alla sua agilità istintiva, il monaco può schivare certi effetti ad area, come il soffio di fulmine di un drago blu o un incantesimo palla di fuoco.\n
Quando il monaco è soggetto a un effetto che gli consente di effettuare un tiro salvezza su Destrezza per dimezzare i danni, non subisce alcun danno se supera il tiro salvezza, e soltanto la metà dei danni se lo fallisce.\n
\n
MENTE LUCIDA\n
A partire dal 7° livello, un monaco può utilizzare l\'azione per porre fine a un effetto su te stesso che lo rende affascinato o spaventato.\n
\n
PUREZZA DEL CORPO\n
Al 1° livello, il monaco ha una tale padronanza del ki da diventare immune alle malattie e ai veleni.\n
\n
LINGUA DEL SOLE E DELLA LUNA\n
A partire dal 13° livello, un monaco impara a sfiorare il ki delle altre menti ed è in grado di comprendere tutti i linguaggi parlati.\n
Inoltre, qualsiasi creatura che sia in grado di capire ciò che il monaco dice.\n
\n
ANIMA ADAMANTINA\n
Cominciando a 14° livello, il monaco ha una tale padronanza del ki da ottenere competenza in tutti i tiri salvezza.\n
Inoltre, ogni volta che effettua un tiro salvezza e fallisce, può spendere 1 punto ki per ripetere il tiro.\n
Deve usare il nuovo risultato.\n
\n
CORPO SENZA TEMPO\n
Al 15° livello, il monaco è pervaso dal ki al punto che non è toccato dalla fragilità della vecchiaia e non può invecchiare magicamente.\n
Tuttavia, può sempre morire di vecchiaia.\n Inoltre, non ha più bisogno di bere o di mangiare.\n
\n
CORPO VUOTO\n
A partire dal 18° livello, il monaco può usare la sua azione per spendere 4 punti ki e diventare invisibile per 1 minuto.\n
Durante quel periodo di tempo, ottiene anche resistenza a tutti danni, tranne ai danni da forza.\n
Inoltre, il monaco può spendere 8 punti ki in modo da lanciare incantesimo proiezione astrale, senza avere bisogno di componenti materiali.\n
Quando lo fa, non può portare nessun\'altra creatura con sé.\n
\n
PERFEZIONE INTERIORE\n
Al 20° livello, quando il monaco tira per l\'iniziativa e non gli rimane alcun punto ki, recupera 4 punti ki.\n
    </string>

    <string name="paladino_info">
Paladino\n
\n
Come paladino, ottieni i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dado Vita: 1d10 per livello da paladino.\n
Punti Ferita al 1° livello: 10 + il tuo modificatore di Costituzione.\n
Punti Ferita ai Livelli Più Alti: 1d10 (o 6) + il tuo modificatore di Costituzione per livello da paladino oltre il 1°.\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Tutte le armature, scudi.\n
Armi: Armi semplici, armi da guerra.\n
Attrezzi: Nessuno.\n
Tiri Salvezza: Saggezza, Carisma.\n
Abilità: Scegli due abilità tra Atletica, Intimidire, Intuizione, Medicina, Persuasione e Religione.\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Inizi con il seguente equipaggiamento, oltre all\'equipaggiamento fornito dal tuo background:\n
(a) un\'arma da guerra e uno scudo o (b) due armi da guerra.\n
(a) cinque giavellotti o (b) qualsiasi arma semplice da mischia.\n
(a) uno zaino da sacerdote o (b) uno zaino da esploratore.\n
Cotta di maglia e un simbolo sacro.\n
\n
PERCEZIONE DEL DIVINO\n
La presenza di una forte malvagità viene percepita dai tuoi sensi come un odore nauseabondo, e un bene potente suona come musica celestiale nelle tue orecchie.\n
Con unazione puoi espandere la tua consapevolezza per individuare queste forze.\n
Fino al termine del tuo prossimo turno, conosci la posizione di qualsiasi celestiale, immondo o non morto che si trovi entro 18 metri da te e che non sia dietro copertura totale.\n
Riconosci il tipo (celestiale, immondo o non morto) di qualsiasi creatura di cui avverti la presenza, ma non la sua esatta identità (per esempio il vampiro Conte Strahd von Zarovich).\n
All’interno della stesso raggio, puoi anche individuare la presenza di qualsiasi luogo o oggetto che sia stato consacrato o dissacrato, come per l’incantesimo santificare.\n
Puoi usare questo privilegio un numero di volte pari ad 1 + il tuo modificatore di Carisma.\n
Quando termini un riposo lungo, recuperi tutti gli usi consumati.\n
\n
IMPOSIZIONE DELLE MANI\n
Il tuo tocco benedetto può guarire le ferite.\n
Hai una riserva di potere curativo che si ripristina al termine di un riposo lungo.\n
Con questa riserva, puoi curare un numero totale di punti ferita pari al tuo livello da paladino x 5.\n
Con un\'azione, puoi attingere al potere della riserva per ripristinare i punti ferita di una creatura con cui sei in contatto, fino al massimo rimanente nella tua riserva.\n
In alternativa, puoi spendere 5 punti ferita dalla tua riserva di guarigione per curare il bersaglio di una malattia o neutralizzare un veleno che lo affligge.\n
Puoi curare più malattie e neutralizzare più veleni con una singola Imposizione delle Mani, spedendo i punti ferita separatamente per ogni malanno.\n
Questo privilegio non ha effetto su non morti o costrutti.\n
\n
STILE DI COMBATTIMENTO\n
Al 2° livello, adotti un particolare stile di combattimento come tua specialità.\n
Scegli una delle seguenti opzioni.\n
Non puoi acquisire più di una volta lo stesso Stile di Combattimento, anche se in seguito ottieni una nuova scelta.\n
\n
Combattere con Armi Possenti\n
Quando tiri 1 o 2 per il dado di danno di un attacco effettuato con un\'arma da mischia che stai impugnando con due mani, puoi ritirare il dado e devi usare il nuovo risultato, anche se questo tiro fosse nuovamente 1 o 2.\n
L\'arma deve avere la proprietà a due mani o versatile per farti ottenere questo beneficio.\n
\n
Difesa\n
Quando indossi un\'armatura, ottieni un bonus di +1 alla CA.\n
\n
Duellare\n
Quando impugni un’arma da mischia in una mano e nessun\'altra arma, ottieni un bonus di +2 ai tiri dei danni con quell\'arma.\n
\n
Protezione\n
Quando una creatura che puoi vedere attacca un bersaglio diverso da te entro 1,5 metri da te, puoi usare la tua reazione per imporre svantaggio al suo tiro per colpire.\n
Devi impugnare uno scudo.\n
\n
INCANTESIMI\n
Al 2° livello, impari ad attingere alla magia divina tramite la meditazione e la preghiera per lanciare incantesimi come fa un chierico.\n
Vedi La Magia per le regole generali sul lancio degli incantesimi.\n
Vedi Le Liste degli Incantesimi per la lista degli incantesimi da paladino.\n
\n
PREPARARE E LANCIARE INCANTESIMI\n
La tabella Il Paladino mostra di quanti slot incantesimo disponi per lanciare i tuoi incantesimi.\n
Per lanciare uno di questi incantesimi da paladino, devi spendere uno slot del livello dell\'incantesimo o più alto.\n
Recupererai tutti gli slot incantesimo spesi al termine di un riposo lungo.\n
Prepari la lista degli incantesimi da paladino da lanciare a tua disposizione, scegliendoli dalla lista degli incantesimi da paladino.\n
Quando lo fai, scegli un numero di incantesimi da paladino uguale al tuo modificatore di Carisma + la metà del tuo livello da paladino (minimo 1 incantesimo).\n
Gli incantesimi devono essere di un livello per cui disponi slot incantesimo.\n
Per esempio, se sei un paladino di 5° livello, hai quattro slot incantesimo di 1° livello e due di 2° livello.\n
Con Carisma 14, la tua lista di incantesimi preparati può includere quattro incantesimi di 1° o 2° livello, in qualsiasi combinazione.\n
Se prepari l\'incantesimo di 1° livello cura ferite, puoi lanciarlo usando uno slot di 1° o 2° livello.\n
Lanciare l\'incantesimo non lo rimuove dalla lista dei tuoi incantesimi preparati.\n
Puoi cambiare la tua lista di incantesimi preparati al termine di un riposo lungo.\n
Preparare una nuova lista di incantesimi da paladino necessita di tempo trascorso a pregare e meditare: almeno 1 minuto per livello di incantesimo per ogni incantesimo sulla tua lista.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Il Carisma è la tua caratteristica da incantatore per gli incantesimi da paladino.\n
Il potere dei tuoi incantesimi deriva dalla forza della tua dedizione.\n
Usi il Carisma ogni volta che un incantesimo da paladino fa riferimento alla tua caratteristica da incantatore.\n
Inoltre, puoi usare il modificatore di Carisma quando stabilisci la CD del tiro salvezza di un incantesimo da paladino da te lanciato e quando effettui un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro salvezza dell’incantesimo = 8 + tuo bonus di competenza + tuo modificatore di Carisma.\n
Modificatore di attacco dell’incantesimo = tuo bonus di competenza + tuo modificatore di Carisma.\n
\n
FOCUS DA INCANTAMENTO\n
Puoi usare un simbolo sacro come focus di incantamento dei tuoi incantesimi da paladino.\n
\n
PUNIZIONE DIVINA\n
A partire dal 2° livello, quando colpisci una creatura con un attacco con arma da mischia, puoi spendere uno slot incantesimo per infliggere danno radiante al bersaglio, oltre al danno dell’arma.\n
Il danno aggiuntivo è 2d8 per uno slot incantesimo di 1° livello, più 1d8 per ogni livello dell’incantesimo sopra al 1°, massimo 5d8.\n
Il danno aumenta di 1d8 se il bersaglio è un non morto o un immondo.\n
\n
SALUTE DIVINA\n
Dal 3° livello in poi, la magia divina che ti fluisce attraverso ti rende immune alle malattie.\n
\n
GIURAMENTO SACRO\n
Quando raggiungi il 3° livello, pronunci un giuramento che ti vincola come paladino per l’eternità.\n
Fino a questo momento hai affrontato un periodo di preparazione,devoto al sentiero ma ancora non vincolato ad esso.\n
Ora scegli un giuramento, come il Giuramento di Devozione.\n
La tua scelta ti conferisce dei privilegi al 3° livello e poi al 7°, 15° e 20° livello.\n
Questi privilegi includono gli incantesimi del giuramento e il privilegio Incanalare Divinità.\n
\n
INCANTESIMI DA GIURAMENTO\n
Ogni giuramento è associato a una lista di incantesimi.\n
Ottieni accesso a questi incantesimi ai livelli specificati nella descrizione del giuramento.\n
Una volta ottenuto accesso a un incantesimo di giuramento, questo sarà considerato sempre preparato.\n
Gli incantesimi del giuramento non sono conteggiati nel numero di incantesimi che puoi preparare ogni giorno.\n
Se ottieni un incantesimo di giuramento che non appare sulla lista degli incantesimi da paladino, per te quell’incantesimo è comunque considerato un incantesimo da paladino.\n
\n
INCANALARE DIVINITÀ\n
Il tuo giuramento ti permette di incanalare energia divina per alimentare effetti magici.\n
Ogni opzione di Incanalare Divinità fornita dal tuo giuramento spiega come usarla.\n
Quando usi Incanalare Divinità, scegli quale opzione creare.\n
Prima di poter utilizzare di nuovo Incanalare Divinità dovrai completare un riposo breve o lungo.\n
Alcuni effetti di Incanalare Divinità richiedono un tiro salvezza.\n
Quando usi un effetto di questa classe, la CD è uguale alla CD dei tuoi incantesimi da paladino.\n
\n
INCREMENTO DEI PUNTEGGI CARATTERISTICA\n
Quando raggiungi il 4° livello, e poi ancora all’8°, 12°, 16° e 19° livello, puoi incrementare un tuo punteggio di caratteristica di 2, o incrementare due punteggi di caratteristica di 1.\n
Di norma, utilizzando questo privilegio non puoi accrescere un punteggio di caratteristica oltre il 20.\n
\n
ATTACCO EXTRA\n
A partire dal 5° livello, puoi attaccare due volte, invece che una volta, ogni volta che effettui l’azione Attaccare durante il tuo turno.\n
\n
AURA DI PROTEZIONE\n
A partire dal 6° livello, ogni qualvolta tu o una creatura amica entro 3 metri da te dovete effettuare un tiro salvezza, quella creatura ottiene un bonus al tiro salvezza pari al tuo modificatore di Carisma (con un bonus minimo +1).\n
Per conferire questo bonus devi essere cosciente.\n
Al 18° livello, la gittata di quest\'aura aumenta a 9 metri.\n
\n
AURA DI CORAGGIO\n
A partire dal 10° livello, tu e le creature tue amiche entro 3 metri da te non potete essere spaventati finché sei cosciente.\n
Al 18° livello, la gittata di quest\'aura aumenta a 9 metri.\n
\n
PUNIZIONE DIVINA MIGLIORATA\n
Per l\'11° livello, sei così infuso di giusta potenza che tutti i tuoi colpi con arma da mischia convogliano potere divino.\n
Ogni qualvolta colpisci una creatura con un’arma da mischia, la creatura subisce 1d8 danni radianti aggiuntivi.\n
Se usi la tua Punizione Divina assieme a un attacco, somma questo danno al danno aggiuntivo della Punizione Divina.\n
\n
TOCCO PURIFICANTE\n
A partire dal 14° livello, puoi usare la tua azione per porre termine a un incantesimo su di te o una creatura consenziente che puoi toccare.\n
Puoi usare questo privilegio un numero di volte pari al tuo modificatore di Carisma (minimo di una volta).\n
Recuperi gli usi spesi al termine di un riposo lungo.\n
\n
GIURAMENTI SACRI\n
Diventare un paladino vuol dire assumere voti che impegnano il paladino nella causa della giustizia e ad avere un ruolo attivo nel combattere la malvagità.\n
Il giuramento finale, preso quando raggiunge il 3° livello, è il culmine dell\'addestramento del paladino.\n
Alcuni personaggi di questa classe non si considerano dei veri paladini fino a quando hanno raggiunto il 3° livello e compiuto questo giuramento.\n
Per gli altri, il vero e proprio atto del pronunciare il giuramento è solo una formalità, un riconoscimento ufficiale di ciò che è si è sempre celato nel cuore del paladino.\n
\n
INFRANGERE FIURAMENTO\n
Un paladino cerca di mantenere i più alti standard di condotta, ma anche il paladino più virtuoso è fallace.\n
A volte la giusta via si dimostra troppo ardua, a volte una situazione chiede di scegliere tra il minore di due mali, e altre volte le emozioni fanno sì che il paladino trasgredisca i suoi giuramenti.\n
Un paladino che infranga un voto di solito cerca l\'assoluzione da un chierico che condivide la sua fede o da un altro paladino dello stesso ordine.\n
Il paladino può trascorrere un’intera notte di veglia in preghiera come penitenza, o sottoporsi a digiuno o simile atto di auto- punizione.\n
Dopo un rito di confessione e perdono, il paladino può agire libero dal peccato.\n
Se un paladino viola volontariamente il suo giuramento e non mostra alcun segno di pentimento, le conseguenze possono essere molto più gravi.\n
A discrezione del DM, un paladino impenitente potrebbe essere obbligato ad abbandonare questa classe e adottarne un\'altra.\n
    </string>
    
    <string name="ranger_info">
Ranger\n
\n
Come ranger, ottieni i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dado Vita: 1d10 per livello da ranger.\n
Punti Ferita al 1° livello: 10 + il tuo modificatore di Costituzione.\n
Punti Ferita ai Livelli Più Alti: 1d10 (o 6) + il tuo modificatore di Costituzione per livello da ranger oltre il 1°.\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Armature leggere, armature medie, scudi Armi: Armi semplici, armi da guerra.\n
Attrezzi: Nessuno.\n
Tiri Salvezza: Forza, Destrezza.\n
Abilità: Scegli tre abilità tra Addestrare Animali, Atletica, Furtività, Indagare Intuizione, Natura, Percezione e Sopravvivenza.\n
\n
EQUPAGGIAMENTO\n
Inizi con il seguente equipaggiamento, oltre all\'equipaggiamento fornito dal tuo background:\n
(a) armatura a scaglie o (b) armatura di cuoio\n
(a) due spade corte o (b) due armi semplici\n
(a) uno zaino da speleologo o (b) uno zaino da esploratore\n
\n
NEMICO PRESCELTO\n
A partire dal 1° livello, hai sviluppato una significativa esperienza nello studio, seguire tracce, cacciare e anche parlare con un certo tipo di nemico.\n
Scegli un tipo di nemico prescelto: aberrazioni, bestie, celestiali, costrutti, draghi, elementali, fatati, giganti, immondi, melme, mostruosità, non morti o vegetali.\n
In alternativa puoi scegliere come nemico favorito due razze umanoidi (come gnoll e orchi).\n
Hai vantaggio sulle prove di Saggezza (Sopravvivenza) per seguire le tracce dei tuoi nemici favoriti, oltre che alle prove di Intelligenza per ricordare informazioni su di loro.\n
Quando ottieni questo privilegio, apprendi anche un linguaggio di tua scelta che venga parlato dal nemico prescelto, se questi è in grado di parlare.\n
Scegli un ulteriore nemico prescelto, oltre che un linguaggio a esso associato, al 6° e 14° livello.\n
Con l\'aumentare di livello, le tue scelte dovrebbero riflettere i tipi di mostri che hai incontrato nel corso delle tue avventure.\n
\n
ESPLORATORE NATO\n
Sei particolarmente familiare con un tipo di ambiente naturale e sei esperto nel viaggiare e sopravvivere in questa regione.\n
Scegli un tipo di terreno prescelto: artico, costa, deserto, foresta, montagna, palude o pianura.\n
Quando effettui una prova di Intelligenza o Saggezza collegata al tuo terreno prescelto, il tuo bonus di competenza viene raddoppiato se stai usando un\'abilità in cui sei competente.\n
Mentre viaggi per un\'ora o più sul tuo terreno prescelto, ottieni i seguenti benefici:\n
-Il terreno difficile non rallenta il movimento del tuo gruppo.\n
-Il tuo gruppo non può perdersi, se non a causa di effetti magici.\n
-Anche quando sei impegnato in un\'altra attività durante il viaggio (come foraggiare, navigare o seguire tracce), sei sempre allerta dei pericoli.\n
-Se stai viaggiando da solo, puoi muoverti furtivamente tenendo un\'andatura normale.\n
-Quando foraggi, trovi il doppio del cibo che troveresti normalmente.\n
-Mentre segui le tracce di altre creature, ne apprendi anche il numero esatto, la taglia e quanto tempo sia trascorso dal loro passaggio nell\'area.\n
Scegli un ulteriore terreno prescelto al 6° e al 10° livello.\n
\n
STILE DI COMBATTIMENTO\n
Al 2° livello come tua specializzazione adotti un particolare stile di combattimento.\n
Scegli una delle seguenti opzioni.\n Non puoi acquisire più di una volta lo stesso Stile di Combattimento, anche se in seguito ottieni una nuova scelta.\n
\n
COMBATTERE CON 2 ARMI\n
Quando ti impegni in combattimento con due armi, puoi sommare il tuo modificatore di caratteristica al danno del secondo attacco.\n
\n
DIFESA\n
Quando indossi un\'armatura, ottieni un bonus di +1 alla CA.\n
\n
DUELLARE\n
Quando impugni un\'arma da mischia in una mano e nessun\'altra arma, ottieni un bonus di +2 ai tiri dei danni con quell\'arma.\n
\n
TIRO\n
Ottieni un bonus di +2 ai tiri per colpire effettuati con le armi a distanza.\n
\n
INCANTESIMI\n
Quando raggiungi il 2° livello, hai imparato ad usare l\'essenza magica della natura per lanciare incantesimi, in modo simile al druido.\n
Vedi La Magia per le regole generali sul lancio degli incantesimi e Le Liste degli Incantesimi per una selezione di incantesimi da ranger.\n
\n
SLOT INCANTESIMO\n
La tabella Il Ranger mostra quanti slot incantesimo hai a disposizione per lanciare i tuoi incantesimi di 1° livello o più alto.\n
Per lanciare questi incantesimi, devi spendere uno slot del livello dell\'incantesimo o più alto.\n
Recuperi tutti gli slot incantesimo spesi al termine di un riposo lungo.\n
Per esempio, se conosci l\'incantesimo di 1° livello amicizia con gli animali e hai uno slot incantesimo di 1° livello e uno di 2° livello, puoi lanciare amicizia con gli animali usando uno qualsiasi dei due slot.\n
\n
INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO O PIÙ ALTO\n
Conosci due incantesimi di 1° livello di tua scelta, presi dalla lista degli incantesimi da ranger.\n
La colonna Incantesimi Conosciuti della tabella Il Ranger, mostra quando apprenderai altri incantesimi da ranger di tua scelta.\n
Ciascuno di questi incantesimi deve essere di un livello di cui possiedi slot incantesimo.\n
Per esempio, quando raggiungi il 5° livello in questa classe, puoi apprendere un nuovo incantesimo di 1° o 2° livello.\n
Inoltre, quando ottieni un livello in questa classe, puoi scegliere uno degli incantesimi da ranger che conosci e sostituirlo con un altro incantesimo dalla lista degli incantesimi da ranger, che deve essere comunque di un livello di cui possiedi slot incantesimo.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
La Saggezza è la tua caratteristica da incantatore per gli incantesimi da ranger, dato che la tua magia deriva dalla tua sintonia con la natura.\n
Usi la Saggezza ogni volta che un incantesimo da ranger fa riferimento alla tua caratteristica da incantatore.\n
Inoltre, usi il modificatore di Saggezza quando stabilisci la CD del tiro salvezza di un incantesimo da ranger da te lanciato e quando effettui un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro salvezza dell\'incantesimo = 8 + tuo bonus di competenza + tuo modificatore di Saggezza.\n
Modificatore di attacco dell\'incantesimo = tuo bonus di competenza + tuo modificatore di Saggezza.\n
\n
ARCHETIPO RANGER\n
A partire dal 3° livello, scegli un archetipo che cerchi di emulare, come il Cacciatore.\n
Questa scelta ti conferisce un privilegio al 3° livello, e un altro al 7°, 11° e 15° livello.\n
\n
CONSAPEVOLEZZA PRIMORDIALE\n
A partire dal 3° livello, puoi usare la tua azione e spendere uno slot incantesimo da ranger per concentrare la tua consapevolezza sulla regione circostante.\n
Per 1 minuto per livello dello slot incantesimo speso, puoi percepire se le seguenti creature siano presenti entro 1,5 chilometri da te (o entro 10 chilometri se sei nel tuo terreno prescelto): aberrazioni, celestiali, draghi, elementali, fatati, immondi e non morti.\n
Questo privilegio non rivela la posizione o il numero delle creature.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Quando raggiungi il 4° livello, e poi ancora all\'8°, 12°, 16° e 19° livello, puoi incrementare un tuo punteggio di caratteristica di 2, o incrementare due punteggi di caratteristica di 1.\n
Di norma, utilizzando questo privilegio non puoi accrescere un punteggio di caratteristica oltre il 20.\n
\n
ATTACCO EXTRA\n
A partire dal 5° livello, puoi attaccare due volte, invece che una volta, ogni volta che effettui l\'azione Attaccare durante il tuo turno.\n
\n
ANDATURA SUL TERRENO\n
A partire dall\'8° livello, muoversi attraverso terreno difficile non magico non ti costa più movimento aggiuntivo.\n
Puoi attraversare i vegetali non magici senza esserne rallentato e senza subire danni da essi, se presentano spine, spuntoni o simili pericoli.\n
Inoltre, hai vantaggio sui tiri salvezza contro vegetali che sono stati creati o manipolati magicamente per impedire il movimento, come quelli creati dall\'incantesimo intralciare.\n
\n
NASCONDERSI IN PIENA VISTA\n
A partire dal 10° livello, puoi spendere 1 minuto a mimetizzarti.\n
Devi avere accesso a fango fresco, terriccio, piante e fuliggine e altri materiali naturali con i quali creare il tuo camuffamento.\n
Una volta mimetizzato in questo modo, puoi cercare di nasconderti appiattendoti contro una superficie solida, come un albero o un muro, che sia larga e alta almeno quanto te.\n
Ottieni un bonus di +10 alle prove di Destrezza (Furtività) finché rimani fermo senza muoverti o effettuare azioni.\n
Una volta che ti muovi o effettui un\'azione o una reazione, ti devi mimetizzare di nuovo per ottenere questo beneficio.\n
\n
SVANIRE\n
A partire dal 14° livello, puoi usare l\'azione Nascondersi come azione bonus durante il tuo turno.\n
Inoltre, le tue tracce non possono essere rilevate se non con mezzi magici, a meno che tu non decida di lasciare una scia.\n
\n
SENSI FERINI\n
Al 18° livello, sviluppi dei sensi soprannaturali che ti aiutano a combattere le creature che non puoi vedere.\n
Quando attacchi una creatura che non puoi vedere, la tua incapacità di vedere non comporta svantaggio ai tiri per colpire contro di essa.\n
Sei anche consapevole della posizione di qualsiasi creatura invisibile entro 9 metri da te, purché la creatura non sia nascosta a te, e tu non sia accecato o assordato.\n
\n
STERMINATORE DI NEMICI\n
Al 20° livello, diventi un insuperabile cacciatore dei tuoi nemici.\n
Una volta durante ciascun tuo turno, puoi sommare il tuo modificatore di Saggezza al tiro per colpire o al tiro di danno di un attacco effettuato contro uno dei tuoi nemici prescelti.\n
Puoi scegliere di usare questo privilegio prima o dopo il tiro, ma prima che qualsiasi risultato del tiro venga applicato.\n
    </string>

    <string name="stregone_info">
Stregone\n
\n
Uno stregone ottiene i seguenti privilegi di classe.\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dadi Vita: 1d6 per ogni livello da stregone.\n
Punti Ferita al 1° Livello: 6 + il modificatore di Costituzione dello stregone.\n
Punti Ferita ai Livelli Successivi: 1d6 (o 4) + il modificatore di Costituzione dello stregone per ogni livello da stregone dopo il 1°.\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Nessuna.\n
Armi: Balestre leggere, bastoni ferrati, dardi, fionde, pugnali.\n
Strumenti: Nessuno.\n
Tiri Salvezza: Costituzione, Carisma.\n
Abilità: Due a scelta tra Arcano, Inganno, Intimidire, Intuizione, Persuasione e Religione.\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Uno stregone inizia con l\'equipaggiamento seguente, in aggiunta all\'equipaggiamento conferito dal suo background:\n
(a) una balestra leggera e 20 quadrelli o (b) una qualsiasi arma semplice\n
(a) una borsa per componenti o (b) un focus arcano\n
(a) una dotazione da avventuriero o (b) una dotazione da esploratore\n
Due pugnali\n
\n
INCANTESIMI
Un evento nel passato dello stregone o nella vita di un suo parente o antenato ha lasciato su di lui un segno indelebile, infondendogli una fonte di magia arcana.\n
È questa fonte di magia, qualunque sia la sua origine, ad alimentare i suoi incantesimi.\n
Vedi il capitolo 10 per le regole generali relative alla magia e il capitolo 11 per la lista degli incantesimi da stregone.\n
\n
TRUCCHETTI\n
Al 1° livello, uno stregone conosce quattro trucchetti a sua scelta tratti dalla lista degli incantesimi da stregone.\n
Apprende ulteriori trucchetti da stregone a sua scelta ai livelli successivi, come indicato dalla colonna "Trucchetti Conosciuti" nella tabella.\n
\n
SLOT INCANTESIMO \n
La tabella "Stregone" indica quanti slot incantesimo possiede uno stregone per lanciare i suoi incantesimi di 1° livello e di livello superiore.\n
Per lanciare uno di questi incantesimi, lo stregone deve spendere uno slot incantesimo di livello pari o superiore al livello dell\'incantesimo.\n
Lo stregone recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo lungo.\n
Per esempio, se uno stregone conosce l\'incantesimo di 1° livello Mani Brucianti e possiede uno slot incantesimo di 1° livello e uno slot incantesimo di 2° livello, può lanciare Mani Brucianti usando uno qualsiasi dei due slot.\n
\n
INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO E DI LIVELLO SUPERIORE \n
Uno stregone conosce due incantesimi di 1° livello a sua scelta dalla lista degli incantesimi da stregone.\n
La colonna "Incantesimi Conosciuti" nella tabella "Stregone" indica quando uno stregone impara altri incantesimi da stregone a sua scelta.\n
Ognuno di questi incantesimi deve appartenere a un livello di cui lo stregone possiede degli slot incantesimo, come indicato dalla tabella.\n
Per esempio, quando uno stregone arriva al 3° livello, può imparare un nuovo incantesimo di 1° o di 2° livello.\n
Inoltre, quando uno stregone acquisisce un livello, può scegliere un incantesimo da stregone che conosce e sostituirlo con un altro incantesimo della lista degli incantesimi da stregone; anche il nuovo incantesimo deve essere di un livello di cui lo stregone possiede degli slot incantesimo.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Carisma è la caratteristica da incantatore per gli incantesimi da stregone, dal momento che il potere magico di uno stregone dipende dall\'intensità con cui egli riesce a proiettare la sua volontà nel mondo esterno.\n
Uno stregone usa Carisma ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.\n
Usa inoltre il suo modificatore di Carisma per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da stregone da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro salvezza dell\'incantesimo = 8 + il bonus di competenza dello stregone + il modificatore di Carisma dello stregone\n
Modificatore di attacco dell\'incantesimo = il bonus di competenza dello stregone + il modificatore di Carisma dello stregone\n
\n
FOCUS DA INCANTATORE\n
Uno stregone può usare un focus arcano come focus da incantatore per i suoi incantesimi da stregone.\n
\n
ORIGINE STREGONESCA \n
Il giocatore sceglie un\'origine stregonesca che definisca la fonte dei poteri magici innati dello stregone: Discendenza Draconica o Magia Selvaggia, entrambi descritti alla fine della sezione di questa classe.\n
Questa scelta conferisce allo stregone alcuni privilegi al 1° livello e poi di nuovo al 6°, 14° e 18° livello.\n
\n
FONTE DI MAGIA\n
Al 2° livello, uno stregone attinge a una profonda sorgente di magia interiore.\n
Essa è rappresentata dai punti stregoneria, che gli consentono di creare una vasta gamma di effetti magici.\n
\n
PUNTI STREGONERIA\n
Uno stregone parte con 2 punti stregoneria e ne ottiene altri ai livelli superiori, come indicato nella colonna "Punti Stregoneria" nella tabella "Stregone".\n
Uno stregone non può mai avere un numero di punti stregoneria superiore al numero indicato sulla tabella per il suo livello.\n
Lo stregone recupera tutti i punti stregoneria spesi quando completa un riposo lungo.\n
\n
INCANTESIMI FLESSIBILI\n
Uno stregone può usare i suoi punti stregoneria per ottenere degli slot incantesimo aggiuntivi, oppure può sacrificare degli slot incantesimo per ottenere dei punti stregoneria aggiuntivi.\n
Apprende altri modi in cui usare i suoi punti stregoneria quando arriva ai livelli superiori.\n
-Creare Slot Incantesimo: Usando un\'azione bonus nel proprio turno, uno stregone può trasformare i punti stregoneria non spesi in uno slot incantesimo.\n
La tabella "Creazione degli Slot Incantesimo" indica il costo di creazione di uno slot incantesimo di ogni livello.\n
Lo stregone non può creare slot incantesimo di livello superiore al 5°.\n
Ogni slot incantesimo creato tramite questo privilegio svanisce quando lo stregone completa un riposo lungo.\n
-Convertire uno Slot Incantesimo in Punti Stregoneria: Come azione bonus nel proprio turno, uno stregone può spendere uno slot incantesimo per ottenere un numero di punti stregoneria pari al livello dello slot.\n
\n
LIVELLO DELLO SLOT INCANTESIMO    COSTO IN PUNTI STREGONERIA\n
              1°                              2\n
              2°                              3\n
              3°                              5\n
              4°                              6\n
              5°                              7\n
\n
METAMAGIA\n
Al 3° livello, uno stregone sviluppa la capacità di plasmare i suoi incantesimi per adattarli ai suoi bisogni e ottiene due delle seguenti opzioni di Metamagia a sua scelta.\n
Ne ottiene un\'altra al 10° livello e un\'altra al 17° livello.\n
Lo stregone può usare soltanto un\'opzione di Metamagia su un incantesimo quando lo lancia, a meno che non sia specificato diversamente.\n
\n
INCANTESIMO CELATO\n
Quando lo stregone lancia un incantesimo, può spendere 1 punto stregoneria per lanciarlo senza componenti somatiche o verbali.\n
\n
INCANTESIMO DISTANTE\n
Quando lo stregone lancia un incantesimo che ha una gittata pari o superiore a 1.\n5 metri, può spendere 1 punto stregoneria per raddoppiare la gittata dell\'incantesimo.\n
Quando lancia un incantesimo che ha una gittata a contatto, può spendere 1 punto stregoneria per cambiare quella gittata in 9 metri.\n
\n
INCANTESIMO ESTESO\n
Quando lo stregone lancia un incantesimo di durata pari o superiore a 1 minuto, può spendere 1 punto stregoneria per raddoppiare la sua durata, fino a una durata massima di 24 ore.\n
\n
INCANTESIMO INTENSIFICATO\n
Quando lo stregone lancia un incantesimo che obbliga una creatura a effettuare un tiro salvezza per resistere ai suoi effetti, può spendere 3 punti stregoneria per infliggere svantaggio a un bersaglio dell\'incantesimo in occasione del primo tiro salvezza che effettuerà contro l\'incantesimo.\n
\n
INCANTESIMO POTENZIATO\n
Quando lo stregone tira per i danni di un incantesimo, può spendere 1 punto stregoneria per ripetere il tiro di un numero massimo di dadi pari al suo modificatore di Carisma (fino a un minimo di uno).\n
Deve usare i nuovi risultati.\n
Lo stregone può utilizzare Incantesimo Potenziato anche se ha già utilizzato un\'opzione diversa di Metamagia durante il lancio dell\'incantesimo.\n
\n
INCANTESIMO PRECISO\n
Quando lo stregone lancia un incantesimo che obbliga altre creature a effettuare un tiro salvezza, può proteggere alcune di quelle creature dalla piena forza dell\'incantesimo.\n
Per farlo spende 1 punto stregoneria e sceglie un numero massimo di creature pari al suo modificatore di Carisma (fino a un minimo di una creatura).\n
Ogni creatura scelta supera automaticamente il suo tiro salvezza contro l\'incantesimo.\n
\n
INCANTESIMO RADDOPPIATO\n
Quando lo stregone lancia un incantesimo che bersaglia una sola creatura e non ha una gittata di "incantatore", può spendere un numero di punti stregoneria pari al livello dell\'incantesimo per bersagliare con lo stesso incantesimo una seconda creatura entro gittata (1 punto stregoneria se l\'incantesimo è un trucchetto).\n
Affinché si possa selezionare, un incantesimo non deve essere in grado di bersagliare più di una creatura al suo livello di incantesimo attuale.\n
Per esempio, Dardo Incantato e Raggio Rovente non sono selezionabili, mentre Raggio di Gelo e Globo Cromatico lo sono.\n
\n
INCANTESIMO RAPIDO\n
Quando lo stregone lancia un incantesimo che ha un tempo di lancio pari a 1 azione, può spendere 2 punti stregoneria per cambiare il tempo di lancio a 1 azione bonus per quel lancio.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Quando arriva al 4° livello, e poi di nuovo all\'8°, 12°, 16° e 19° livello, uno stregone può aumentare di 2 un punteggio dì caratteristica a sua scelta, oppure può aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a sua scelta.\n
Come di consueto, non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica a più di 20 utilizzando questo privilegio.\n
\n
RIPRISTINO STREGONESCO\n
Al 20° livello, uno stregone recupera 4 punti stregoneria spesi ogni volta che completa un riposo breve.\n
    </string>

    <string name="warlock_info">
Warlock\n
\n
Un Warlock ottieni i seguenti privilegi di classe:\n
\n
PUNTI FERITA\n
Dadi Vita: 1d8 per livello da warlock.\n
Punti ferita al 1° livello: 8 + il tuo modificatore di Costituzione del warlock.\n
Punti ferita ai livelli successivi: 1d8 (o 5) + il modificatore di Costituzione del warlock per ogni livello da warlock dopo il 1°.\n
\n
COMPETENZE\n
Armature: Armature leggere.\n
Armi: Armi semplici.\n
Strumenti: Nessuno.\n
Tiri Salvezza: Carisma e Saggezza.\n
Abilità: Due a scelta tra Arcano, Indagare, Inganno, Intimidire, Natura, Religione, Storia.\n
\n
EQUIPAGGIAMENTO\n
Un warlock inizia con il seguente equipaggiamento, in aggiunta all\' equipaggiamento conferito dal suo background:\n
(a) una balestra leggera e 20 quadrelli o (b) una qualsiasi arma semplice.\n
(a) una borsa per componenti o (b) un focus arcano.\n
(a) una dotazione da studioso o (b) una dotazione da avventuriero.\n
Un\'armatura di cuoio, una qualsiasi arma semplice e due pugnali.\n
\n
PATRONO ULTRATERRENO\n
Al 1° livello, un warlock stipula un patto con un essere extraplanare a sua scelta: il Signore Fatato, l\'Immondo o il Grande Antico, ognuno dei quali è descritto in dettaglio alla fine della sezione di questa classe.\n
La scelta del patrono gli conferisce alcuni privilegi al 1° livello e poi ancora al 6°, 10° e 14° livello.\n
\n
MAGIA DEL PATTO\n
Le ricerche arcane condotte dal warlock e l\'energia magica che il suo patrono gli conferisce rendono il warlock particolarmente abile nell\'uso degli incantesimi.\n
Vedi il capitolo 10 per le regole generali relative alla magia e il capitolo 11 per la lista degli incantesimi da warlock.\n
\n
TRUCCHETTI\n
Un warlock conosce due trucchetti a sua scelta tratti dalla lista degli incantesimi da warlock.\n
Apprende ulteriori trucchetti da warlock a sua scelta ai livelli successivi, come indicato dalla colonna "Trucchetti Conosciuti" nella tabella "Warlock".\n
\n
SLOT INCANTESIMO\n
La tabella "Warlock" indica quanti slot incantesimo possiede un warlock.\n
La tabella indica anche il livello di quegli slot; tutti gli slot incantesimo da warlock sono dello stesso livello.\n
Per lanciare un incantesimo pari o superiore 1°, il warlock deve spendere uno slot incantesimo.\n
Il warlock recupera tutti gli slot incantesimo spesi quando completa un riposo breve o lungo.\n
Per esempio, un warlock di 5° livello possiede due slot incantesimo di 3° livello.\n
Per lanciare l\'incantesimo di 1° livello dardo stregato deve spendere uno di quegli slot e lanciarlo come incantesimo di 3° livello.\n
\n
INCANTESIMI CONOSCIUTI DI 1° LIVELLO E DI LIVELLO SUPERIORE\n
Al 1° livello, un warlock conosce due incantesimi di 1° livello a sua scelta dalla lista degli incantesimi da warlock.\n
La colonna "Incantesimi Conosciuti" nella tabella "Warlock" indica quando un warlock impara altri incantesimi da warlock a sua scelta, di 1° livello o superiore.\n
Ognuno di questi incantesimi deve appartenere a un livello pari o inferiore al "Livello di Slot" relativo al livello attuale del warlock e indicato nella sua tabella.\n
Per esempio, quando un warlock arriva al 6° livello apprende un nuovo incantesimo da warlock di 1°, 2° o 3° livello.\n
Inoltre, quando un warlock acquisisce un livello, può scegliere un incantesimo da warlock che conosce e sostituirlo con un altro incantesimo della lista degli incantesimi da warlock; anche il nuovo incantesimo deve essere di un livello di cui il warlock possiede degli slot incantesimo.\n
\n
CARATTERISTICA DA INCANTATORE\n
Carisma è la caratteristica da incantatore per gli incantesimi da warlock, quindi un warlock usa Carisma ogni volta che un incantesimo fa riferimento alla sua caratteristica da incantatore.\n
Usa inoltre il suo modificatore di Carisma per definire la CD del tiro salvezza di un incantesimo da warlock da lui lanciato e quando effettua un tiro per colpire con un incantesimo.\n
\n
CD del tiro salvezza dell\'incantesimo = 8 + il bonus di competenza del warlock + il modificatore di Carisma del warlock\n
Modificatore di attacco dell\'incantesimo = il bonus di competenza del warlock + il modificatore di Carisma del warlock\n
\n
FOCUS DA INCANTATORE\n
Un warlock può usare un focus (vedi il capitolo 5, "Equipaggiamento") come focus da incantatore per i suoi incantesimi da warlock.\n
\n
SUPPLICHE OCCULTE\n
Dedicandosi allo studio delle scienze occulte, un warlock ha scoperto come usare alcune suppliche occulte, frammenti di conoscenze proibite che gli conferiscono persistenti doti magiche.\n
Al 2° livello, il warlock ottiene due suppliche occulte a sua scelta.\n
Le sue opzioni di invocazione sono descritte alla fine della sezione di questa classe.\n
Quando il warlock raggiunge livelli superiori, ottiene ulteriori suppliche a sua scelta, come indicato nella colonna "Suppliche Conosciute" nella tabella "Warlock".\n
Inoltre, quando acquisisce un nuovo livello, il warlock può scegliere una delle suppliche che conosce e sostituirla con un\'altra che potrebbe imparare a quel livello.\n
\n
DONO DEL PATTO\n
Al 3° livello, il patrono ultraterreno elargisce al warlock un dono per ricompensarlo dei suoi fedeli servigi.\n
Il warlock ottiene uno dei privilegi seguenti a sua scelta.\n
\n
PATTO DELLA CATENA\n
Il warlock impara l\'incantesimo trova famiglio e può lanciarlo come rituale.\n
Questo incantesimo non va conteggiato al fine di determinare il numero di incantesimi conosciuti dal warlock.\n
Quando il warlock lancia l\'incantesimo può scegliere per il suo famiglio una delle forme normali o una delle forme speciali seguenti: imp, pseudodrago, quasit o spiritello.\n
Inoltre, quando effettua l\'azione di Attacco, il warlock può rinunciare a uno dei suoi attacchi per consentire al suo famiglio di effettuare un suo attacco individuale con la sua reazione.\n
\n
PATTO DELLA LAMA\n
Il warlock può usare la sua azione per fare apparire un\'arma del patto nella sua mano vuota.\n
Può scegliere la forma che questa arma da mischia assume ogni volta che la crea(vedi capito lo 5 per le armi disponibili).\n
Il warlock è considerato competente nell\'arma fintanto che la impugna.\n
Questa arma è considerata magica al fine di oltrepassare la resistenza e l\'immunità agli attacchi e ai danni non magici.\n
L\'arma del patto scompare se rimane per un minuto a più di 1,5 metri di distanza dal warlock.\n
L\'arma scompare anche se il warlock utilizza di nuovo il privilegio, se la congeda (non è richiesta alcuna azione per farlo), o se muore.\n
Il warlock può trasformare un\'arma magica nella sua arma del patto celebrando un rituale speciale mentre la impugna.\n
Il rituale dura 1 ora e può essere completato durante un periodo di riposo breve.\n
Una volta completato il rituale, il warlock può congedare l\'arma relegandola in uno spazio extradimensionale; da allora in poi compare ogni volta che il warlock crea la sua arma del patto.\n
Non è possibile influenzare un artefatto o un\'arma senziente in questo modo.\n
L\'arma cessa di essere l\'arma del patto se il warlock muore, se celebra un rituale di 1 ora su un\'altra arma o se celebra un altro rituale di 1 ora per spezzare il suo vincolo con l\'arma.\n
Se l\'arma si trova nello spazio extradimensionale quando il vincolo viene spezzato, essa ricompare ai piedi del warlock.\n
\n
PATTO DEL TOMO\n
Il patrono dona al warlock un grimorio chiamato Libro dell Ombre.\n
Quando ottiene questo privilegio, il warlock può scegliere tre trucchetti dalla lista degli incantesimi di qualsiasi classe (che non devono necessariamente appartenere nella stessa lista).\n
Quando il warlock porta il libro con sè, può lanciare quei trucchetti a volontà.\n
Non vengono conteggiati al fine di determinare il numero di trucchetti conosciuto dal warlock.\n
Anche se non compaiono sulla lista degli incantesimi da warlock, sono comunque considerati incantesimi da warlock per lui.\n
Se il Libro delle Ombre viene perduto, il warlock può effettuare un cerimoniale da 1 ora per ricevere un altro dal proprio patrono.\n
Tale cerimoniale può essere effettuato durante un periodo di riposo breve o lungo, e provoca la distruzione del vecchio libro.\n
Il libro si riduce in polvere alla morte del warlock.\n
\n
AUMENTO DEI PUNTEGGI DI CARATTERISTICA\n
Quando arriva al 4° livello, e poi di nuovo all\'8°,12°,16° e 19° livello, un warlock può aumentare di 2 un punteggio di caratteristica a sua scelta, oppure può aumentare di 1 due punteggi di caratteristica a sua scelta.\n
Come di consueto, non è consentito aumentare un punteggio di caratteristica a più di 20 utilizzando questo privilegio.\n
\n
ARCANUM MISTICO\n
All\'11° livello, il patrono rivela al warlock un segreto magico chiamato arcanum.\n
Il warlock sceglie un incantesimo di 6° livello dalla lista degli incantesimi da warlock come arcanum.\n
Il warlock può lanciare il suo incantesimo arcanum senza spendere uno slot incantesimo.\n
Deve completare un riposo lungo prima di poterlo fare di nuovo.\n
Ai livelli successivi, il warlock ottiene altri incantesimi da warlock a sua scelta da lanciare in questo modo: un incantesimo di 7° livello al 13°livello, un incantesimo di 8° livello al 15° livello e un incantesimo di 9° livello al 17° livello.\n
Recupera tutti gli utilizzi del suo Arcanum Mistico quando completa un riposo lungo.\n
\n
MAESTRO DELL\'OCCULTO\n
Al 20° livello, il warlock è in grado di attingere alla sua riserva interiore di potere mistico quando invoca il suo patrono per riottenere gli slot incantesimo spesi.\n
Il warlock può trascorrere 1 minuto invocando l\'aiuto del suo patrono per riottenere tutti gli slot incantesimo concessi dal privilegio Magia del Patto che ha speso.\n
Una volta riottenuti gli slot incantesimo tramite questo privilegio, il warlock deve completare un riposo lungo prima di poterlo fare di nuovo.\n
\n
SUPPLICHE OCCULTE\n
Se una supplica occulta prevede dei prerequisiti, il warlock deve soddisfarli per poterla apprendere.\n
Può apprendere quella supplica nel momento in cui ne soddisfa i prerequisiti.\n
Un prerequisito di livello indica il livello nella classe del warlock.\n
\n
ARMATURA DELLE OMBRE\n
Il warlock può lanciare armatura magica su se stesso a volontà, senza spendere uno slot incantesimo o componenti materiali.\n
\n
BALZO ULTRATERRENO\n
Prerequisito: 9° livello.\n
Il warlock può lanciare saltare su se stesso a volontà, senza spendere uno slot incantesimo o componenti materiali.\n
\n
CATENE DI CARCERI\n
Prerequisiti: 15° livello, privilegio Patto della Catena.\n
Il warlock può lanciare blocca mostri a volontà (bersagliando un celestiale, un immondo o un elementale) senza spendere uno slot incantesimo o componenti materiali.\n
Deve completare un riposo lungo prima che possa usare di nuovo questa supplica sulla stessa creatura.\n
\n
DEFLAGRAZIONE AGONIZZANTE\n
Prerequisito: trucchetto deflagrazione occulta.\n
Quando il warlock lancia deflagrazione occulta, aggiunge il suo modificatore di Carisma ai danni che infligge quando colpisce il bersaglio.\n
\n
DEFLAGRAZIONE RESPINGENTE\n
Prerequisito: trucchetto deflagrazione occulta.\n
Quando il warlock colpisce una creatura con deflagrazione occulta, può spingere la creatura fino a un massimo di 3 metri per allontanarla da sé in linea retta.\n
\n
FARDELLO MENTALE\n
Prerequisito: 5° livello.\n
Il warrock può lanciare lentezza una volta usando uno slot incantesimo da warlock.\n
Non può farlo di nuovo finché non completa un riposo lungo.\n
\n
INFLUENZA SEDUCENTE\n
Il warlock ottiene competenza nelle abilità Inganno e Persuasione.\n
\n
LADRO DEI CINQUE FATI\n
Il warlock può lanciare anatema una volta usando uno slot incantesimo da warlock.\n
Non può farlo di nuovo finché non completa un riposo lungo.\n
\n
LAMA ASSETATA\n
Prerequisiti: 5° livello, privilegio Patto della Lama.\n
Ogni volta che effettua l\'azione di Attacco nel suo turno, il warlock può attaccare con la sua arma del patto due volte anziché una volta.\n
\n
LANCIA OCCULTA\n
Prerequisito: trucchetto deflagrazione occulta.\n
Quando il warlock lancia deflagrazione occulta, la sua gittata è di 90 metri.\n
\n
LIBRO DEGLI ANTICHI SEGRETI\n
Prerequisito: privilegio Patto del Tomo.\n
Il warlock può ora trascrivere i rituali magici nel suo Libro delle Ombre.\n
Sceglie due incantesimi di 1° livello con il descrittore rituale dalle liste di incantesimi di qualsiasi classe (non è necessario che i due incantesimi appartengano alla stessa lista).\n
Gli incantesimi compaiono nel libro e non contano ai fini di determinare il numero di incantesimi che il warlock conosce.\n
Quando il warJock impugna il suo Libro delle Ombre, può lanciare gli incantesimi scelti come rituali.\n
Può lanciare quegli incantesimi soltanto come rituali, a meno che non li abbia appresi anche in altri modi.\n
Può inoltre lanciare un incantesimo da warlock che lui conosce come rituale, se tale incantesimo possiede il descrittore rituale.\n
Nel corso delle sue avventure, il warlock può aggiungere altri incantesimi rituali al suo Libro delle Ombre. \n
Quando trova un incantesimo del genere, può aggiungerlo al libro se il livello dell\'incantesimo è pari o inferiore alla metà del suo livello da warlock (arrotondato per eccesso) e se dispone di abbastanza tempo da trascrivere l\'incantesimo.\n
Per ogni livello dell\'incantesimo, il processo di trascrizione richiede 2 ore e costa 50 mo per gli inchiostri rari richiesti.\n
\n
LINGUE DELLE BESTIE\n
Il warlock può lanciare parlare con ali animali a volontà, senza spendere uno slot incantesimo.\n
\n
MAESTRO DI MILLE FORME\n
Prerequisito: 15° livello.\n
Il warlock può lanciare alterare se stesso a volontà, senza spendere uno slot incantesimo.\n
\n
MASCHERA DEI MOLTI VOLTI\n
Il warlock può lanciare camuffare se stesso a volontà, senza spendere uno slot incantesimo.\n
\n
OCCHI DEL CUSTODE DELLE RUNE\n
Il warlock è in grado di leggere ogni forma di scrittura.\n
\n
PAROLA TEMIBILE\n
Prerequisito: 7° livello.\n
Il warlock può lanciare confusione una volta usando uno slot incantesimo da warlock.\n
Non pub farlo di nuovo finché non completa un riposo lungo.\n
\n
PASSO ASCENDENTE\n
Prerequisito: 9° livello.\n
Il warlock pub lanciare levitazione su se stesso a volontà, senza spendere uno slot incantesimo o componenti materiali.\n
\n
PRESAGIO DI SVENTURA\n
Prerequisito: 5° livello.\n
Il warlock può lanciare scagliare maledizione una volta usando uno slot incantesimo da warlock.\n
Non può farlo di nuovo finché non completa un riposo lungo.\n
\n
SCULTORE DELLA CARNE\n
Prerequisito: 7° livello.\n
Il warlock può lanciare metamorfosi una volta usando uno slot incantesimo da warlock.\n
Non può farlo di nuovo finché non completa un riposo lungo.\n
\n
SERVITORI DEL CAOS\n
Prerequisito: 9° livello.\n
Il warlock può lanciare evoca e/ementa/e una volta usando uno slot incantesimo da warlock.\n
Non può farlo di nuovo finché non completa un riposo lungo.\n
\n
SGUARDO DELLE DUE MENTI\n
Il warlock può usare la sua azione per toccare un umanoide consenziente e percepire il mondo attraverso i suoi sensi fino alla fine del proprio turno successivo.\n
Fintanto che la creatura si trova sullo stesso piano di esistenza del warlock, quest\'ultimo può usare la sua azione nei turni successivi per mantenere questo legame, estendendo la durata fino alla fine del suo turno successivo.\n
Finché percepisce il mondo attraverso i sensi dell\'altra creatura, il warlock beneficia degli eventuali sensi speciali posseduti da essa, ma è cieco e sordo riguardo a cib che accade attorno a lui.\n
\n
SUCCHIAVITA\n
Prerequisiti: 12° livello, privilegio Patto della Lama.\n
Quando il warlock colpisce una creatura con la sua arma del patto, quella creatura subisce danni necrotici extra pari al modificatore di Carisma del warlock (fino a un minimo di 1).\n
\n
SUSSURRI DALLA TOMBA\n
Prerequisito: 9° livello.\n
Il warlock può lanciare parlare con i morti a volontà, senza spendere uno slot incantesimo.\n
\n
SUSSURRI STREGATI\n
Prerequisito: 7° livello.\n
Il warlock può lanciare compulsione una volta usando uno slot incantesimo da warlock.\n
Non può farlo di nuovo finché non completa un riposo lungo.\n
\n
TUTT\'UNO CON LE OMBRE\n
Prerequisito: 5° livello.\n
Quando il warlock si trova in un\'area di luce fioca o di oscurità, può usare la sua azione per diventare invisibile finché non si muove, effettua un\'azione o una reazione.\n
\n
VIGORE IMMONDO\n
Il warlock può lanciare vita falsata su se stesso a volontà come incantesimo di 1° livello, senza spendere uno slot incantesimo o componenti materiali.\n
\n
VISIONE DEI REAMI LONTANI\n
Prerequisito: 15° livello.\n
Il warlock può lanciare occhio arcano a volontà, senza spendere uno slot incantesimo.\n
\n
VISIONI VELATE\n
Il warlock può lanciare immagine silenziosa a volontà, senza spendere uno slot incantesimo o componenti materiali.\n
\n
VISTA DEL DIAVOLO
Il warlock è in grado di vedere normalmente nell\'oscurità, sia magica che comune, fino a una distanza di 36 metri.\n
\n
VISTA DELL\'OCCULTO\n
Il warlock può lanciare individuazione del magico a volontà, senza spendere uno slot incantesimo.\n
\n
VISTA STREGATA\n
Prerequisito: 15° livello.\n
Il warlock è in grado di vedere la vera forma di qualsiasi mutaforma o creatura celata da una magia di illusione o trasmutazione, fintanto che quella creatura si trova entro 9 metri da lui ed entro linea di vista.\n
\n
VOCE DEL SIGNORE DELLE CATENE\n
Prerequisito: privilegio Patto della Catena.\n
Il warlock può comunicare telepaticamente con il suo famiglio e percepire il mondo attraverso i sensi di quest\'ultimo, purché entrambi si trovino sullo stesso piano di esistenza.\n
Inoltre, finché percepisce il mondo attraverso i sensi del suo famiglio, il warlock può anche parlare attraverso il famiglio con la propria voce anche se il suo famiglio normalmente non è in grado di parlare.\n
    </string>

</resources>